{
  "1055935": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188732",
        "text": "Feuerlandkrieg"
      },
      {
        "id": "4188734",
        "text": "Gibraltar-Krieg"
      },
      {
        "id": "4188731",
        "text": "Falklandkrieg"
      },
      {
        "id": "4188733",
        "text": "Antarktiskrieg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188731",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hie\u00df der Krieg zwischen Argentinien und dem Vereinigten K\u00f6nigreich, der von April bis Juni 1982 dauerte?"
  },
  "1055936": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188738",
        "text": "Spanien"
      },
      {
        "id": "4188735",
        "text": "Argentinien"
      },
      {
        "id": "4188737",
        "text": "USA"
      },
      {
        "id": "4188736",
        "text": "Kanada"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188735",
    "photo_url": null,
    "text": "Gegen wen k\u00e4mpfte das vereinigte K\u00f6nigreich 19821 im \"Falklandkrieg\"?"
  },
  "1055937": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188739",
        "text": "Wiener Kongress"
      },
      {
        "id": "4188742",
        "text": "Londoner Konferenz"
      },
      {
        "id": "4188740",
        "text": "Berner Versammlung"
      },
      {
        "id": "4188741",
        "text": "Welttreffen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188739",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches politische Treffen ordnete von 1814 bis 1815 nach der Niederlage Napoleons Europa neu?"
  },
  "1055938": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188743",
        "text": "Senta Berger"
      },
      {
        "id": "4188745",
        "text": "Hildegard Knef"
      },
      {
        "id": "4188746",
        "text": "Wolke Hegenbarth"
      },
      {
        "id": "4188744",
        "text": "Romy Schneider"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188743",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Schauspielerin erhielt 2017 den Grimme-Preis f\u00fcr ihr Lebenswerk?"
  },
  "1055939": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188747",
        "text": "Bob Dylan"
      },
      {
        "id": "4188749",
        "text": "Mick Jagger"
      },
      {
        "id": "4188750",
        "text": "Ed Sheeran"
      },
      {
        "id": "4188748",
        "text": "Rufus Wainwright"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188747",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hie\u00df der erste Singer-Songwriter, der jemals einen Literatur-Nobelpreis erhielt?"
  },
  "1055940": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188754",
        "text": "Peter Maffay"
      },
      {
        "id": "4188752",
        "text": "Ed Sheeran"
      },
      {
        "id": "4188751",
        "text": "George Bernard Shaw"
      },
      {
        "id": "4188753",
        "text": "Hans Zimmer"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188751",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hie\u00df der erste Mensch, der einen Nobelpreis und einen Oscar erhielt?"
  },
  "1055941": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188755",
        "text": "1982"
      },
      {
        "id": "4188756",
        "text": "1999"
      },
      {
        "id": "4188758",
        "text": "1976"
      },
      {
        "id": "4188757",
        "text": "1991"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188755",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Jahr kam die mit \"CD\" abgek\u00fcrzte Compact Disc auf den Markt?"
  },
  "1055942": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188759",
        "text": "12 cm"
      },
      {
        "id": "4188762",
        "text": "16,7 cm"
      },
      {
        "id": "4188760",
        "text": "20 cm"
      },
      {
        "id": "4188761",
        "text": "9,5 cm"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188759",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie gro\u00df ist der Durchmesser einer CD-ROM?"
  },
  "1055943": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188766",
        "text": "Alsen-Adler"
      },
      {
        "id": "4188765",
        "text": "Blankenese-B\u00e4r"
      },
      {
        "id": "4188764",
        "text": "Norderstedt-Wal"
      },
      {
        "id": "4188763",
        "text": "Idstedt-L\u00f6we"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188763",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Flensburger Monument von Herman Wilhelm Bissen zog nach Berlin und Kopenhagen und kehrte 2011 nach Flensburg zur\u00fcck?"
  },
  "1055944": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188769",
        "text": "Eiserner Streit"
      },
      {
        "id": "4188767",
        "text": "Kalter Krieg"
      },
      {
        "id": "4188770",
        "text": "Rot-Blau-Krise"
      },
      {
        "id": "4188768",
        "text": "Hei\u00dfe Phase"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188767",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie wird der Konflikt zwischen Westm\u00e4chten und Ostblock in den Jahren 1947 bis 1989 umgangssprachlich genannt?"
  },
  "1055945": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188774",
        "text": "Rot-Blau-Krise"
      },
      {
        "id": "4188773",
        "text": "Eiserner Streit"
      },
      {
        "id": "4188772",
        "text": "Hei\u00dfe Phase"
      },
      {
        "id": "4188771",
        "text": "Kalter Krieg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188771",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie wird die Systemkonfrontation zwischen Kapitalismus und Kommunismus von 1947 und 1989 auch genannt?"
  },
  "1055946": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188776",
        "text": "Logik"
      },
      {
        "id": "4188775",
        "text": "Ethik"
      },
      {
        "id": "4188777",
        "text": "Metaphysik"
      },
      {
        "id": "4188778",
        "text": "Hedonistik"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188775",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft der Bereich der Philosophie, der sich mit der Bewertung menschlichen Handelns befasst?"
  },
  "1055947": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188782",
        "text": "Ulysses"
      },
      {
        "id": "4188779",
        "text": "Aristoteles"
      },
      {
        "id": "4188781",
        "text": "Hedones"
      },
      {
        "id": "4188780",
        "text": "Sokrates"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188779",
    "photo_url": null,
    "text": "Von wem wurde der Begriff \"Ethik\" als philosophische Disziplin einge\u00fchrt?"
  },
  "1055948": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188785",
        "text": "Heptides"
      },
      {
        "id": "4188784",
        "text": "Aristoteles"
      },
      {
        "id": "4188786",
        "text": "Ulysses"
      },
      {
        "id": "4188783",
        "text": "Platon"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188783",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher griechische Philosoph verfasste das Werk \"Nomoi\", auf deutsch \"Die Gesetze\"?"
  },
  "1055949": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188789",
        "text": "Praktiksteine"
      },
      {
        "id": "4188788",
        "text": "Internsteine"
      },
      {
        "id": "4188787",
        "text": "Externstein"
      },
      {
        "id": "4188790",
        "text": "Kuppelsteine"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188787",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft eine markante Sandstein-Formation im Teutoburger Wald, die auch kulturgeschichtlich bedeutend sind?"
  },
  "1055950": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188792",
        "text": "Hohe Tann"
      },
      {
        "id": "4188791",
        "text": "Teutoburger Wald"
      },
      {
        "id": "4188793",
        "text": "Maintaunus"
      },
      {
        "id": "4188794",
        "text": "Eiffeler H\u00f6he"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188791",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Mittelgebirgszug verl\u00e4uft durch Niedersachsen und Nordrhein-Westfalen?"
  },
  "1055951": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188798",
        "text": "Kuppelzug"
      },
      {
        "id": "4188796",
        "text": "Brockener Berg"
      },
      {
        "id": "4188797",
        "text": "Bayerischer Wald"
      },
      {
        "id": "4188795",
        "text": "Teutoburger Wald"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188795",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Mittelgebirgszug trug bis ins 17. Jhd. zusammen mit dem Eggegebirge den Namen \"Osning\"?"
  },
  "1055952": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188801",
        "text": "Fichtelgebirge"
      },
      {
        "id": "4188802",
        "text": "Schwarzwald"
      },
      {
        "id": "4188799",
        "text": "Teutoburger Wald"
      },
      {
        "id": "4188800",
        "text": "Feldbergszug"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188799",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Mittelgebirge wurde durch die \"Varusschlacht\" historisch ber\u00fchmt?"
  },
  "1055953": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188806",
        "text": "Gaiuskampf"
      },
      {
        "id": "4188803",
        "text": "Varusschlacht"
      },
      {
        "id": "4188804",
        "text": "Neroschlacht"
      },
      {
        "id": "4188805",
        "text": "Alexanderkrieg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188803",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Schlacht im Teutoburger Wald wurden drei r\u00f6mische Legionen von einem germanischen Heer vernichtend geschlagen?"
  },
  "1055954": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188810",
        "text": "Petrus"
      },
      {
        "id": "4188808",
        "text": "Karlus"
      },
      {
        "id": "4188809",
        "text": "Teutonius"
      },
      {
        "id": "4188807",
        "text": "Arminius"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188807",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hie\u00df der Heerf\u00fchrer, der 9 n. Chr. in der Varusschlacht drei r\u00f6mische Legionen schlug?"
  },
  "1055955": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188812",
        "text": "Dracula"
      },
      {
        "id": "4188811",
        "text": "Nosferatu"
      },
      {
        "id": "4188813",
        "text": "Lord Druk"
      },
      {
        "id": "4188814",
        "text": "Malkav"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188811",
    "photo_url": null,
    "text": "\u00dcber welchen Vampir drehte Friedrich Murnau 1922 einen bekannten Stummfilm?"
  },
  "1055956": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188815",
        "text": "Nosferatu"
      },
      {
        "id": "4188818",
        "text": "Kalter Krieg"
      },
      {
        "id": "4188817",
        "text": "Der gro\u00dfe Diktator"
      },
      {
        "id": "4188816",
        "text": "Metropolis"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188815",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hie\u00df der ber\u00fchmte Stummfilm, den Friedrich Murnau 1922 drehte?"
  },
  "1055957": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188820",
        "text": "Tasteninstrumente"
      },
      {
        "id": "4188819",
        "text": "Blechblasinstrumente"
      },
      {
        "id": "4188821",
        "text": "Perkussionsinstrumente"
      },
      {
        "id": "4188822",
        "text": "Saiteninstrumente"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188819",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft die Gruppe der \"Lippentoninstrumente\" umgangssprachlich?"
  },
  "1055958": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188824",
        "text": "Holzblasinstrumente"
      },
      {
        "id": "4188825",
        "text": "Perkussionsinstrumente"
      },
      {
        "id": "4188823",
        "text": "Blechblasinstrumente"
      },
      {
        "id": "4188826",
        "text": "Saiteninstrumente"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188823",
    "photo_url": null,
    "text": "Zu welcher Instrumentengruppe wird das Fan-Instrument \"Vuvuzela\" gez\u00e4hlt?"
  },
  "1055959": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188828",
        "text": "Ghana"
      },
      {
        "id": "4188829",
        "text": "USA"
      },
      {
        "id": "4188830",
        "text": "Deutschland"
      },
      {
        "id": "4188827",
        "text": "\u00c4gypten"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188827",
    "photo_url": null,
    "text": "Woher stammt das \u00e4lteste bis heute erhaltene Blechblasinstrument, das \"Scheneb\"?"
  },
  "1055960": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188833",
        "text": "2001"
      },
      {
        "id": "4188832",
        "text": "1995"
      },
      {
        "id": "4188831",
        "text": "1987"
      },
      {
        "id": "4188834",
        "text": "1972"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188831",
    "photo_url": null,
    "text": "Wann erschien das erste \"Final Fantasy\" Spiel?"
  },
  "1055961": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188836",
        "text": "Walt Whitman"
      },
      {
        "id": "4188837",
        "text": "Ginger Roberts"
      },
      {
        "id": "4188835",
        "text": "Rudyard Kipling"
      },
      {
        "id": "4188838",
        "text": "Joanne K. Rowling"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188835",
    "photo_url": null,
    "text": "Von welchem Autor stammt \"Das Dschungelbuch\"?"
  },
  "1055962": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188841",
        "text": "Schlange mit F\u00fc\u00dfen"
      },
      {
        "id": "4188840",
        "text": "Gro\u00dfes Reptil"
      },
      {
        "id": "4188839",
        "text": "Schreckliche Eidechse"
      },
      {
        "id": "4188842",
        "text": "Br\u00fcllender Wurm"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188839",
    "photo_url": null,
    "text": "Was bedeutet der Namr \"Dinosaurier\" ins Deutsche \u00fcbersetzt ungef\u00e4hr?"
  },
  "1055963": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188845",
        "text": "'1974"
      },
      {
        "id": "4188843",
        "text": "1986"
      },
      {
        "id": "4188846",
        "text": "2001"
      },
      {
        "id": "4188844",
        "text": "1991"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188843",
    "photo_url": null,
    "text": "Wann kam das erste Spiel von \"Legend of Zelda\" auf den Markt?"
  },
  "1055964": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188849",
        "text": "Mario"
      },
      {
        "id": "4188847",
        "text": "Link"
      },
      {
        "id": "4188850",
        "text": "Mononoke"
      },
      {
        "id": "4188848",
        "text": "Hyrule"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188847",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft der Held der Videospiel-Reihe \"Legend of Zelda\"?"
  },
  "1055965": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188852",
        "text": "Eiffelturm"
      },
      {
        "id": "4188854",
        "text": "Kerker"
      },
      {
        "id": "4188853",
        "text": "Schloss"
      },
      {
        "id": "4188851",
        "text": "Kathedrale"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188851",
    "photo_url": null,
    "text": "Was wird im Roman \"Die S\u00e4ulen der Erde\" von Ken Follett gebaut?"
  },
  "1055966": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188858",
        "text": "Stephen King"
      },
      {
        "id": "4188855",
        "text": "Ken Follett"
      },
      {
        "id": "4188857",
        "text": "Rudyard Kipling"
      },
      {
        "id": "4188856",
        "text": "Umberto Eco"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188855",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer schrieb den historischen Roman \"Die S\u00e4ulen der Erde\"?"
  },
  "1055967": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188862",
        "text": "Kr\u00e4henrabe"
      },
      {
        "id": "4188859",
        "text": "Sperbereule"
      },
      {
        "id": "4188861",
        "text": "Kuckucksmeise"
      },
      {
        "id": "4188860",
        "text": "Spechtschwalbe"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188859",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Eulenart verbirgt sich hinter dem lateinischen Namen \"Surnia ulula\"?"
  },
  "1055968": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188866",
        "text": "The Walking Dead"
      },
      {
        "id": "4188863",
        "text": "Familie Feuerstein"
      },
      {
        "id": "4188864",
        "text": "Futurama"
      },
      {
        "id": "4188865",
        "text": "The Big Bang Theory"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188863",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher beliebten Zeichentrickserie geh\u00f6ren Dinosaurier zum regelm\u00e4\u00dfigen Inventar?"
  },
  "1055969": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188868",
        "text": "Hamburger"
      },
      {
        "id": "4188870",
        "text": "Bayern"
      },
      {
        "id": "4188869",
        "text": "Sachsen"
      },
      {
        "id": "4188867",
        "text": "Schwaben"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188867",
    "photo_url": null,
    "text": "Die Bewohner welcher Region gelten in Deutschland als besonders sparsam, wenn nicht geizig?"
  },
  "1055970": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188874",
        "text": "Zwei"
      },
      {
        "id": "4188873",
        "text": "F\u00fcnf"
      },
      {
        "id": "4188871",
        "text": "Sieben"
      },
      {
        "id": "4188872",
        "text": "Drei"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188871",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Schwaben erleben in den M\u00e4rchen Bechsteins und der Br\u00fcder Grimm ihre Abenteuer?"
  },
  "1055971": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188875",
        "text": "Ludwig Bechstein"
      },
      {
        "id": "4188876",
        "text": "Arthur Schopenhauer"
      },
      {
        "id": "4188877",
        "text": "Friedrich Nietzsche"
      },
      {
        "id": "4188878",
        "text": "Hans Christian Andersen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188875",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer ver\u00f6ffentlichte 1845 das \"Deutsche M\u00e4rchenbuch\"?"
  },
  "1055972": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188879",
        "text": "Arthur Schopenhauer"
      },
      {
        "id": "4188880",
        "text": "Ludwig Bechstein"
      },
      {
        "id": "4188882",
        "text": "Erich Sartre"
      },
      {
        "id": "4188881",
        "text": "Hans Christian Andersen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188879",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher deutsche Philosoph entwickelte eine eigene Position des \"Subjektiven Idealismus\"?"
  },
  "1055973": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188883",
        "text": "Immanuel Kant"
      },
      {
        "id": "4188885",
        "text": "Eric Satie"
      },
      {
        "id": "4188884",
        "text": "Ludwig Bechstein"
      },
      {
        "id": "4188886",
        "text": "Ludwig Beethoven"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188883",
    "photo_url": null,
    "text": "Als wessen Sch\u00fcler und Vollender sah sich der Philosoph Arthur Schopenhauer?"
  },
  "1055974": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188888",
        "text": "Ludwig Bechstein"
      },
      {
        "id": "4188890",
        "text": "Eric Sartre"
      },
      {
        "id": "4188889",
        "text": "Immanuel Kant"
      },
      {
        "id": "4188887",
        "text": "Arthur Schopenhauer"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188887",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher deutsche Philosoph wurde 1788 in Danzig geboren und starb 1860 in Frankfurt/Main?"
  },
  "1055975": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188893",
        "text": "Ludwig Bechstein"
      },
      {
        "id": "4188892",
        "text": "Arthur Schopenhauer"
      },
      {
        "id": "4188891",
        "text": "Georg Wilhelm Friedrich Hegel"
      },
      {
        "id": "4188894",
        "text": "Eric Sartre"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188891",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher deutsche Philosoph gilt als wichtigster Vertreter des deutschen Idealismus?"
  },
  "1055976": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188895",
        "text": "Vitamin C"
      },
      {
        "id": "4188898",
        "text": "Vitamin G"
      },
      {
        "id": "4188896",
        "text": "Vitamin B16"
      },
      {
        "id": "4188897",
        "text": "Vitamin L"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188895",
    "photo_url": null,
    "text": "Unter welchem umgangssprachlichen Namen werden die L-Ascorbins\u00e4ure und ihre Ableitungen zusammen gefasst?"
  },
  "1055977": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188899",
        "text": "Shintoismus"
      },
      {
        "id": "4188902",
        "text": "Daoismus"
      },
      {
        "id": "4188900",
        "text": "Asketismus"
      },
      {
        "id": "4188901",
        "text": "Hinduismus"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188899",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft die neben Buddhismus wichtigste Religion in Japan?"
  },
  "1055978": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188905",
        "text": "Ludwig Bechstein"
      },
      {
        "id": "4188906",
        "text": "Immanuel Kant"
      },
      {
        "id": "4188904",
        "text": "Arthur Schopenhauer"
      },
      {
        "id": "4188903",
        "text": "Karl Marx"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188903",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer geh\u00f6rte zusammen mti Friedrich Engels zum wichtigsten Theoretiker des Sozialismus und Kommunismus?"
  },
  "1055979": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188907",
        "text": "Stephansdom"
      },
      {
        "id": "4188908",
        "text": "Martinskirche"
      },
      {
        "id": "4188910",
        "text": "Petrushaus"
      },
      {
        "id": "4188909",
        "text": "Peterskathedrale"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188907",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Kathedrale gilt als Wahrzeichen Wiens und wird auch als \"\u00f6sterreichisches Nationalheiligtum\" bezeichnet?"
  },
  "1055980": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188913",
        "text": "Russland"
      },
      {
        "id": "4188912",
        "text": "China"
      },
      {
        "id": "4188914",
        "text": "R\u00f6misches Reich"
      },
      {
        "id": "4188911",
        "text": "Makedonien"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188911",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Reich, dass er bis zum indischen Subkontinent ausdehnte, regierte Alexander der Gro\u00dfe?"
  },
  "1055981": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188916",
        "text": "Irak"
      },
      {
        "id": "4188918",
        "text": "Eritrea"
      },
      {
        "id": "4188915",
        "text": "Pakistan"
      },
      {
        "id": "4188917",
        "text": "Mosambik"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188915",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Land grenzt an den Iran, an Afghanistan, China, Indien, und das Arabische Meer?"
  },
  "1055982": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188920",
        "text": "1978"
      },
      {
        "id": "4188919",
        "text": "1947"
      },
      {
        "id": "4188921",
        "text": "1959"
      },
      {
        "id": "4188922",
        "text": "1933"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188919",
    "photo_url": null,
    "text": "Wann entstand der Staat Pakistan?"
  },
  "1055983": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188923",
        "text": "50"
      },
      {
        "id": "4188924",
        "text": "10"
      },
      {
        "id": "4188925",
        "text": "5"
      },
      {
        "id": "4188926",
        "text": "500"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188923",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche neue Euro-Banknote kam am 4.4.2017 in Umlauf?"
  },
  "1055984": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188930",
        "text": "300"
      },
      {
        "id": "4188929",
        "text": "500"
      },
      {
        "id": "4188928",
        "text": "5"
      },
      {
        "id": "4188927",
        "text": "20"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188927",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche neue Euro-Banknote kam am 25.11.2015 in Umlauf?"
  },
  "1055985": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188933",
        "text": "Musikinstrumente"
      },
      {
        "id": "4188934",
        "text": "Hauptst\u00e4dte"
      },
      {
        "id": "4188931",
        "text": "Architekturstile"
      },
      {
        "id": "4188932",
        "text": "K\u00fcnstler"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188931",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Ausdr\u00fccke europ\u00e4ischer Kultur sind auf den Euro-Banknoten zu sehen?"
  },
  "1055986": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188937",
        "text": "Odysseus"
      },
      {
        "id": "4188935",
        "text": "Europa"
      },
      {
        "id": "4188936",
        "text": "Andromeda"
      },
      {
        "id": "4188938",
        "text": "Zeus"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188935",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche griechische Sagengestalt ist in den Sicherheitsmerkmalen der neuen Serie von Euro-Banknoten zu sehen?"
  },
  "1055987": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188941",
        "text": "Pink"
      },
      {
        "id": "4188939",
        "text": "Gr\u00fcngrau"
      },
      {
        "id": "4188942",
        "text": "Schwarz"
      },
      {
        "id": "4188940",
        "text": "Rot"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188939",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Farbe hat der 5-Euro-Schein?"
  },
  "1055988": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188944",
        "text": "Gr\u00fcn"
      },
      {
        "id": "4188945",
        "text": "T\u00fcrkis"
      },
      {
        "id": "4188943",
        "text": "Rot"
      },
      {
        "id": "4188946",
        "text": "Schwarz"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188943",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Farbe hat der 10-Euro-Schein?"
  },
  "1055989": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188950",
        "text": "Schwarz"
      },
      {
        "id": "4188949",
        "text": "Gelb"
      },
      {
        "id": "4188947",
        "text": "Blau"
      },
      {
        "id": "4188948",
        "text": "Pink"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188947",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Farbe hat der 20-Euro-Schein?"
  },
  "1055990": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188952",
        "text": "Blau"
      },
      {
        "id": "4188951",
        "text": "Orange"
      },
      {
        "id": "4188954",
        "text": "Schwarz"
      },
      {
        "id": "4188953",
        "text": "T\u00fcrkis"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188951",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Farbe hat der 50-Euro-Schein?"
  },
  "1055991": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188955",
        "text": "Gr\u00fcn"
      },
      {
        "id": "4188956",
        "text": "Gelb"
      },
      {
        "id": "4188958",
        "text": "Schwarz"
      },
      {
        "id": "4188957",
        "text": "Pink"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188955",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Farbe hat der 100-Euro-Schein?"
  },
  "1055992": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188962",
        "text": "Wei\u00df"
      },
      {
        "id": "4188960",
        "text": "Rot"
      },
      {
        "id": "4188961",
        "text": "T\u00fcrkis"
      },
      {
        "id": "4188959",
        "text": "Gelb"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188959",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Farbe hat der 200-Euro-Schein?"
  },
  "1055993": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188966",
        "text": "1000"
      },
      {
        "id": "4188965",
        "text": "5"
      },
      {
        "id": "4188964",
        "text": "300"
      },
      {
        "id": "4188963",
        "text": "500"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188963",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Euro-Banknote wird laut einer Entscheidung aus 2016 der EZB in Zukunft nicht mehr hergestellt?"
  },
  "1055994": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188968",
        "text": "Einheits-Serie"
      },
      {
        "id": "4188969",
        "text": "Blaue Serie"
      },
      {
        "id": "4188970",
        "text": "Globale Serie"
      },
      {
        "id": "4188967",
        "text": "Europa-Serie"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188967",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft die neue, zweite Serie von Euro-Banknoten, die ab 2013 in Umlauf gebracht wurden?"
  },
  "1055995": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188974",
        "text": "Milch"
      },
      {
        "id": "4188972",
        "text": "Bier"
      },
      {
        "id": "4188971",
        "text": "Wein"
      },
      {
        "id": "4188973",
        "text": "Apfelsaft"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188971",
    "photo_url": null,
    "text": "Bei welchem Getr\u00e4nk spricht man von \"Trinkreife\"?"
  },
  "1055996": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188976",
        "text": "Barbarossastein"
      },
      {
        "id": "4188978",
        "text": "Petrusschlucht"
      },
      {
        "id": "4188975",
        "text": "Kobersfelsen"
      },
      {
        "id": "4188977",
        "text": "Drei Gleiche"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188975",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher im Saale-Orla-Kreis in Th\u00fcringen gelegene Fels ist nach einem mutigen, aber ungl\u00fccklichen Ritter benannt?"
  },
  "1055997": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188981",
        "text": "Hunde"
      },
      {
        "id": "4188979",
        "text": "Wein"
      },
      {
        "id": "4188982",
        "text": "Frauen"
      },
      {
        "id": "4188980",
        "text": "Gold"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188979",
    "photo_url": null,
    "text": "Was verlangte der Herr von Burg Freyenstein im 15. Jahrhundert reichlich als ungew\u00f6hnlichen \"Wegezoll\"?"
  },
  "1055998": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188986",
        "text": "Frankfurt"
      },
      {
        "id": "4188984",
        "text": "London"
      },
      {
        "id": "4188983",
        "text": "Z\u00fcrich"
      },
      {
        "id": "4188985",
        "text": "Hamburg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188983",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche dieser Gro\u00dfst\u00e4dte hat keine U-Bahn?"
  },
  "1055999": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188990",
        "text": "Geldsystem"
      },
      {
        "id": "4188988",
        "text": "Amerika"
      },
      {
        "id": "4188989",
        "text": "Antarktis"
      },
      {
        "id": "4188987",
        "text": "Universum"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188987",
    "photo_url": null,
    "text": "Wesse Untergang sagen die Hypothesen \"Big Freeze\", \"Big Crunch\" und \"Big Rip\" voraus?"
  },
  "1056000": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188991",
        "text": "Big Bang"
      },
      {
        "id": "4188992",
        "text": "Big Freeze"
      },
      {
        "id": "4188993",
        "text": "Big Crunch"
      },
      {
        "id": "4188994",
        "text": "Big Rip"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188991",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche dieser Hypothesen besch\u00e4ftigt sich NICHT mit dem Untergang des Universums?"
  },
  "1056001": {
    "answers": [
      {
        "id": "4188998",
        "text": "Marseillaise"
      },
      {
        "id": "4188997",
        "text": "Ou t'es, Papa?"
      },
      {
        "id": "4188995",
        "text": "Ne me quitte pas"
      },
      {
        "id": "4188996",
        "text": "La vie en rose"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188995",
    "photo_url": null,
    "text": "Welchen seiner bekannten Chansons nannte Jacques Brel \"die Geschichte eines Arschlochs und Versagers\"?"
  },
  "1056002": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189001",
        "text": "Berliner Tiergarten"
      },
      {
        "id": "4189002",
        "text": "Zoo de Paris"
      },
      {
        "id": "4189000",
        "text": "Victoria Zoo"
      },
      {
        "id": "4188999",
        "text": "Durrell Wildlife Park"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4188999",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Zoo finden Tiere, die akut vom Aussterben bedroht sind, eine Heimat?"
  },
  "1056003": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189005",
        "text": "Tigrit"
      },
      {
        "id": "4189004",
        "text": "Rosenquarz"
      },
      {
        "id": "4189006",
        "text": "Fossilstein"
      },
      {
        "id": "4189003",
        "text": "Bernstein"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189003",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher br\u00e4unliche Schmuckstein verbirgt sich hinter dem wissenschaftlichen Namen \"Succinit\"?"
  },
  "1056004": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189008",
        "text": "Karl der Lange"
      },
      {
        "id": "4189007",
        "text": "Peter der Gro\u00dfe"
      },
      {
        "id": "4189009",
        "text": "Dimitri der Kluge"
      },
      {
        "id": "4189010",
        "text": "Iwan der Schreckliche"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189007",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Zar erhielt das \"Bernsteinzimmer\" 1716 als Geschenk vom Preu\u00dfenk\u00f6nig Friedrich I.?"
  },
  "1056005": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189013",
        "text": "Smaragdraum"
      },
      {
        "id": "4189012",
        "text": "Rosensaal"
      },
      {
        "id": "4189014",
        "text": "Rubinkammer"
      },
      {
        "id": "4189011",
        "text": "Bernsteinzimmer"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189011",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher sagenumwobene Raum verschwand nach dem 2. Weltkrieg?"
  },
  "1056006": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189018",
        "text": "Die traurige Reise"
      },
      {
        "id": "4189017",
        "text": "Die lange Wanderung"
      },
      {
        "id": "4189016",
        "text": "Weg des Leids"
      },
      {
        "id": "4189015",
        "text": "Pfad der Tr\u00e4nen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189015",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie nennt man die Vertreibung von Ureinwohnern aus ihren uspr\u00fcnglichen Territorien in den heutigen Bundesstaat Oklahoma?"
  },
  "1056007": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189022",
        "text": "Feldmaus"
      },
      {
        "id": "4189019",
        "text": "Hummel"
      },
      {
        "id": "4189020",
        "text": "Marienk\u00e4fer"
      },
      {
        "id": "4189021",
        "text": "Regenwurm"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189019",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Tier verbirgt sich hinter dem wissenschaftlichen Namen \"Bombus\"?"
  },
  "1056008": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189026",
        "text": "Ananas"
      },
      {
        "id": "4189025",
        "text": "Zuckererbsen"
      },
      {
        "id": "4189023",
        "text": "Tomaten"
      },
      {
        "id": "4189024",
        "text": "Karotten"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189023",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Gem\u00fcse ist besonders auf die Verwendung von Hummeln beim kommerziellen Anbau angewiesen?"
  },
  "1056009": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189030",
        "text": "Abbas"
      },
      {
        "id": "4189027",
        "text": "Kairo"
      },
      {
        "id": "4189028",
        "text": "Dubai"
      },
      {
        "id": "4189029",
        "text": "Amman"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189027",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche gro\u00dfe Stadt der arabischen Welt hei\u00dft \u00fcbersetzt \"die Starke\"?"
  },
  "1056010": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189034",
        "text": "Port-au-Prince"
      },
      {
        "id": "4189031",
        "text": "Kairo"
      },
      {
        "id": "4189033",
        "text": "Amman"
      },
      {
        "id": "4189032",
        "text": "Dubai"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189031",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche ist die gr\u00f6\u00dfte Stadt der arabischen Welt?"
  },
  "1056011": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189035",
        "text": "Caligula"
      },
      {
        "id": "4189036",
        "text": "Nero"
      },
      {
        "id": "4189037",
        "text": "C\u00e4sar"
      },
      {
        "id": "4189038",
        "text": "Alexander der Gro\u00dfe"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189035",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher r\u00f6mische Kaiser wollte sein Lieblingspferd zum Konsul machen?"
  },
  "1056012": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189040",
        "text": "2014"
      },
      {
        "id": "4189039",
        "text": "2007"
      },
      {
        "id": "4189041",
        "text": "1999"
      },
      {
        "id": "4189042",
        "text": "1983"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189039",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Jahr kam das erste iPhone auf den Markt?"
  },
  "1056013": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189043",
        "text": "399 Euro"
      },
      {
        "id": "4189045",
        "text": "755 Euro"
      },
      {
        "id": "4189046",
        "text": "129 Euro"
      },
      {
        "id": "4189044",
        "text": "1020 Euro"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189043",
    "photo_url": null,
    "text": "Wieviel kostete das erste iPhone in Deutschland bei Einf\u00fchrung?"
  },
  "1056014": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189048",
        "text": "2 Millionen"
      },
      {
        "id": "4189047",
        "text": "300"
      },
      {
        "id": "4189049",
        "text": "55"
      },
      {
        "id": "4189050",
        "text": "11 Millionen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189047",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Menschen weltweit sprechen derzeit (ca.) Isl\u00e4ndisch?"
  },
  "1056015": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189052",
        "text": "Vileckismus"
      },
      {
        "id": "4189054",
        "text": "B\u00fcrokratismus"
      },
      {
        "id": "4189053",
        "text": "\u00dcberseitismus"
      },
      {
        "id": "4189051",
        "text": "Merkantilismus"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189051",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie nennt man die Wirtschaftspolitik des Fr\u00fchkapitalismus vom 16. bis zum 18. Jahrhundert?"
  },
  "1056016": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189057",
        "text": "Herrscher"
      },
      {
        "id": "4189058",
        "text": "Volk"
      },
      {
        "id": "4189055",
        "text": "Kaufmann"
      },
      {
        "id": "4189056",
        "text": "B\u00fcrokrat"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189055",
    "photo_url": null,
    "text": "Was bedeutet das Wort, von dem sich der \"Merkantilismus\" ableitet, im Deutschen?"
  },
  "1056017": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189061",
        "text": "Kakao"
      },
      {
        "id": "4189060",
        "text": "Kaffee"
      },
      {
        "id": "4189062",
        "text": "Mate"
      },
      {
        "id": "4189059",
        "text": "Tee"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189059",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Hei\u00dfgetr\u00e4nk spielt in der ostfriesischen Kultur eine gro\u00dfe Rolle?"
  },
  "1056018": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189065",
        "text": "Kakaoschripp"
      },
      {
        "id": "4189064",
        "text": "Kaffeest\u00fcnd"
      },
      {
        "id": "4189066",
        "text": "Watertun"
      },
      {
        "id": "4189063",
        "text": "Teetied"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189063",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Zeremonie geh\u00f6rt untrennbar zur ostfriesischen Gastfreundlichkeit?"
  },
  "1056019": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189068",
        "text": "17. Jhd."
      },
      {
        "id": "4189070",
        "text": "20. Jhd."
      },
      {
        "id": "4189069",
        "text": "6. Jhd."
      },
      {
        "id": "4189067",
        "text": "13. Jhd."
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189067",
    "photo_url": null,
    "text": "Seit wann existieren die Knabench\u00f6re Thomanerchor, der Kreuzchor und die Dresdner Kapellknaben?"
  },
  "1056020": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189072",
        "text": "Simaring"
      },
      {
        "id": "4189071",
        "text": "Oberammergau"
      },
      {
        "id": "4189074",
        "text": "Blankenese"
      },
      {
        "id": "4189073",
        "text": "Marbach"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189071",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher bayrischen Gemeinde f\u00fchren etwa die H\u00e4lfte der Einwohner ehrenamtlich jedes Jahr ber\u00fchmte Passionsspiele auf?"
  },
  "1056021": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189075",
        "text": "Falknerei"
      },
      {
        "id": "4189076",
        "text": "Fliegerei"
      },
      {
        "id": "4189077",
        "text": "R\u00e4uberei"
      },
      {
        "id": "4189078",
        "text": "Adlerei"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189075",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie wird die Jagd mit Greifv\u00f6geln auf freilebendes Wild auch genannt?"
  },
  "1056022": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189080",
        "text": "Fl\u00e4mmerei"
      },
      {
        "id": "4189082",
        "text": "B\u00e4umerei"
      },
      {
        "id": "4189081",
        "text": "Ruderei"
      },
      {
        "id": "4189079",
        "text": "Fl\u00f6\u00dferei"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189079",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie nennt man den traditionellen Transport von Holz auf dem Wasserweg?"
  },
  "1056023": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189086",
        "text": "Reet"
      },
      {
        "id": "4189083",
        "text": "Walz"
      },
      {
        "id": "4189085",
        "text": "Tour"
      },
      {
        "id": "4189084",
        "text": "Fl\u00fcgg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189083",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie nennt man die traditionelle Wanderung, mit der Handwerkergesellen ihre Lehre abschlie\u00dfen?"
  },
  "1056024": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189087",
        "text": "Sorben"
      },
      {
        "id": "4189089",
        "text": "Roma"
      },
      {
        "id": "4189090",
        "text": "Sudeten"
      },
      {
        "id": "4189088",
        "text": "Besner"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189087",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche nationale Minderheit lebt in Deutschland vor allem in Sachsen und Brandenburg?"
  },
  "1056025": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189092",
        "text": "D\u00e4nisch"
      },
      {
        "id": "4189094",
        "text": "S\u00e4chsisch"
      },
      {
        "id": "4189091",
        "text": "Sorbisch"
      },
      {
        "id": "4189093",
        "text": "Alemannisch"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189091",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Minderheitensprache wird in Deutschland vor allem in der Lausitz gesprochen?"
  },
  "1056026": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189098",
        "text": "Erlk\u00f6nig"
      },
      {
        "id": "4189097",
        "text": "Die sieben Raben"
      },
      {
        "id": "4189095",
        "text": "Rattenf\u00e4nger von Hameln"
      },
      {
        "id": "4189096",
        "text": "Allerleirauh"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189095",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche ber\u00fchmte Sagengestalt entf\u00fchrte der Sage nach, um seinen Lohn gebracht, eine ganze Generation aus einer Stadt?"
  },
  "1056027": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189100",
        "text": "Bergkamen"
      },
      {
        "id": "4189101",
        "text": "Singen"
      },
      {
        "id": "4189099",
        "text": "Hameln"
      },
      {
        "id": "4189102",
        "text": "Bremen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189099",
    "photo_url": null,
    "text": "Aus welcher Stadt entf\u00fchrte der sagenumwobene \"Rattenf\u00e4nger\" angeblich alle Kinder, nachdem er um seinen Lohn gebracht wurde?"
  },
  "1056028": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189103",
        "text": "Brot und Salz"
      },
      {
        "id": "4189104",
        "text": "Farbe und Pinsel"
      },
      {
        "id": "4189105",
        "text": "Buch und Glocke"
      },
      {
        "id": "4189106",
        "text": "Wolle und Blume"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189103",
    "photo_url": null,
    "text": "Was schenkt man traditionell in Deutschland beim Einzug in eine neue Wohnung oder zur Hochzeit?"
  },
  "1056029": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189107",
        "text": "Schilfrohr"
      },
      {
        "id": "4189108",
        "text": "Altholz"
      },
      {
        "id": "4189110",
        "text": "Sp\u00e4theu"
      },
      {
        "id": "4189109",
        "text": "Brandziegel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189107",
    "photo_url": null,
    "text": "Womit wird traditionell ein \"Reetdach\" hergestellt?"
  },
  "1056030": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189111",
        "text": "Reetdach"
      },
      {
        "id": "4189114",
        "text": "Barstdach"
      },
      {
        "id": "4189113",
        "text": "Holtdach"
      },
      {
        "id": "4189112",
        "text": "Tieddach"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189111",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie nennt man ein Dach, das traditionell mit Schilfrohr eingedeckt wurde?"
  },
  "1056031": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189116",
        "text": "Doppelkopf"
      },
      {
        "id": "4189115",
        "text": "Skat"
      },
      {
        "id": "4189118",
        "text": "Mau-mau"
      },
      {
        "id": "4189117",
        "text": "Bock"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189115",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Kartenspiel f\u00fcr drei Personen spielt das \"Reizen\" eine gro\u00dfe Rolle?"
  },
  "1056032": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189122",
        "text": "Mau-mau"
      },
      {
        "id": "4189119",
        "text": "Skat"
      },
      {
        "id": "4189121",
        "text": "Intermezzo"
      },
      {
        "id": "4189120",
        "text": "Doppelbock"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189119",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches deutsche Kartenspiel wurde im th\u00fcringischen Altenburg aus dem Kartenspiel \"Schafkopf\" entwickelt?"
  },
  "1056033": {
    "answers": [
      {
        "id": "4189125",
        "text": "Rola El-Halabi"
      },
      {
        "id": "4189124",
        "text": "Regina Halmich"
      },
      {
        "id": "4189123",
        "text": "Susi Kentikian"
      },
      {
        "id": "4189126",
        "text": "Christina Hammer"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "4189123",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche deutsch-armenische Boxsportlerin tr\u00e4gt bei 1,55m K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe auch den Kampfnamen \"Killer Queen\"?"
  },
  "723005": {
    "answers": [
      {
        "id": "2860793",
        "text": "Island"
      },
      {
        "id": "2860794",
        "text": "Gr\u00f6nland"
      },
      {
        "id": "2860795",
        "text": "Irland"
      },
      {
        "id": "2860796",
        "text": "Australien"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2860793",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/7171d2f1b4ae6efe12bfe1d2e283aa24?fit=clamp&h=360&q=95&rect=19%2C0%2C1305%2C958&w=360&s=65b714217e2152f4cd2339e8cb33cba8",
    "text": "Welches Land ist das?"
  },
  "723006": {
    "answers": [
      {
        "id": "2860797",
        "text": "Deutschland"
      },
      {
        "id": "2860800",
        "text": "Kongo"
      },
      {
        "id": "2860799",
        "text": "Spanien"
      },
      {
        "id": "2860798",
        "text": "Frankreich"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2860797",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/e0f94043a3dc716580ab6f3a40081f26?fit=clamp&h=360&q=95&rect=2%2C124%2C956%2C702&w=360&s=148220e95498c229325405a35b76e1a7",
    "text": "Welches Land ist das?"
  },
  "723007": {
    "answers": [
      {
        "id": "2860804",
        "text": "Tanzania"
      },
      {
        "id": "2860803",
        "text": "Spanien"
      },
      {
        "id": "2860801",
        "text": "Namibia"
      },
      {
        "id": "2860802",
        "text": "Kongo"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2860801",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/f92b6779895a8183bc34aa5f2d7fbd3a?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C149%2C1805%2C1326&w=360&s=fafcdd3002d28c14f7b84a1d67021d18",
    "text": "Welches Land ist das?"
  },
  "723008": {
    "answers": [
      {
        "id": "2860805",
        "text": "Kamerun"
      },
      {
        "id": "2860807",
        "text": "Togo"
      },
      {
        "id": "2860808",
        "text": "Samoa"
      },
      {
        "id": "2860806",
        "text": "Namibia"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2860805",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/213ce1277fb6152153c0f4f05b32ce8f?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C1426%2C1047&w=360&s=a4a9a0b0b19e5a609b0eb35e91281fa2",
    "text": "Zu welcher ehemaligen deutschen Kolonie geh\u00f6rt diese Flagge?"
  },
  "723009": {
    "answers": [
      {
        "id": "2860809",
        "text": "D\u00e4nemark"
      },
      {
        "id": "2860811",
        "text": "Norwegen"
      },
      {
        "id": "2860812",
        "text": "Island"
      },
      {
        "id": "2860810",
        "text": "Schweden"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2860809",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/063de948d8aeb796658dadb0d42a56bc?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C129%2C960%2C705&w=360&s=386ee2394783348384d3b01655ea9243",
    "text": "Zu welchem Land geh\u00f6rt diese Flagge?"
  },
  "723010": {
    "answers": [
      {
        "id": "2860816",
        "text": "Afghanistan"
      },
      {
        "id": "2860815",
        "text": "Iran"
      },
      {
        "id": "2860814",
        "text": "Irak"
      },
      {
        "id": "2860813",
        "text": "\u00c4gypten"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2860813",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/99932af3d6c9ed74a8d3ae959a7e525d?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C137%2C960%2C705&w=360&s=914e2189c5ee04da5225643b5f781b41",
    "text": "Zu welchem Land geh\u00f6rt diese Flagge?"
  },
  "723011": {
    "answers": [
      {
        "id": "2860820",
        "text": "\u00c4gypten"
      },
      {
        "id": "2860817",
        "text": "Afghanistan"
      },
      {
        "id": "2860819",
        "text": "Iran"
      },
      {
        "id": "2860818",
        "text": "Irak"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2860817",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/833a93fa246e7a08c580806938cc78b7?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C134%2C960%2C705&w=360&s=70b30b6d8f8113fa4dbbd38e7c1c9013",
    "text": "Zu welchem Land geh\u00f6rt diese Flagge?"
  },
  "723012": {
    "answers": [
      {
        "id": "2860824",
        "text": "S\u00fcdkorea"
      },
      {
        "id": "2860821",
        "text": "Nordkorea"
      },
      {
        "id": "2860822",
        "text": "Thailand"
      },
      {
        "id": "2860823",
        "text": "Vietnam"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2860821",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/9b0c1d1c17d64ee1e0022380e7207e5a?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C125%2C960%2C705&w=360&s=3bbb911e673465c8469d22b4c1947097",
    "text": "Zu welchem Land geh\u00f6rt diese Flagge?"
  },
  "723013": {
    "answers": [
      {
        "id": "2860827",
        "text": "Libyen"
      },
      {
        "id": "2860825",
        "text": "Irak"
      },
      {
        "id": "2860826",
        "text": "Iran"
      },
      {
        "id": "2860828",
        "text": "\u00c4gypten"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2860825",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/aaf84f1f69d82649e3615c908a53b2aa?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C135%2C960%2C705&w=360&s=2f4ca958d04d4457062e9211bc568b14",
    "text": "Zu welchem Land geh\u00f6rt diese Flagge?"
  },
  "723014": {
    "answers": [
      {
        "id": "2860829",
        "text": "Vatikan"
      },
      {
        "id": "2860832",
        "text": "Belgien"
      },
      {
        "id": "2860830",
        "text": "Monacco"
      },
      {
        "id": "2860831",
        "text": "Liechtenstein"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2860829",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/916eca80e54d7324241ace7420291648?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C122%2C960%2C705&w=360&s=69628de261cea64be2fbcc92ffbe06ab",
    "text": "Zu welchem Land geh\u00f6rt diese Flagge?"
  },
  "723015": {
    "answers": [
      {
        "id": "2860834",
        "text": "Donezk"
      },
      {
        "id": "2860833",
        "text": "Kiew"
      },
      {
        "id": "2860836",
        "text": "Bukarest"
      },
      {
        "id": "2860835",
        "text": "Odessa"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2860833",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/eda2459ccdccec255b411af45e2be954?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C124%2C960%2C705&w=360&s=4ab255e7257dd33787bea29255b3ee3c",
    "text": "Wie hei\u00dft die Hauptstadt der Ukraine?"
  },
  "723016": {
    "answers": [
      {
        "id": "2860837",
        "text": "Erfurt"
      },
      {
        "id": "2860838",
        "text": "Dresden"
      },
      {
        "id": "2860839",
        "text": "Leipzig"
      },
      {
        "id": "2860840",
        "text": "Wiesbaden"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2860837",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/d5548d39489b965a3ba406f72a73f30b?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C1426%2C1047&w=360&s=1d4305ade09343ec4a1ce38cad35aa6c",
    "text": "Wie hei\u00dft die Landeshauptstadt von Th\u00fcringen?"
  },
  "723017": {
    "answers": [
      {
        "id": "2860841",
        "text": "Canberra"
      },
      {
        "id": "2860844",
        "text": "Pearth"
      },
      {
        "id": "2860842",
        "text": "Melbourne"
      },
      {
        "id": "2860843",
        "text": "Sydney"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2860841",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/660a9d6c0a19f5e5c1b472b2687a0b96?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C124%2C960%2C705&w=360&s=df048bb17768e3e76ab9ca08fa2ebd8a",
    "text": "Wie hei\u00dft die Hauptstadt von Australien?"
  },
  "723018": {
    "answers": [
      {
        "id": "2860846",
        "text": "Rio de Janeiro"
      },
      {
        "id": "2860848",
        "text": "Sao Paulo"
      },
      {
        "id": "2860845",
        "text": "Brasilia"
      },
      {
        "id": "2860847",
        "text": "Recife"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2860845",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/277b538a6d55ba6347e981cfc1084ea4?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C1426%2C1047&w=360&s=c39d711cadb9c4bcc20e444909b932ea",
    "text": "Wie hei\u00dft die Hauptstadt von Brasilien?"
  },
  "723019": {
    "answers": [
      {
        "id": "2860852",
        "text": "Klassizismus"
      },
      {
        "id": "2860849",
        "text": "Gotik"
      },
      {
        "id": "2860850",
        "text": "Jugendstil"
      },
      {
        "id": "2860851",
        "text": "Rokoko"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2860849",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/b4da2b9a52d7af4ef1a3289fb777de7c?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C355%2C1601%2C1176&w=360&s=5228685680a13cc69e2aa87775c96c0e",
    "text": "In welchem Baustil ist der K\u00f6lner Dom gebaut?"
  },
  "723020": {
    "answers": [
      {
        "id": "2860853",
        "text": "Potsdam"
      },
      {
        "id": "2860854",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "2860855",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "2860856",
        "text": "Leipzig"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2860853",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/a5baa7f21c7120fd86085c45dc265f0c?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C1600%2C1175&w=360&s=411147fd384c2a2b0ccca54e2d22e065",
    "text": "In welcher Stadt steht das originale Brandenburger Tor, das 1770/1771 erbaut wurde?"
  },
  "723021": {
    "answers": [
      {
        "id": "2860859",
        "text": "Walldorf"
      },
      {
        "id": "2860860",
        "text": "Ludwigsburg"
      },
      {
        "id": "2860858",
        "text": "Wolfsburg"
      },
      {
        "id": "2860857",
        "text": "Stuttgart"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2860857",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/63f02b351a00a50e65cc9fe16d748ebc?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C1426%2C1047&w=360&s=73ae4ed047473f13ccd472cce6cb6a95",
    "text": "Aus welcher Stadt kommt diese Automarke?"
  },
  "723022": {
    "answers": [
      {
        "id": "2860862",
        "text": "Feinw\u00e4sche"
      },
      {
        "id": "2860861",
        "text": "Bei 30 Grad waschen"
      },
      {
        "id": "2860863",
        "text": "Wollw\u00e4sche"
      },
      {
        "id": "2860864",
        "text": "Handw\u00e4sche"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2860861",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/0d5f8e58832c57f47e6ad49e15eb5572?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C1426%2C1047&w=360&s=f5f9fc0e960f3dcde2a9cb1d26295f54",
    "text": "Was bedeutet dieses Zeichen?"
  },
  "723023": {
    "answers": [
      {
        "id": "2860866",
        "text": "Gebirge"
      },
      {
        "id": "2860867",
        "text": "Schlechte Sicht"
      },
      {
        "id": "2860868",
        "text": "Bergkuppe voraus"
      },
      {
        "id": "2860865",
        "text": "Unebene Fahrbahn"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2860865",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/4bcfca8650843f06e1b245635d19ad56?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C1426%2C1047&w=360&s=29012a6671219a9b182171fec1848121",
    "text": "Wovor warnt dieses Schild?"
  },
  "724185": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865515",
        "text": "Steve Wozniak"
      },
      {
        "id": "2865516",
        "text": "Ronald Wayne"
      },
      {
        "id": "2865514",
        "text": "Steve Jobs"
      },
      {
        "id": "2865513",
        "text": "Bill Gates"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865513",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche dieser Personen ist KEIN Gr\u00fcndungsmitglied von Apple?"
  },
  "724186": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865517",
        "text": "2011"
      },
      {
        "id": "2865519",
        "text": "2010"
      },
      {
        "id": "2865520",
        "text": "2009"
      },
      {
        "id": "2865518",
        "text": "2012"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865517",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Jahr starb Steve Jobs?"
  },
  "724187": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865522",
        "text": "Steve Ballmer"
      },
      {
        "id": "2865524",
        "text": "Stevie Wonder"
      },
      {
        "id": "2865521",
        "text": "Steve Jobs"
      },
      {
        "id": "2865523",
        "text": "Steve Wozniak"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865521",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher ber\u00fchmte Manager trug als Markenzeichen stets Rollkragenpullover und Jeans?"
  },
  "724189": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865532",
        "text": "Vodafone"
      },
      {
        "id": "2865529",
        "text": "Mannesmann"
      },
      {
        "id": "2865531",
        "text": "Praktiker"
      },
      {
        "id": "2865530",
        "text": "Schlecker"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865529",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Prozess stand Josef Ackermann vor Gericht?"
  },
  "724190": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865533",
        "text": "Josef Ackermann"
      },
      {
        "id": "2865535",
        "text": "Michael Jackson"
      },
      {
        "id": "2865534",
        "text": "Bill Gates"
      },
      {
        "id": "2865536",
        "text": "Karl Albrecht"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865533",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Manager ist f\u00fcr seine zum Victory-Zeichen gespreizten Finger bekannt? "
  },
  "724191": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865537",
        "text": "Karl Albrecht"
      },
      {
        "id": "2865539",
        "text": "Helge Schneider"
      },
      {
        "id": "2865538",
        "text": "Josef Ackermann"
      },
      {
        "id": "2865540",
        "text": "Levi Strauss"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865537",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft der Besitzer von Aldi S\u00fcd aus dem Ruhrgebiet, der lange als der reichste Mann Deutschlands galt?"
  },
  "724192": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865544",
        "text": "Otto von Bismarck"
      },
      {
        "id": "2865542",
        "text": "August Thyssen"
      },
      {
        "id": "2865543",
        "text": "John D. Rockefeller"
      },
      {
        "id": "2865541",
        "text": "Alfred Krupp"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865541",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher deutscher Industrieller war auch als \"Kanonenk\u00f6nig\" bekannt?"
  },
  "724193": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865545",
        "text": "Thomas Cook"
      },
      {
        "id": "2865546",
        "text": "Alfred Neckermann"
      },
      {
        "id": "2865547",
        "text": "Jean-Baptiste Tours"
      },
      {
        "id": "2865548",
        "text": "John Locke"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865545",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher englische Geistliche gilt als Pionier der Pauschalreisen?"
  },
  "724194": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865551",
        "text": "Georgio Armani"
      },
      {
        "id": "2865550",
        "text": "John Diesel"
      },
      {
        "id": "2865552",
        "text": "Ralph Lauren"
      },
      {
        "id": "2865549",
        "text": "Levi Strauss"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865549",
    "photo_url": null,
    "text": "Mit wem erfand Jacob Davis die Jeans?"
  },
  "724195": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865553",
        "text": "Margarete Steiff"
      },
      {
        "id": "2865555",
        "text": "Claudia Leibnitz"
      },
      {
        "id": "2865556",
        "text": "Hildegard Oetker"
      },
      {
        "id": "2865554",
        "text": "Michelle Bachman"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865553",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche an Kinderl\u00e4hmung erkrankte Unternehmerin begann ihr Unternehmen mit Elefanten?"
  },
  "724196": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865557",
        "text": "Robert Bosch"
      },
      {
        "id": "2865560",
        "text": "Karl Rapp"
      },
      {
        "id": "2865558",
        "text": "Ferdinand Porsche"
      },
      {
        "id": "2865559",
        "text": "August Horch"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865557",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher in Stuttgart lebende Erfinder und Unternehmer konnte mit einer Verbesserung des Magnetz\u00fcnders punkten?"
  },
  "724197": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865561",
        "text": "August Oetker"
      },
      {
        "id": "2865563",
        "text": "Jack Ma"
      },
      {
        "id": "2865564",
        "text": "Rodolphe Lindt"
      },
      {
        "id": "2865562",
        "text": "John D. Rockefeller"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865561",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Apotheker konnte durch den Verkauf von Backin ein ganzes Imperium aufbauen?"
  },
  "724198": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865566",
        "text": "John Locke"
      },
      {
        "id": "2865567",
        "text": "Adam Smith"
      },
      {
        "id": "2865565",
        "text": "John Maynard Keynes"
      },
      {
        "id": "2865568",
        "text": "Friedrich Hayek"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865565",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher britische \u00d6konom entdeckte den Multiplikatoreffekt? "
  },
  "724199": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865571",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "2865570",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "2865572",
        "text": "Stuttgart"
      },
      {
        "id": "2865569",
        "text": "Frankfurt"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865569",
    "photo_url": null,
    "text": "Wo gibt es gr\u00fcne So\u00dfe?"
  },
  "724200": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865575",
        "text": "Bayer Arena"
      },
      {
        "id": "2865574",
        "text": "Westfalenstadion"
      },
      {
        "id": "2865573",
        "text": "Allianz Arena"
      },
      {
        "id": "2865576",
        "text": "Parkstadion"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865573",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Stadion spielt Bayern M\u00fcnchen?"
  },
  "724201": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865578",
        "text": "Dortmund"
      },
      {
        "id": "2865580",
        "text": "K\u00f6ln"
      },
      {
        "id": "2865579",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "2865577",
        "text": "Leverkusen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865577",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Verein wird vom Pharmakonzern Bayer gesponsert? "
  },
  "724202": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865582",
        "text": "Bandenbildung"
      },
      {
        "id": "2865583",
        "text": "Alkoholverkauf"
      },
      {
        "id": "2865584",
        "text": "Mord"
      },
      {
        "id": "2865581",
        "text": "Steuerhinterziehung"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865581",
    "photo_url": null,
    "text": "Wof\u00fcr wurde Al Capone f\u00fcr lange Zeit ins Gef\u00e4ngnis gesteckt?"
  },
  "724203": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865588",
        "text": "Netto"
      },
      {
        "id": "2865587",
        "text": "Lidl"
      },
      {
        "id": "2865585",
        "text": "Adidas"
      },
      {
        "id": "2865586",
        "text": "Aldi"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865585",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Unternehmen gr\u00fcndete Adi Dassler?"
  },
  "724204": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865590",
        "text": "Zahnprotesen"
      },
      {
        "id": "2865592",
        "text": "Flugzeuge"
      },
      {
        "id": "2865591",
        "text": "Panzer"
      },
      {
        "id": "2865589",
        "text": "Emaille"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865589",
    "photo_url": null,
    "text": "Was stellte Oskar Schindler in seiner Fabrik zu Beginn des Krieges her?"
  },
  "724205": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865594",
        "text": "Steve Jobs"
      },
      {
        "id": "2865595",
        "text": "Steve Wozniak"
      },
      {
        "id": "2865593",
        "text": "Bill Gates"
      },
      {
        "id": "2865596",
        "text": "Warren Buffett"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865593",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft der Gr\u00fcnder von Microsoft?"
  },
  "724206": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865600",
        "text": "Klecker Island"
      },
      {
        "id": "2865598",
        "text": "Schlecker Island"
      },
      {
        "id": "2865599",
        "text": "Decker Island"
      },
      {
        "id": "2865597",
        "text": "Necker Island"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865597",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft die Insel, die Richard Branson geh\u00f6rt?"
  },
  "724207": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865601",
        "text": "Mark Zuckerberg"
      },
      {
        "id": "2865604",
        "text": "Bill Gates"
      },
      {
        "id": "2865603",
        "text": "Richard Branson"
      },
      {
        "id": "2865602",
        "text": "Steve Jobs"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865601",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft der Gr\u00fcnder von Facebook?"
  },
  "724208": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865608",
        "text": "Carnegie Mellon"
      },
      {
        "id": "2865605",
        "text": "Harvard"
      },
      {
        "id": "2865606",
        "text": "Yale"
      },
      {
        "id": "2865607",
        "text": "Princeton"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865605",
    "photo_url": null,
    "text": "An welcher Universit\u00e4t studierte der Gr\u00fcnder von Facebook?"
  },
  "724210": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865616",
        "text": "Deutschland"
      },
      {
        "id": "2865614",
        "text": "\u00d6sterreich"
      },
      {
        "id": "2865613",
        "text": "Schweiz"
      },
      {
        "id": "2865615",
        "text": "Frankreich"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865613",
    "photo_url": null,
    "text": "Aus welchem Land kam Rodolphe Lindt, Gr\u00fcnder der Chocoladenmanufaktur Lindt?"
  },
  "724211": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865618",
        "text": "Pablo Picasso"
      },
      {
        "id": "2865617",
        "text": "Joseph Beuys"
      },
      {
        "id": "2865619",
        "text": "Vincent Van Gogh"
      },
      {
        "id": "2865620",
        "text": "Andy Warhol"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865617",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher K\u00fcnstler stellte eine Badewanne voller Fett aus?"
  },
  "724213": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865625",
        "text": "M\u00e1laga"
      },
      {
        "id": "2865627",
        "text": "Las Palmas"
      },
      {
        "id": "2865626",
        "text": "Barcelona"
      },
      {
        "id": "2865628",
        "text": "San Sebastian"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865625",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt wurde Pablo Picasso geboren?"
  },
  "724214": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865632",
        "text": "London"
      },
      {
        "id": "2865629",
        "text": "Paris"
      },
      {
        "id": "2865631",
        "text": "Rom"
      },
      {
        "id": "2865630",
        "text": "D\u00fcsseldorf"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865629",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche war die Stadt, in der Paula Modersohn-Becker sehr viel Zeit verbrachte?"
  },
  "724215": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865634",
        "text": "Joseph Beuys"
      },
      {
        "id": "2865636",
        "text": "Friedensreich Hundertwasser"
      },
      {
        "id": "2865633",
        "text": "Andy Warhol"
      },
      {
        "id": "2865635",
        "text": "Claude Monet"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865633",
    "photo_url": null,
    "text": "Von welchem K\u00fcnstler stammen die ber\u00fchmten Werke von Campbell Dosensuppen?"
  },
  "724216": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865637",
        "text": "Banksy"
      },
      {
        "id": "2865639",
        "text": "Beuys"
      },
      {
        "id": "2865638",
        "text": "Warhol"
      },
      {
        "id": "2865640",
        "text": "Picasso"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865637",
    "photo_url": null,
    "text": "Von wem handelt der Film \"Exit Through the Gift Shop\"?"
  },
  "724218": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865645",
        "text": "Spanien"
      },
      {
        "id": "2865647",
        "text": "Italien"
      },
      {
        "id": "2865648",
        "text": "Niederlande"
      },
      {
        "id": "2865646",
        "text": "Frankreich"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865645",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Land wurde Joan Mir\u00f3 geboren?"
  },
  "724219": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865650",
        "text": "Duisburg"
      },
      {
        "id": "2865649",
        "text": "Wien"
      },
      {
        "id": "2865652",
        "text": "Amsterdam"
      },
      {
        "id": "2865651",
        "text": "Bern"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865649",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt steht das Hundertwasserhaus?"
  },
  "724220": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865656",
        "text": "Museumspalast"
      },
      {
        "id": "2865655",
        "text": "Museumsdorf"
      },
      {
        "id": "2865653",
        "text": "Museumsinsel"
      },
      {
        "id": "2865654",
        "text": "Museumsblock"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865653",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft der Ort in Berlin, an dem viele Museen, darunter das Pergamonmuseum, sind?"
  },
  "724221": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865658",
        "text": "Kubismus"
      },
      {
        "id": "2865657",
        "text": "Impressionismus"
      },
      {
        "id": "2865659",
        "text": "Renaissance"
      },
      {
        "id": "2865660",
        "text": "Expressionismus"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865657",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Stilrichtung der Kunst gab Claude Monet einen Namen?"
  },
  "724222": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865662",
        "text": "Madrid"
      },
      {
        "id": "2865663",
        "text": "New York"
      },
      {
        "id": "2865661",
        "text": "Paris"
      },
      {
        "id": "2865664",
        "text": "London"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865661",
    "photo_url": null,
    "text": "Wo ist die Mona Lisa ausgestellt?"
  },
  "724223": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865666",
        "text": "Raphael"
      },
      {
        "id": "2865665",
        "text": "Da Vinci"
      },
      {
        "id": "2865668",
        "text": "Michelangelo"
      },
      {
        "id": "2865667",
        "text": "Donatello"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865665",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer malte die Mona Lisa?"
  },
  "724224": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865670",
        "text": "Da Vinci"
      },
      {
        "id": "2865669",
        "text": "Michelangelo"
      },
      {
        "id": "2865671",
        "text": "Raphael"
      },
      {
        "id": "2865672",
        "text": "Donatello"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865669",
    "photo_url": null,
    "text": "Von wem stammt die Deckenmalerei der Sixtinischen Kapelle im Vatikan?"
  },
  "724226": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865679",
        "text": "Polen"
      },
      {
        "id": "2865680",
        "text": "Frankreich"
      },
      {
        "id": "2865678",
        "text": "Schweden"
      },
      {
        "id": "2865677",
        "text": "Tunesien"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865677",
    "photo_url": null,
    "text": "Die Reise in welches Land beeinflusste den deutschen K\u00fcnstler Paul Klee ma\u00dfgeblich?"
  },
  "724227": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865681",
        "text": "Frankreich"
      },
      {
        "id": "2865684",
        "text": "\u00d6sterreich"
      },
      {
        "id": "2865682",
        "text": "Deutschland"
      },
      {
        "id": "2865683",
        "text": "Schweiz"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865681",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Land starb Franz Marc?"
  },
  "724229": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865691",
        "text": "Howard Fried"
      },
      {
        "id": "2865689",
        "text": "Roy Lichtenstein"
      },
      {
        "id": "2865692",
        "text": "Ron Clements"
      },
      {
        "id": "2865690",
        "text": "Andy Warhol"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865689",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher US-amerikanische K\u00fcnstler wurde vor allem mit seinen comicartigen Bildern bekannt?"
  },
  "724230": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865693",
        "text": "Paul Gauguin"
      },
      {
        "id": "2865695",
        "text": "Franz Marc"
      },
      {
        "id": "2865694",
        "text": "Henri Matisse"
      },
      {
        "id": "2865696",
        "text": "Pablo Picasso"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865693",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher franz\u00f6sische Maler ist vor allem f\u00fcr seine Bilder aus der S\u00fcdsee bekannt?"
  },
  "724231": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865698",
        "text": "Erfindungen"
      },
      {
        "id": "2865697",
        "text": "Gem\u00e4lde"
      },
      {
        "id": "2865700",
        "text": "Autorennen"
      },
      {
        "id": "2865699",
        "text": "Mathematische Erkenntnisse"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865697",
    "photo_url": null,
    "text": "Wof\u00fcr ist Caspar David Friedrich bekannt?"
  },
  "724233": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865707",
        "text": "Mathematik"
      },
      {
        "id": "2865705",
        "text": "Kunst"
      },
      {
        "id": "2865708",
        "text": "Comedy"
      },
      {
        "id": "2865706",
        "text": "Literatur"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865705",
    "photo_url": null,
    "text": "Wof\u00fcr ist Max Ernst bekannt?"
  },
  "724234": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865709",
        "text": "Vincent Van Gogh"
      },
      {
        "id": "2865711",
        "text": "Paula Modersohn-Becker"
      },
      {
        "id": "2865710",
        "text": "Paul Gauguin"
      },
      {
        "id": "2865712",
        "text": "Max Ernst"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865709",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer verlor in einem Streit mit Paul Gauguin zumindest Teile seines linken Ohres?"
  },
  "724235": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865716",
        "text": "Helmut Schmidt"
      },
      {
        "id": "2865713",
        "text": "Theodor Heuss"
      },
      {
        "id": "2865714",
        "text": "Konrad Adenauer"
      },
      {
        "id": "2865715",
        "text": "Roman Herzog"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865713",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft der erste Bundespr\u00e4sident der Bundesrepublik Deutschland?"
  },
  "724236": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865718",
        "text": "CDU"
      },
      {
        "id": "2865719",
        "text": "CSU"
      },
      {
        "id": "2865720",
        "text": "SPD"
      },
      {
        "id": "2865717",
        "text": "FDP"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865717",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Partei geh\u00f6rte der vierte Bundespr\u00e4sident Walter Scheel an?"
  },
  "724237": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865724",
        "text": "Theodor Heuss"
      },
      {
        "id": "2865723",
        "text": "Helmut Schmidt"
      },
      {
        "id": "2865721",
        "text": "Konrad Adenauer"
      },
      {
        "id": "2865722",
        "text": "Wily Brandt"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865721",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft der erste Bundeskanzler der Bundesrepublik Deutschland?"
  },
  "724238": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865726",
        "text": "Maggie Thatcher"
      },
      {
        "id": "2865728",
        "text": "Wilma Brandt"
      },
      {
        "id": "2865727",
        "text": "Ilse Storb"
      },
      {
        "id": "2865725",
        "text": "Angela Merkel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865725",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer war die erste Bundeskanzlerin der Bundesrepublik Deutschland?"
  },
  "724239": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865732",
        "text": "FDP"
      },
      {
        "id": "2865730",
        "text": "CDU"
      },
      {
        "id": "2865729",
        "text": "SPD"
      },
      {
        "id": "2865731",
        "text": "CSU"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865729",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Partei geh\u00f6rte Helmut Schmidt an?"
  },
  "724241": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865738",
        "text": "SPD"
      },
      {
        "id": "2865739",
        "text": "CDU"
      },
      {
        "id": "2865737",
        "text": "Parteilos"
      },
      {
        "id": "2865740",
        "text": "FDP"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865737",
    "photo_url": null,
    "text": "Zu welcher Partei geh\u00f6rt Joachim Gauck?"
  },
  "724242": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865744",
        "text": "Leipzig"
      },
      {
        "id": "2865742",
        "text": "Bayreuth"
      },
      {
        "id": "2865743",
        "text": "Weimar"
      },
      {
        "id": "2865741",
        "text": "Ulm"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865741",
    "photo_url": null,
    "text": "Wo wurde Albert Einstein geboren?"
  },
  "724243": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865748",
        "text": "Vollbart"
      },
      {
        "id": "2865746",
        "text": "Spitzbart"
      },
      {
        "id": "2865745",
        "text": "Schnurrbart"
      },
      {
        "id": "2865747",
        "text": "Backenbart"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865745",
    "photo_url": null,
    "text": "F\u00fcr welche Bartfrisur ist Albert Einstein bekannt?"
  },
  "724244": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865750",
        "text": "Gravitationstheorie"
      },
      {
        "id": "2865751",
        "text": "Teilchentheorie"
      },
      {
        "id": "2865749",
        "text": "Relativit\u00e4tstheorie"
      },
      {
        "id": "2865752",
        "text": "Siliziumtheorie"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865749",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Theorie ver\u00f6ffentlichte Albert Einstein?"
  },
  "724245": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865753",
        "text": "Sigmund Freud"
      },
      {
        "id": "2865755",
        "text": "Manfred Mann"
      },
      {
        "id": "2865754",
        "text": "Niels Bohr"
      },
      {
        "id": "2865756",
        "text": "Heinrich Heine"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865753",
    "photo_url": null,
    "text": "Mit wem f\u00fchrte Albert Einstein einen ber\u00fchmten Briefwechsel, in dem es um Frieden geht?"
  },
  "724246": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865760",
        "text": "Adam Ries"
      },
      {
        "id": "2865759",
        "text": "Leonhard Euler"
      },
      {
        "id": "2865758",
        "text": "Ludwig Bieberbach"
      },
      {
        "id": "2865757",
        "text": "Carl Friedrich Gau\u00df"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865757",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher bedeutende Mathematiker war auf dem 10-Mark Schein abgebildet?"
  },
  "724247": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865763",
        "text": "A^2+B^2=C^2"
      },
      {
        "id": "2865762",
        "text": "R=U/I"
      },
      {
        "id": "2865761",
        "text": "E=MC^2"
      },
      {
        "id": "2865764",
        "text": "ax^2+bx+c"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865761",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie lautet die Formel der Relativit\u00e4tstheorie?"
  },
  "724248": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865768",
        "text": "Matrixen"
      },
      {
        "id": "2865765",
        "text": "Lineare Gleichungssysteme"
      },
      {
        "id": "2865767",
        "text": "Matruzen"
      },
      {
        "id": "2865766",
        "text": "Matratzen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865765",
    "photo_url": null,
    "text": "Was kann man mit dem Gau\u00dfschen Eliminationsverfahren l\u00f6sen?"
  },
  "724249": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865770",
        "text": "Alexander von Humboldt"
      },
      {
        "id": "2865771",
        "text": "Nicola Tesla"
      },
      {
        "id": "2865772",
        "text": "Max Schmeling"
      },
      {
        "id": "2865769",
        "text": "Carl Friedrich Gau\u00df"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865769",
    "photo_url": null,
    "text": "Um welchen Mathematiker geht es im Buch \"Die Vermessung der Welt\"?"
  },
  "724250": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865776",
        "text": "Fu\u00dfballer"
      },
      {
        "id": "2865774",
        "text": "Mathematiker"
      },
      {
        "id": "2865773",
        "text": "Boxer"
      },
      {
        "id": "2865775",
        "text": "Papst"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865773",
    "photo_url": null,
    "text": "Wof\u00fcr ist Max Schmeling ber\u00fchmt?"
  },
  "724251": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865779",
        "text": "Albert Einstein"
      },
      {
        "id": "2865780",
        "text": "Niels Bohr"
      },
      {
        "id": "2865778",
        "text": "John Boson"
      },
      {
        "id": "2865777",
        "text": "Peter Higgs"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865777",
    "photo_url": null,
    "text": "Nach welchem Physiker wurde das \"Gottesteilchen\" benannt?"
  },
  "724252": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865783",
        "text": "Henry Ford"
      },
      {
        "id": "2865784",
        "text": "Alexander von Humboldt"
      },
      {
        "id": "2865781",
        "text": "Nikola Tesla"
      },
      {
        "id": "2865782",
        "text": "Graham Bell"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865781",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer erfand den Zweiphasenwechselstrom?"
  },
  "724254": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865791",
        "text": "Cuxhafen"
      },
      {
        "id": "2865790",
        "text": "Friedrichshafen"
      },
      {
        "id": "2865792",
        "text": "Bremerhaven"
      },
      {
        "id": "2865789",
        "text": "Ludwigshafen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865789",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt ist die Firma BASF ans\u00e4ssig?"
  },
  "724255": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865796",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "2865795",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "2865793",
        "text": "Wolfsburg"
      },
      {
        "id": "2865794",
        "text": "Stuttgart"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865793",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt ist die Firma Volkswagen ans\u00e4ssig?"
  },
  "724256": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865798",
        "text": "Regensburg"
      },
      {
        "id": "2865797",
        "text": "Walldorf"
      },
      {
        "id": "2865800",
        "text": "T\u00fcbingen"
      },
      {
        "id": "2865799",
        "text": "Ludwigshafen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865797",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt ist die Firma SAP ans\u00e4ssig? "
  },
  "724257": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865804",
        "text": "2007"
      },
      {
        "id": "2865801",
        "text": "2001"
      },
      {
        "id": "2865803",
        "text": "1997"
      },
      {
        "id": "2865802",
        "text": "2005"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865801",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Jahr kam der erste iPod auf den Markt?"
  },
  "724258": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865805",
        "text": "2004"
      },
      {
        "id": "2865808",
        "text": "2001"
      },
      {
        "id": "2865806",
        "text": "2012"
      },
      {
        "id": "2865807",
        "text": "1998"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865805",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Jahr ging Google an die B\u00f6rse?"
  },
  "724259": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865812",
        "text": "Spannung"
      },
      {
        "id": "2865809",
        "text": "Druck"
      },
      {
        "id": "2865811",
        "text": "Temperatur"
      },
      {
        "id": "2865810",
        "text": "Feuchtigkeit"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865809",
    "photo_url": null,
    "text": "Was misst man mit einem Barometer?"
  },
  "724260": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865814",
        "text": "Nagasaki"
      },
      {
        "id": "2865816",
        "text": "Hiroshima"
      },
      {
        "id": "2865813",
        "text": "Fukushima"
      },
      {
        "id": "2865815",
        "text": "Tschernobyl"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865813",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt gab es 2011 eine Nuklearkatastrophe?"
  },
  "724261": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865819",
        "text": "38"
      },
      {
        "id": "2865818",
        "text": "10"
      },
      {
        "id": "2865817",
        "text": "26"
      },
      {
        "id": "2865820",
        "text": "107"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865817",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Knochen hat ein menschlicher Fu\u00df?"
  },
  "724263": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865826",
        "text": "Thales"
      },
      {
        "id": "2865827",
        "text": "Gau\u00df"
      },
      {
        "id": "2865825",
        "text": "Pythagoras"
      },
      {
        "id": "2865828",
        "text": "Vieta"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865825",
    "photo_url": null,
    "text": "Mit der Formel welches griechischen Mathematikers lassen sich Seitenl\u00e4ngen von Dreiecken berechnen?"
  },
  "724264": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865829",
        "text": "8"
      },
      {
        "id": "2865830",
        "text": "9"
      },
      {
        "id": "2865831",
        "text": "12"
      },
      {
        "id": "2865832",
        "text": "7"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865829",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Planeten gibt es in unserem Sonnensytem?"
  },
  "724265": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865836",
        "text": "10"
      },
      {
        "id": "2865835",
        "text": "7"
      },
      {
        "id": "2865833",
        "text": "9"
      },
      {
        "id": "2865834",
        "text": "8"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865833",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Planeten gab es vor 2006 in unserem Sonnensystem?"
  },
  "724266": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865839",
        "text": "7"
      },
      {
        "id": "2865840",
        "text": "12"
      },
      {
        "id": "2865837",
        "text": "11"
      },
      {
        "id": "2865838",
        "text": "16"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865837",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Bundesl\u00e4nder hatte die BRD vor 1989?"
  },
  "724267": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865841",
        "text": "Bit"
      },
      {
        "id": "2865843",
        "text": "Terabyte"
      },
      {
        "id": "2865842",
        "text": "MB"
      },
      {
        "id": "2865844",
        "text": "Pitobyte"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865841",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft die kleinste Ma\u00dfeinheit f\u00fcr Speichergr\u00f6\u00dfe bei Computern?"
  },
  "724268": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865847",
        "text": "Ohm"
      },
      {
        "id": "2865845",
        "text": "Volt"
      },
      {
        "id": "2865848",
        "text": "Watt"
      },
      {
        "id": "2865846",
        "text": "Ampere"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865845",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft die Ma\u00dfeinheit f\u00fcr Spannung?"
  },
  "724269": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865849",
        "text": "Christo und Jeanne-Claude"
      },
      {
        "id": "2865852",
        "text": "Andy Warhol"
      },
      {
        "id": "2865850",
        "text": "Salvador Dali"
      },
      {
        "id": "2865851",
        "text": "Joseph Beuys"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865849",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer verh\u00fcllte einst den Reichstag vollst\u00e4ndig?"
  },
  "724270": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865855",
        "text": "Ludwig IV."
      },
      {
        "id": "2865856",
        "text": "Ludwig XXV."
      },
      {
        "id": "2865853",
        "text": "Ludwig II."
      },
      {
        "id": "2865854",
        "text": "Ludwig XIV."
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865853",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer lie\u00df das Schloss Neuschwanstein errichten?"
  },
  "724271": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865857",
        "text": "Dresden"
      },
      {
        "id": "2865859",
        "text": "Leipzig"
      },
      {
        "id": "2865860",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "2865858",
        "text": "Berlin"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865857",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt steht die barocke Frauenkirche?"
  },
  "724272": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865862",
        "text": "Gef\u00e4ngnis"
      },
      {
        "id": "2865864",
        "text": "Opernhaus"
      },
      {
        "id": "2865861",
        "text": "Museumskomplex"
      },
      {
        "id": "2865863",
        "text": "Hundeschule"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865861",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist der \"Zwinger\" in Dresden?"
  },
  "724273": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865866",
        "text": "Dortmund"
      },
      {
        "id": "2865868",
        "text": "Oberhausen"
      },
      {
        "id": "2865867",
        "text": "Bielefeld"
      },
      {
        "id": "2865865",
        "text": "Wuppertal"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865865",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt gibt es eine Schwebebahn?"
  },
  "724274": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865872",
        "text": "Bochum"
      },
      {
        "id": "2865870",
        "text": "M\u00fclheim"
      },
      {
        "id": "2865869",
        "text": "Essen"
      },
      {
        "id": "2865871",
        "text": "Dortmund"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865869",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt steht die Zeche Zollverein?"
  },
  "724275": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865874",
        "text": "Daun"
      },
      {
        "id": "2865875",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "2865873",
        "text": "M\u00fcnster"
      },
      {
        "id": "2865876",
        "text": "Kassel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865873",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft die ber\u00fchmteste Kirche Ulms?"
  },
  "724277": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865884",
        "text": "Albert Einstein"
      },
      {
        "id": "2865881",
        "text": "Conrad R\u00f6ntgen"
      },
      {
        "id": "2865883",
        "text": "Niels Bohr"
      },
      {
        "id": "2865882",
        "text": "Marie Curie"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865881",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer war der erste Nobelpreistr\u00e4ger aus Deutschland?"
  },
  "724278": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865888",
        "text": "Erntedank"
      },
      {
        "id": "2865887",
        "text": "Mauerfall"
      },
      {
        "id": "2865886",
        "text": "Weihnachten"
      },
      {
        "id": "2865885",
        "text": "Deutsche Einheit"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865885",
    "photo_url": null,
    "text": "Was wird am 3.10. in Deutschland gefeiert?"
  },
  "724279": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865891",
        "text": "7"
      },
      {
        "id": "2865890",
        "text": "12"
      },
      {
        "id": "2865889",
        "text": "9"
      },
      {
        "id": "2865892",
        "text": "3"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865889",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Feiertage gelten in allen 16 Bundesl\u00e4ndern?"
  },
  "724280": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865893",
        "text": "1. Mai"
      },
      {
        "id": "2865896",
        "text": "21. Juni"
      },
      {
        "id": "2865894",
        "text": "3. Oktober"
      },
      {
        "id": "2865895",
        "text": "21. Dezember"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865893",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher ist der Tag der Arbeit?"
  },
  "724281": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865899",
        "text": "Fu\u00dfball"
      },
      {
        "id": "2865900",
        "text": "Tennis"
      },
      {
        "id": "2865897",
        "text": "Basketball"
      },
      {
        "id": "2865898",
        "text": "Handball"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865897",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Sportart ist Alba Berlin aktiv?"
  },
  "724282": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865901",
        "text": "Eishockey"
      },
      {
        "id": "2865902",
        "text": "Basketball"
      },
      {
        "id": "2865904",
        "text": "Fu\u00dfball"
      },
      {
        "id": "2865903",
        "text": "Handball"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865901",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Sportart sind die K\u00f6lner Haie aktiv?"
  },
  "724283": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865906",
        "text": "Eishockey"
      },
      {
        "id": "2865907",
        "text": "Tennis"
      },
      {
        "id": "2865905",
        "text": "Feldhockey"
      },
      {
        "id": "2865908",
        "text": "Handball"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865905",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Sportart ist der HTC Uhlenhorst aktiv?"
  },
  "724284": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865909",
        "text": "Handball"
      },
      {
        "id": "2865911",
        "text": "Eishockey"
      },
      {
        "id": "2865912",
        "text": "Fu\u00dfball"
      },
      {
        "id": "2865910",
        "text": "Basketball"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865909",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Sportart gibt es die F\u00fcchse Berlin?"
  },
  "724285": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865916",
        "text": "2,72m"
      },
      {
        "id": "2865913",
        "text": "2,44m"
      },
      {
        "id": "2865915",
        "text": "1,85m"
      },
      {
        "id": "2865914",
        "text": "7,32m"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865913",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hoch ist ein Fu\u00dfballtor?"
  },
  "724286": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865918",
        "text": "2,44m"
      },
      {
        "id": "2865917",
        "text": "2m"
      },
      {
        "id": "2865919",
        "text": "1,85m"
      },
      {
        "id": "2865920",
        "text": "2,72m"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865917",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hoch ist ein Handballtor?"
  },
  "724287": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865923",
        "text": "1,80m"
      },
      {
        "id": "2865924",
        "text": "80cm"
      },
      {
        "id": "2865921",
        "text": "1,22m"
      },
      {
        "id": "2865922",
        "text": "2m"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865921",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hoch ist ein Eishockeytor?"
  },
  "724288": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865927",
        "text": "Jogi L\u00f6w"
      },
      {
        "id": "2865928",
        "text": "Otto Rehagel"
      },
      {
        "id": "2865925",
        "text": "J\u00fcrgen Klopp"
      },
      {
        "id": "2865926",
        "text": "J\u00fcrgen Klinsmann"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865925",
    "photo_url": null,
    "text": "Mit welchem Trainer gewann Borussia Dortmund 2012 die Meisterschaft?"
  },
  "724289": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865929",
        "text": "Viermal"
      },
      {
        "id": "2865932",
        "text": "F\u00fcnfmal"
      },
      {
        "id": "2865931",
        "text": "Dreimal"
      },
      {
        "id": "2865930",
        "text": "Zweimal"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865929",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie h\u00e4ufig hat die deutsche Fu\u00dfballnationalmannschaft der Herren bereits die WM gewonnen?"
  },
  "724290": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865934",
        "text": "Zweimal"
      },
      {
        "id": "2865933",
        "text": "Siebenmal"
      },
      {
        "id": "2865936",
        "text": "Neunmal"
      },
      {
        "id": "2865935",
        "text": "Zw\u00f6lfmal"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865933",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie oft war Ottmar Hitzfeld als Trainer Meister in der deutschen Bundesliga?"
  },
  "724291": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865940",
        "text": "Schweden"
      },
      {
        "id": "2865939",
        "text": "Frankreich"
      },
      {
        "id": "2865938",
        "text": "Deutschland"
      },
      {
        "id": "2865937",
        "text": "Griechenland"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865937",
    "photo_url": null,
    "text": "Mit welcher Nationalmannschaft wurde Otto Rehhagel 2004 Fu\u00dfball-Europameister?"
  },
  "724292": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865942",
        "text": "Dortmund"
      },
      {
        "id": "2865943",
        "text": "Kaiserslautern"
      },
      {
        "id": "2865941",
        "text": "Mainz"
      },
      {
        "id": "2865944",
        "text": "Leverkusen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865941",
    "photo_url": null,
    "text": "Bei welcher Mannschaft war J\u00fcrgen Klopp bis 2008 Trainer?"
  },
  "724293": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865946",
        "text": "VFB Stuttgart"
      },
      {
        "id": "2865945",
        "text": "Bayern M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "2865947",
        "text": "Bayer Leverkusen"
      },
      {
        "id": "2865948",
        "text": "Werder Bremen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865945",
    "photo_url": null,
    "text": "Mit welcher Mannschaft wurde J\u00fcrgen Klinsmann als Spieler deutscher Meister?"
  },
  "724294": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865952",
        "text": "Berti Vogts"
      },
      {
        "id": "2865951",
        "text": "Rudi V\u00f6ller"
      },
      {
        "id": "2865950",
        "text": "Hansi Flick"
      },
      {
        "id": "2865949",
        "text": "J\u00fcrgen Klinsmann"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865949",
    "photo_url": null,
    "text": "Unter wem war Jogi L\u00f6w Co-Trainer der deutschen Fu\u00dfball-Nationalmannschaft?"
  },
  "724295": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865953",
        "text": "2014"
      },
      {
        "id": "2865954",
        "text": "2010"
      },
      {
        "id": "2865955",
        "text": "2006"
      },
      {
        "id": "2865956",
        "text": "2002"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865953",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Jahr wurde Jogi L\u00f6w als Trainer Fu\u00dfball-Weltmeister?"
  },
  "724296": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865959",
        "text": "4"
      },
      {
        "id": "2865957",
        "text": "5"
      },
      {
        "id": "2865960",
        "text": "3"
      },
      {
        "id": "2865958",
        "text": "6"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865957",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Ringe bilden das olympische Logo?"
  },
  "724297": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865963",
        "text": "Rot"
      },
      {
        "id": "2865961",
        "text": "Lila"
      },
      {
        "id": "2865962",
        "text": "Schwarz"
      },
      {
        "id": "2865964",
        "text": "Gelb"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865961",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Farbe kommt bei den olympischen Ringen NICHT vor?"
  },
  "724299": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865971",
        "text": "Dukathlon"
      },
      {
        "id": "2865970",
        "text": "Triathlon"
      },
      {
        "id": "2865969",
        "text": "Dekathlon"
      },
      {
        "id": "2865972",
        "text": "Olympiathon"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865969",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft der Zehnkampf im griechischen Original?"
  },
  "724300": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865974",
        "text": "Computersprache"
      },
      {
        "id": "2865973",
        "text": "Leichtathletik"
      },
      {
        "id": "2865976",
        "text": "Boxen"
      },
      {
        "id": "2865975",
        "text": "Instrument"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865973",
    "photo_url": null,
    "text": "Wo findet man einen Heptathlon?"
  },
  "724301": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865978",
        "text": "314"
      },
      {
        "id": "2865980",
        "text": "1073"
      },
      {
        "id": "2865977",
        "text": "547"
      },
      {
        "id": "2865979",
        "text": "780"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865977",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Goldmedaillen konnte Deutschland bisher bei Sommerolympiaden gewinnen?"
  },
  "724302": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865983",
        "text": "1992"
      },
      {
        "id": "2865981",
        "text": "1972"
      },
      {
        "id": "2865984",
        "text": "1954"
      },
      {
        "id": "2865982",
        "text": "1980"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865981",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Jahr fand in Deutschland die letzte Sommerolympiade statt?"
  },
  "724303": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865986",
        "text": "Basketball"
      },
      {
        "id": "2865987",
        "text": "Football"
      },
      {
        "id": "2865988",
        "text": "Golf"
      },
      {
        "id": "2865985",
        "text": "Eishockey"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865985",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Sportart wird in der NHL gespielt?"
  },
  "724304": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865991",
        "text": "Boston Celtics"
      },
      {
        "id": "2865989",
        "text": "Dallas Mavericks"
      },
      {
        "id": "2865992",
        "text": "Miami Heat"
      },
      {
        "id": "2865990",
        "text": "Chicago Bulls"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865989",
    "photo_url": null,
    "text": "Bei welcher Mannschaft spielte Dirk Nowitzki in den USA?"
  },
  "724305": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865993",
        "text": "Dresden"
      },
      {
        "id": "2865995",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "2865996",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "2865994",
        "text": "Leipzig"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865993",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt steht die Semperoper?"
  },
  "724306": {
    "answers": [
      {
        "id": "2865998",
        "text": "Vierviertel"
      },
      {
        "id": "2865997",
        "text": "Dreiviertel"
      },
      {
        "id": "2865999",
        "text": "F\u00fcnfviertel"
      },
      {
        "id": "2866000",
        "text": "Siebenachtel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2865997",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Takt wird ein Walzer getanzt?"
  },
  "724308": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866005",
        "text": "1961"
      },
      {
        "id": "2866008",
        "text": "1945"
      },
      {
        "id": "2866006",
        "text": "1954"
      },
      {
        "id": "2866007",
        "text": "1989"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866005",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Jahr wurde die Berliner Mauer gebaut?"
  },
  "724309": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866009",
        "text": "S\u00e4ugetier"
      },
      {
        "id": "2866010",
        "text": "Vogel"
      },
      {
        "id": "2866012",
        "text": "Amphibium"
      },
      {
        "id": "2866011",
        "text": "Fisch"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866009",
    "photo_url": null,
    "text": "Zu welcher Gruppe von Tieren geh\u00f6rt das Schnabeltier?"
  },
  "724310": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866014",
        "text": "Monatlich"
      },
      {
        "id": "2866013",
        "text": "W\u00f6chentlich"
      },
      {
        "id": "2866016",
        "text": "J\u00e4hrlich"
      },
      {
        "id": "2866015",
        "text": "T\u00e4glich"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866013",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie h\u00e4ufig erscheint \"Die Zeit\"?"
  },
  "724312": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866023",
        "text": "Ross "
      },
      {
        "id": "2866024",
        "text": "Michelle Hunziker"
      },
      {
        "id": "2866021",
        "text": "Alexander Klaws"
      },
      {
        "id": "2866022",
        "text": "Daniel K\u00fcbelb\u00f6ck"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866021",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft der erste Gewinner von DSDS?"
  },
  "724313": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866025",
        "text": "Modern Talking"
      },
      {
        "id": "2866028",
        "text": "Beat Beat Beat"
      },
      {
        "id": "2866026",
        "text": "Jungle Beats"
      },
      {
        "id": "2866027",
        "text": "Imagine Dragons"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866025",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Gruppe machte Dieter Bohlen fr\u00fcher Musik?"
  },
  "724314": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866032",
        "text": "Nena"
      },
      {
        "id": "2866029",
        "text": "Alice Schwarzer"
      },
      {
        "id": "2866031",
        "text": "Nina Hagen"
      },
      {
        "id": "2866030",
        "text": "Hella von Sinnen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866029",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft die Gr\u00fcnderin und Herausgeberin der Frauenzeitschrift \"Emma\"?"
  },
  "724315": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866036",
        "text": "Runter Am Fluss"
      },
      {
        "id": "2866034",
        "text": "Rein, Arisch, Faschistisch"
      },
      {
        "id": "2866035",
        "text": "Richtig Aufruhr Fassen"
      },
      {
        "id": "2866033",
        "text": "Rote Armee Fraktion"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866033",
    "photo_url": null,
    "text": "Wof\u00fcr stand die Abk\u00fcrzung \"RAF\"?"
  },
  "724316": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866037",
        "text": "Rote Armee"
      },
      {
        "id": "2866038",
        "text": "SPD"
      },
      {
        "id": "2866040",
        "text": "Party"
      },
      {
        "id": "2866039",
        "text": "Al-Qaida"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866037",
    "photo_url": null,
    "text": "Zu welcher Fraktion geh\u00f6rten Andreas Baader und Ulrike Meinhof?"
  },
  "724317": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866043",
        "text": "Ronald Harry"
      },
      {
        "id": "2866044",
        "text": "George Henry"
      },
      {
        "id": "2866042",
        "text": "David Charles Finn"
      },
      {
        "id": "2866041",
        "text": "George Alexander Louis"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866041",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft das erste Kind von Prinz William?"
  },
  "724318": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866045",
        "text": "Wilhelm II. "
      },
      {
        "id": "2866047",
        "text": "Kaiser Ludwig"
      },
      {
        "id": "2866046",
        "text": "Kaiser Franz"
      },
      {
        "id": "2866048",
        "text": "Friedrich der Gro\u00dfe"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866045",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hie\u00df der letzte Kaiser Deutschlands?"
  },
  "724319": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866050",
        "text": "1848"
      },
      {
        "id": "2866052",
        "text": "1789"
      },
      {
        "id": "2866051",
        "text": "1933"
      },
      {
        "id": "2866049",
        "text": "1918"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866049",
    "photo_url": null,
    "text": "Wann wurde die Weimarer Republik gegr\u00fcndet?"
  },
  "724321": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866057",
        "text": "6"
      },
      {
        "id": "2866060",
        "text": "9"
      },
      {
        "id": "2866058",
        "text": "7"
      },
      {
        "id": "2866059",
        "text": "8"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866057",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Jahre dauerte der zweite Weltkrieg?"
  },
  "724322": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866062",
        "text": "Hella von Sinnen"
      },
      {
        "id": "2866061",
        "text": "Dirk Bach"
      },
      {
        "id": "2866064",
        "text": "Daniel Hartwich"
      },
      {
        "id": "2866063",
        "text": "Sonja Zietlow"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866061",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher 2012 verstorbene Comedian moderierte das Dschungelcamp?"
  },
  "724323": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866066",
        "text": "Deutschland"
      },
      {
        "id": "2866067",
        "text": "Australien"
      },
      {
        "id": "2866065",
        "text": "Gro\u00dfbritannien"
      },
      {
        "id": "2866068",
        "text": "Japan"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866065",
    "photo_url": null,
    "text": "Aus welchem Land stammt das Original des \"Dschungelcamps\"?"
  },
  "724324": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866072",
        "text": "Franz Beckenbauer"
      },
      {
        "id": "2866071",
        "text": "Mario Barth"
      },
      {
        "id": "2866070",
        "text": "Bully Herbig"
      },
      {
        "id": "2866069",
        "text": "Otto Waalkes"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866069",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher deutsche Comedian ist f\u00fcr die Kom\u00f6die \"7 Zwerge\" verantwortlich?"
  },
  "724325": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866076",
        "text": "1961"
      },
      {
        "id": "2866075",
        "text": "1982"
      },
      {
        "id": "2866074",
        "text": "1946"
      },
      {
        "id": "2866073",
        "text": "1952"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866073",
    "photo_url": null,
    "text": "Wann wurde die erste \"Tagesschau\" gesendet?"
  },
  "724326": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866079",
        "text": "RTL"
      },
      {
        "id": "2866078",
        "text": "ZDF"
      },
      {
        "id": "2866077",
        "text": "ARD"
      },
      {
        "id": "2866080",
        "text": "Sat1"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866077",
    "photo_url": null,
    "text": "Auf welchem Fernsehsender laufen die \"Tagesthemen\"?"
  },
  "724327": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866083",
        "text": "Christoph Maria Herbst"
      },
      {
        "id": "2866082",
        "text": "Otto Waalkes"
      },
      {
        "id": "2866081",
        "text": "Michael Herbig"
      },
      {
        "id": "2866084",
        "text": "Kaya Yanar"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866081",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer spielte die Hauptrolle in \"Der Schuh des Manitu\"?"
  },
  "724328": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866088",
        "text": "Game of Thrones"
      },
      {
        "id": "2866085",
        "text": "The Office"
      },
      {
        "id": "2866086",
        "text": "Stronneburg"
      },
      {
        "id": "2866087",
        "text": "Lilehammer"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866085",
    "photo_url": null,
    "text": "Von welcher Serie ist \"Stromberg\" abgekupfert?"
  },
  "724329": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866092",
        "text": "Goethe"
      },
      {
        "id": "2866091",
        "text": "Spielberg"
      },
      {
        "id": "2866090",
        "text": "Rowling"
      },
      {
        "id": "2866089",
        "text": "Tolkien"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866089",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer schrieb das \"Silmarilion\"?"
  },
  "724331": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866099",
        "text": "Sat1"
      },
      {
        "id": "2866097",
        "text": "Pro7"
      },
      {
        "id": "2866098",
        "text": "RTL"
      },
      {
        "id": "2866100",
        "text": "Viva"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866097",
    "photo_url": null,
    "text": "Auf welchem Sender lief TV Total?"
  },
  "724332": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866103",
        "text": "7"
      },
      {
        "id": "2866101",
        "text": "11"
      },
      {
        "id": "2866104",
        "text": "15"
      },
      {
        "id": "2866102",
        "text": "9"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866101",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Oscars gewann der Film \"Titanic\" von 1997?"
  },
  "724333": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866105",
        "text": "Belfast"
      },
      {
        "id": "2866106",
        "text": "London"
      },
      {
        "id": "2866108",
        "text": "Amsterdam"
      },
      {
        "id": "2866107",
        "text": "Hamburg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866105",
    "photo_url": null,
    "text": "Wo wurde die Titanic gebaut?"
  },
  "724334": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866112",
        "text": "Heine"
      },
      {
        "id": "2866111",
        "text": "Lessing"
      },
      {
        "id": "2866110",
        "text": "Schiller"
      },
      {
        "id": "2866109",
        "text": "Goethe"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866109",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer schrieb die \"Leiden des jungen Werther\"?"
  },
  "724335": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866115",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "2866114",
        "text": "Hamburg"
      },
      {
        "id": "2866113",
        "text": "Bremen"
      },
      {
        "id": "2866116",
        "text": "D\u00fcsseldorf"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866113",
    "photo_url": null,
    "text": "Wo isst man Gr\u00fcnkohl mit Pinkel?"
  },
  "724336": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866119",
        "text": "Homer"
      },
      {
        "id": "2866118",
        "text": "Goethe"
      },
      {
        "id": "2866120",
        "text": "Lessing"
      },
      {
        "id": "2866117",
        "text": "Schiller"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866117",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher ber\u00fchmte Autor schrieb \"Don Karlos\"?"
  },
  "724337": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866124",
        "text": "Tolkien"
      },
      {
        "id": "2866121",
        "text": "Schiller"
      },
      {
        "id": "2866122",
        "text": "Shakespeare"
      },
      {
        "id": "2866123",
        "text": "Homer"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866121",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer schrieb \"Maria Stuart\"?"
  },
  "724338": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866128",
        "text": "Mann"
      },
      {
        "id": "2866125",
        "text": "Hesse"
      },
      {
        "id": "2866126",
        "text": "Kafka"
      },
      {
        "id": "2866127",
        "text": "Schiller"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866125",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher deutsche Autor verfasste ein Buch \u00fcber \"Siddhartha\"?"
  },
  "724339": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866132",
        "text": "Odyssee"
      },
      {
        "id": "2866131",
        "text": "Die Harzreise"
      },
      {
        "id": "2866130",
        "text": "Ludwig B\u00f6rne"
      },
      {
        "id": "2866129",
        "text": "Belsazar"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866129",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Text von Heinrich Heine erscheint eine feurige Schrift an der Wand?"
  },
  "724340": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866134",
        "text": "Feuerturmspiel"
      },
      {
        "id": "2866135",
        "text": "Schach"
      },
      {
        "id": "2866133",
        "text": "Glasperlenspiel"
      },
      {
        "id": "2866136",
        "text": "M\u00fchle"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866133",
    "photo_url": null,
    "text": "Von welchem besonderen Spiel berichtete Hermann Hesse?"
  },
  "724341": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866140",
        "text": "Belsazar"
      },
      {
        "id": "2866139",
        "text": "Abraham"
      },
      {
        "id": "2866137",
        "text": "Nathan"
      },
      {
        "id": "2866138",
        "text": "Siddhartha"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866137",
    "photo_url": null,
    "text": "Von welchem Weisen berichtete Lessing in einem seiner bekannten Werke?"
  },
  "724342": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866143",
        "text": "Cupolet"
      },
      {
        "id": "2866144",
        "text": "Montesquieu"
      },
      {
        "id": "2866142",
        "text": "Montague"
      },
      {
        "id": "2866141",
        "text": "Capulet"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866141",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft Julia aus \"Romeo und Julia\" mit Nachnamen?"
  },
  "724343": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866147",
        "text": "Haiku"
      },
      {
        "id": "2866145",
        "text": "Sonett"
      },
      {
        "id": "2866146",
        "text": "Limerick"
      },
      {
        "id": "2866148",
        "text": "Elfchen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866145",
    "photo_url": null,
    "text": "F\u00fcr welche Gedichtform ist Shakespeare besonders bekannt?"
  },
  "724344": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866152",
        "text": "Moderne"
      },
      {
        "id": "2866150",
        "text": "Klassik"
      },
      {
        "id": "2866149",
        "text": "Mittelalter"
      },
      {
        "id": "2866151",
        "text": "Romantik"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866149",
    "photo_url": null,
    "text": "Zu welcher Zeit schrieb Walther von der Vogelweide?"
  },
  "724345": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866153",
        "text": "K\u00e4fer"
      },
      {
        "id": "2866156",
        "text": "Wasser"
      },
      {
        "id": "2866155",
        "text": "Stein"
      },
      {
        "id": "2866154",
        "text": "Elefant"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866153",
    "photo_url": null,
    "text": "In was verwandelte sich die Hauptfigur in einem Roman von Franz Kafka?"
  },
  "724346": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866158",
        "text": "Potters"
      },
      {
        "id": "2866159",
        "text": "Greys"
      },
      {
        "id": "2866157",
        "text": "Buddenbrooks"
      },
      {
        "id": "2866160",
        "text": "Hansenthors"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866157",
    "photo_url": null,
    "text": "Von welcher Familie berichtet Thomas Mann im gleichnamigen Roman?"
  },
  "724347": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866164",
        "text": "Rostock"
      },
      {
        "id": "2866162",
        "text": "Bremen"
      },
      {
        "id": "2866161",
        "text": "L\u00fcbeck"
      },
      {
        "id": "2866163",
        "text": "Hamburg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866161",
    "photo_url": null,
    "text": "Wo wurde Thomas Mann geboren?"
  },
  "724348": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866168",
        "text": "Liegen an der Elbe"
      },
      {
        "id": "2866165",
        "text": "Hansest\u00e4dte"
      },
      {
        "id": "2866166",
        "text": "Landeshauptst\u00e4dte"
      },
      {
        "id": "2866167",
        "text": "Liegen am Meer"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866165",
    "photo_url": null,
    "text": "Was haben Hamburg, Bremen und Rostock gemeinsam?"
  },
  "724349": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866172",
        "text": "Brolip"
      },
      {
        "id": "2866171",
        "text": "Aramis"
      },
      {
        "id": "2866170",
        "text": "Jonas"
      },
      {
        "id": "2866169",
        "text": "T\u00f6rle\u00df"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866169",
    "photo_url": null,
    "text": "Von welchem Z\u00f6gling berichtet Robert Musil in seinem Internatsroman?"
  },
  "724350": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866174",
        "text": "August"
      },
      {
        "id": "2866173",
        "text": "Maria"
      },
      {
        "id": "2866176",
        "text": "Magdalena"
      },
      {
        "id": "2866175",
        "text": "Karl"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866173",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hie\u00df Rainer Rilke mit Mittelnamen?"
  },
  "724351": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866179",
        "text": "Karl"
      },
      {
        "id": "2866178",
        "text": "August"
      },
      {
        "id": "2866180",
        "text": "Peter"
      },
      {
        "id": "2866177",
        "text": "Heinrich"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866177",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hie\u00df der Bruder von Thomas Mann?"
  },
  "724352": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866183",
        "text": "Zeus"
      },
      {
        "id": "2866182",
        "text": "Odysseus"
      },
      {
        "id": "2866184",
        "text": "Achilles"
      },
      {
        "id": "2866181",
        "text": "Homer"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866181",
    "photo_url": null,
    "text": "Von wem stammt die Odyssee?"
  },
  "724353": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866187",
        "text": "Minotauros"
      },
      {
        "id": "2866188",
        "text": "Achilles"
      },
      {
        "id": "2866186",
        "text": "Daidalos"
      },
      {
        "id": "2866185",
        "text": "Ikarus"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866185",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer flog zu nah zur Sonne und verlor seine Fl\u00fcgel?"
  },
  "724354": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866189",
        "text": "Phoenix"
      },
      {
        "id": "2866191",
        "text": "Troja"
      },
      {
        "id": "2866190",
        "text": "Achilles"
      },
      {
        "id": "2866192",
        "text": "Basilisk"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866189",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer entsteigt aus der Asche?"
  },
  "724355": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866193",
        "text": "Ikarus"
      },
      {
        "id": "2866195",
        "text": "Achilles"
      },
      {
        "id": "2866194",
        "text": "Phoenix"
      },
      {
        "id": "2866196",
        "text": "Herakles"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866193",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft der Sohn von Daidalos?"
  },
  "724356": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866197",
        "text": "Stier"
      },
      {
        "id": "2866200",
        "text": "Elefant"
      },
      {
        "id": "2866198",
        "text": "Mensch"
      },
      {
        "id": "2866199",
        "text": "Schlange"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866197",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Form hat der Kopf des Minotauros?"
  },
  "724357": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866202",
        "text": "Cantalope"
      },
      {
        "id": "2866201",
        "text": "Penelope"
      },
      {
        "id": "2866203",
        "text": "Venus"
      },
      {
        "id": "2866204",
        "text": "Calypso"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866201",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft die Frau von Odysseus?"
  },
  "724358": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866205",
        "text": "Sirenen"
      },
      {
        "id": "2866207",
        "text": "Minotauros"
      },
      {
        "id": "2866208",
        "text": "Basilisk"
      },
      {
        "id": "2866206",
        "text": "Tusen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866205",
    "photo_url": null,
    "text": "Vor wem will sich Odysseus sch\u00fctzen, als er sich an den Mast seines Schiffes binden l\u00e4sst?"
  },
  "724359": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866210",
        "text": "Muse"
      },
      {
        "id": "2866212",
        "text": "Champagnia"
      },
      {
        "id": "2866211",
        "text": "Tinkerbell"
      },
      {
        "id": "2866209",
        "text": "Loreley"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866209",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft die Nixe auf einem Felsen am Rhein, von der sogar Lieder gesungen werden?"
  },
  "724360": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866215",
        "text": "Aus der Erde"
      },
      {
        "id": "2866213",
        "text": "Im Meer"
      },
      {
        "id": "2866216",
        "text": "Im Feuer"
      },
      {
        "id": "2866214",
        "text": "Aus Wolken"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866213",
    "photo_url": null,
    "text": "Wo wurde Aphrodithe geboren?"
  },
  "724361": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866219",
        "text": "3"
      },
      {
        "id": "2866220",
        "text": "4"
      },
      {
        "id": "2866217",
        "text": "1"
      },
      {
        "id": "2866218",
        "text": "2"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866217",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Augen hat ein Zyklop?"
  },
  "724362": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866221",
        "text": "Faust"
      },
      {
        "id": "2866223",
        "text": "Belsazar"
      },
      {
        "id": "2866222",
        "text": "Don Karlos"
      },
      {
        "id": "2866224",
        "text": "Das Glasperlenspiel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866221",
    "photo_url": null,
    "text": "Aus welchem Werk stammt das Zitat \"Es irrt der Mensch, so lang er strebt\"?"
  },
  "724363": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866225",
        "text": "40 Jahre"
      },
      {
        "id": "2866228",
        "text": "51 Jahre"
      },
      {
        "id": "2866227",
        "text": "21 Jahre"
      },
      {
        "id": "2866226",
        "text": "18 Jahre"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866225",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie alt muss man mindestens sein, um Bundespr\u00e4sident zu werden?"
  },
  "724364": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866231",
        "text": "Nie Saubere Unterw\u00e4sche"
      },
      {
        "id": "2866232",
        "text": "Neosozialistische Unternehmen"
      },
      {
        "id": "2866229",
        "text": "Nationalsozial. Untergrund"
      },
      {
        "id": "2866230",
        "text": "Neue Soziale Ungerade"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866229",
    "photo_url": null,
    "text": "Wof\u00fcr steht NSU im Zusammenhang mit dem NSU-Prozess?"
  },
  "724365": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866234",
        "text": "2001"
      },
      {
        "id": "2866235",
        "text": "2000"
      },
      {
        "id": "2866236",
        "text": "1999"
      },
      {
        "id": "2866233",
        "text": "2002"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866233",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Jahr wurde der Euro in Deutschland als offizielle Landesw\u00e4hrung eingef\u00fchrt?"
  },
  "724367": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866242",
        "text": "Rand"
      },
      {
        "id": "2866243",
        "text": "Renminbi"
      },
      {
        "id": "2866241",
        "text": "Yen"
      },
      {
        "id": "2866244",
        "text": "Rubel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866241",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche W\u00e4hrung gilt in Japan?"
  },
  "724368": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866245",
        "text": "Bach"
      },
      {
        "id": "2866247",
        "text": "Beethoven"
      },
      {
        "id": "2866246",
        "text": "Mozart"
      },
      {
        "id": "2866248",
        "text": "Schubert"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866245",
    "photo_url": null,
    "text": "Von wem stammt das wohl ber\u00fchmteste St\u00fcck f\u00fcr Cello, die Cello Suite No.1 in G?"
  },
  "724369": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866250",
        "text": "Oster"
      },
      {
        "id": "2866249",
        "text": "Weihnachts"
      },
      {
        "id": "2866252",
        "text": "Sommer"
      },
      {
        "id": "2866251",
        "text": "Neujahrs"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866249",
    "photo_url": null,
    "text": "Was f\u00fcr ein Oratorium komponierte Johann Sebastian Bach?"
  },
  "724371": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866260",
        "text": "Wagner"
      },
      {
        "id": "2866259",
        "text": "Schubert"
      },
      {
        "id": "2866257",
        "text": "Haydn"
      },
      {
        "id": "2866258",
        "text": "H\u00e4ndel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866257",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer komponierte die Melodie der deutschen Nationalhymne?"
  },
  "724372": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866261",
        "text": "Dritte"
      },
      {
        "id": "2866263",
        "text": "Zweite"
      },
      {
        "id": "2866264",
        "text": "Vierte"
      },
      {
        "id": "2866262",
        "text": "Erste"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866261",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Strophe des Deutschlandliedes ist die deutsche Nationalhymne?"
  },
  "724373": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866265",
        "text": "Von Fallersleben"
      },
      {
        "id": "2866267",
        "text": "Wagner"
      },
      {
        "id": "2866268",
        "text": "Goethe"
      },
      {
        "id": "2866266",
        "text": "Von der Vogelweide"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866265",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer schrieb den Text zur deutschen Nationalhymne?"
  },
  "724374": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866270",
        "text": "Tschaikowski"
      },
      {
        "id": "2866272",
        "text": "Bach"
      },
      {
        "id": "2866269",
        "text": "Mozart"
      },
      {
        "id": "2866271",
        "text": "Schubert"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866269",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Komponist schrieb \"die Zauberfl\u00f6te\"?"
  },
  "724375": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866276",
        "text": "Bela B"
      },
      {
        "id": "2866274",
        "text": "Farin Urlaub"
      },
      {
        "id": "2866275",
        "text": "Zottel"
      },
      {
        "id": "2866273",
        "text": "Campino"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866273",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie lautet der K\u00fcnstlername des S\u00e4ngers der Toten Hosen?"
  },
  "724376": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866279",
        "text": "Rod"
      },
      {
        "id": "2866278",
        "text": "Campino"
      },
      {
        "id": "2866277",
        "text": "Farin Urlaub"
      },
      {
        "id": "2866280",
        "text": "Bono"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866277",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie lautet der K\u00fcnstlername des S\u00e4ngers der \u00c4rzte?"
  },
  "724377": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866283",
        "text": "Strawinsky"
      },
      {
        "id": "2866284",
        "text": "Bach"
      },
      {
        "id": "2866281",
        "text": "Tschaikowski"
      },
      {
        "id": "2866282",
        "text": "Mozart"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866281",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Komponist schrieb den \"Nussknacker\"?"
  },
  "724378": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866286",
        "text": "Operette"
      },
      {
        "id": "2866287",
        "text": "Ballett"
      },
      {
        "id": "2866288",
        "text": "Fuge"
      },
      {
        "id": "2866285",
        "text": "Oper"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866285",
    "photo_url": null,
    "text": "Was f\u00fcr eine Art von Musikst\u00fcck ist \"Carmen\"?"
  },
  "724379": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866289",
        "text": "1.9.1939"
      },
      {
        "id": "2866291",
        "text": "3.10.1939"
      },
      {
        "id": "2866290",
        "text": "3.8.1939"
      },
      {
        "id": "2866292",
        "text": "9.5.1939"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866289",
    "photo_url": null,
    "text": "An welchem Datum begann der Zweite Weltkrieg?"
  },
  "724380": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866295",
        "text": "Simon Garfunkel"
      },
      {
        "id": "2866296",
        "text": "Ferdinand Richter"
      },
      {
        "id": "2866293",
        "text": "Franz Ferdinand"
      },
      {
        "id": "2866294",
        "text": "John Mayer"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866293",
    "photo_url": null,
    "text": "Mit der Ermordung welcher Person begann der Erste Weltkrieg?"
  },
  "724381": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866300",
        "text": "1.5.1918"
      },
      {
        "id": "2866299",
        "text": "24.12.1918"
      },
      {
        "id": "2866298",
        "text": "18.02.1918"
      },
      {
        "id": "2866297",
        "text": "11.11.1918"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866297",
    "photo_url": null,
    "text": "An welchem Tag endete der Erste Weltkrieg?"
  },
  "724383": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866306",
        "text": "1881"
      },
      {
        "id": "2866308",
        "text": "1472"
      },
      {
        "id": "2866307",
        "text": "1581"
      },
      {
        "id": "2866305",
        "text": "1776"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866305",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Jahr erkl\u00e4rte die USA ihre Unabh\u00e4ngigkeit von Gro\u00dfbritannien?"
  },
  "724384": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866312",
        "text": "V-Day"
      },
      {
        "id": "2866309",
        "text": "D-Day"
      },
      {
        "id": "2866311",
        "text": "W-Day"
      },
      {
        "id": "2866310",
        "text": "Day-Y"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866309",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie wird im Englischen der Tag genannt, an dem die Alliierten im Zweiten Weltkrieg in der Normandie landeten?"
  },
  "724385": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866313",
        "text": "10.11.1989"
      },
      {
        "id": "2866314",
        "text": "9.9.1989"
      },
      {
        "id": "2866315",
        "text": "4.10.1990"
      },
      {
        "id": "2866316",
        "text": "3.10.1990"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866313",
    "photo_url": null,
    "text": "An welchem Morgen fiel die Berliner Mauer?"
  },
  "724386": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866318",
        "text": "1430"
      },
      {
        "id": "2866319",
        "text": "690"
      },
      {
        "id": "2866320",
        "text": "450"
      },
      {
        "id": "2866317",
        "text": "800"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866317",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Jahr wurde Karl der Gro\u00dfe zum Kaiser gekr\u00f6nt?"
  },
  "724387": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866321",
        "text": "Bismarck"
      },
      {
        "id": "2866323",
        "text": "Karl"
      },
      {
        "id": "2866322",
        "text": "Hitler"
      },
      {
        "id": "2866324",
        "text": "Kirchh\u00fcgel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866321",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher deutsche Politiker setzte sich vor dem Ersten Weltkrieg international f\u00fcr einen Ausgleich der M\u00e4chte ein?"
  },
  "724388": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866326",
        "text": "Koreakrieg"
      },
      {
        "id": "2866328",
        "text": "Vietnamkrieg"
      },
      {
        "id": "2866325",
        "text": "Kosovokrieg"
      },
      {
        "id": "2866327",
        "text": "Irakkrieg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866325",
    "photo_url": null,
    "text": "Wo fand der erste Milit\u00e4reinsatz deutscher Soldaten seit dem Zweiten Weltkrieg statt?"
  },
  "724389": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866329",
        "text": "Namibia"
      },
      {
        "id": "2866330",
        "text": "Botswana"
      },
      {
        "id": "2866331",
        "text": "S\u00fcdafrika"
      },
      {
        "id": "2866332",
        "text": "\u00c4gypten"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866329",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches dieser L\u00e4nder geh\u00f6rte einmal zu Deutsch-S\u00fcdwestafrika?"
  },
  "724390": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866334",
        "text": "Mohammed"
      },
      {
        "id": "2866335",
        "text": "Jesus"
      },
      {
        "id": "2866333",
        "text": "Buddha"
      },
      {
        "id": "2866336",
        "text": "Moses"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866333",
    "photo_url": null,
    "text": "Von welcher religi\u00f6sen Figur handelt \"Siddhartha\" von Hermann Hesse?"
  },
  "724391": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866340",
        "text": "Jahwe"
      },
      {
        "id": "2866338",
        "text": "Jesus"
      },
      {
        "id": "2866339",
        "text": "Buddha"
      },
      {
        "id": "2866337",
        "text": "Mohammed"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866337",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft der Religionsstifter des Islam?"
  },
  "724392": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866341",
        "text": "Der Gesalbte"
      },
      {
        "id": "2866342",
        "text": "Der Gesegnete"
      },
      {
        "id": "2866344",
        "text": "Der Auserw\u00e4hlte"
      },
      {
        "id": "2866343",
        "text": "Der Heilige"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866341",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist die Wortbedeutung von \"Christus\"?"
  },
  "724393": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866345",
        "text": "Tora"
      },
      {
        "id": "2866346",
        "text": "Jahwe"
      },
      {
        "id": "2866348",
        "text": "Esra"
      },
      {
        "id": "2866347",
        "text": "Joshua"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866345",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft der erste Teil des Tanach?"
  },
  "724395": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866353",
        "text": "Qur'an"
      },
      {
        "id": "2866354",
        "text": "Bibel"
      },
      {
        "id": "2866356",
        "text": "Tora"
      },
      {
        "id": "2866355",
        "text": "Tanach"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866353",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft die Heilige Schrift des Islam?"
  },
  "724396": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866357",
        "text": "Argentinien"
      },
      {
        "id": "2866359",
        "text": "Italien"
      },
      {
        "id": "2866360",
        "text": "Venezuela"
      },
      {
        "id": "2866358",
        "text": "Deutschland"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866357",
    "photo_url": null,
    "text": "Aus welchem Land stammt Papst Franziskus?"
  },
  "724397": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866363",
        "text": "107"
      },
      {
        "id": "2866364",
        "text": "10"
      },
      {
        "id": "2866362",
        "text": "99"
      },
      {
        "id": "2866361",
        "text": "95"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866361",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Thesen schlug Luther der Legende nach an ein Kirchentor in Wittenberg?"
  },
  "724398": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866365",
        "text": "Gutenberg"
      },
      {
        "id": "2866368",
        "text": "Weber"
      },
      {
        "id": "2866366",
        "text": "Luther"
      },
      {
        "id": "2866367",
        "text": "Ford"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866365",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer druckte die erste Bibel?"
  },
  "724399": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866369",
        "text": "Leibniz"
      },
      {
        "id": "2866372",
        "text": "Goethe"
      },
      {
        "id": "2866371",
        "text": "Gutenberg"
      },
      {
        "id": "2866370",
        "text": "Campino"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866369",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher in Leipzig geborene Gelehrte wird oft als \"letzter Universalgelehrter\" bezeichnet?"
  },
  "724400": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866375",
        "text": "Feuerbach"
      },
      {
        "id": "2866373",
        "text": "Kant"
      },
      {
        "id": "2866376",
        "text": "Popper"
      },
      {
        "id": "2866374",
        "text": "Goethe"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866373",
    "photo_url": null,
    "text": "Von wem stammt der Kategorische Imperativ?"
  },
  "724401": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866379",
        "text": "F\u00fcr Schlaue"
      },
      {
        "id": "2866380",
        "text": "F\u00fcr Doofe"
      },
      {
        "id": "2866377",
        "text": "Des Volkes"
      },
      {
        "id": "2866378",
        "text": "F\u00fcrs Volk"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866377",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft das Zitat von Karl Marx richtig: \"Religion ist das Opium ___\"?"
  },
  "724402": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866381",
        "text": "Trier"
      },
      {
        "id": "2866383",
        "text": "D\u00fcsseldorf"
      },
      {
        "id": "2866384",
        "text": "Dresden"
      },
      {
        "id": "2866382",
        "text": "Leipzig"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866381",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt ist Karl Marx geboren?"
  },
  "724404": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866390",
        "text": "Gau\u00df"
      },
      {
        "id": "2866392",
        "text": "Modersohn-Becker"
      },
      {
        "id": "2866389",
        "text": "Br\u00fcder Grimm"
      },
      {
        "id": "2866391",
        "text": "Droste-H\u00fclshoff"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866389",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer war auf einem 1000-Mark Schein zu sehen?"
  },
  "724405": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866395",
        "text": "Das Leben ist sch\u00f6n"
      },
      {
        "id": "2866393",
        "text": "Die Judenbuche"
      },
      {
        "id": "2866394",
        "text": "Der gestreifte Pyjama"
      },
      {
        "id": "2866396",
        "text": "Der Schimmelreiter"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866393",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches ist das wohl bekannteste Buch von Annette von Droste-H\u00fclshoff?"
  },
  "724406": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866397",
        "text": "Darwin"
      },
      {
        "id": "2866398",
        "text": "Goethe"
      },
      {
        "id": "2866400",
        "text": "Humboldt"
      },
      {
        "id": "2866399",
        "text": "Leibniz"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866397",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer gilt als der Begr\u00fcnder der Evolutionstheorie?"
  },
  "724407": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866402",
        "text": "Ohm"
      },
      {
        "id": "2866404",
        "text": "Watt"
      },
      {
        "id": "2866403",
        "text": "Spannung"
      },
      {
        "id": "2866401",
        "text": "Resilienz"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866401",
    "photo_url": null,
    "text": "Was beschreibt die Toleranz eines Systems gegen\u00fcber St\u00f6rungen?"
  },
  "724408": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866408",
        "text": "Leberk\u00e4se"
      },
      {
        "id": "2866405",
        "text": "Br\u00f6tchen und K\u00e4se"
      },
      {
        "id": "2866407",
        "text": "Pommes mit Mayo"
      },
      {
        "id": "2866406",
        "text": "H\u00e4hnchen mit Pommes"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866405",
    "photo_url": null,
    "text": "Woraus besteht in rheinischen Kneipen ein Halver Hahn?"
  },
  "724409": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866410",
        "text": "GEMA"
      },
      {
        "id": "2866412",
        "text": "IDIO"
      },
      {
        "id": "2866409",
        "text": "GEZ"
      },
      {
        "id": "2866411",
        "text": "TAX"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866409",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hie\u00df bis 2013 offiziell \"ARD ZDF Deutschlandradio Beitragsservice\"?"
  },
  "724410": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866413",
        "text": "Hermeneutik"
      },
      {
        "id": "2866414",
        "text": "Aviatronik"
      },
      {
        "id": "2866416",
        "text": "Metaphorik"
      },
      {
        "id": "2866415",
        "text": "Rhetorik"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866413",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie nennt man die Auslegung von Texten oder von Zeichen im Allgemeinen?"
  },
  "724411": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866420",
        "text": "Heck"
      },
      {
        "id": "2866417",
        "text": "Steuerbord"
      },
      {
        "id": "2866418",
        "text": "Backbord"
      },
      {
        "id": "2866419",
        "text": "Bug"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866417",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie beschreibt man in der Seefahrt die Richtung \"rechts\"?"
  },
  "724412": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866422",
        "text": "Heck"
      },
      {
        "id": "2866424",
        "text": "Backbord"
      },
      {
        "id": "2866423",
        "text": "Steuerbord"
      },
      {
        "id": "2866421",
        "text": "Bug"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866421",
    "photo_url": null,
    "text": "Wo ist bei einem Boot vorne?"
  },
  "724413": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866425",
        "text": "Autobiographie"
      },
      {
        "id": "2866428",
        "text": "Telegrafie"
      },
      {
        "id": "2866427",
        "text": "Roman"
      },
      {
        "id": "2866426",
        "text": "Biographie"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866425",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie nennt man ein Buch, das die Lebensgeschichte eines Menschen enth\u00e4lt und von diesem Menschen selbst geschrieben wurde?"
  },
  "724414": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866429",
        "text": "Br\u00fcssel"
      },
      {
        "id": "2866432",
        "text": "Washington D.C."
      },
      {
        "id": "2866431",
        "text": "New York"
      },
      {
        "id": "2866430",
        "text": "Stra\u00dfburg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866429",
    "photo_url": null,
    "text": "Wo liegt der Hauptsitz der NATO?"
  },
  "724415": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866436",
        "text": "Paris"
      },
      {
        "id": "2866433",
        "text": "New York"
      },
      {
        "id": "2866435",
        "text": "Br\u00fcssel"
      },
      {
        "id": "2866434",
        "text": "Washington D.C."
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866433",
    "photo_url": null,
    "text": "Wo liegt das Hauptquartier der UN?"
  },
  "724416": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866439",
        "text": "Paris"
      },
      {
        "id": "2866438",
        "text": "Br\u00fcssel"
      },
      {
        "id": "2866440",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "2866437",
        "text": "Stra\u00dfburg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866437",
    "photo_url": null,
    "text": "Wo liegt der Hauptsitz des Europarats?"
  },
  "724417": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866444",
        "text": "D\u00fcsseldorf"
      },
      {
        "id": "2866441",
        "text": "Bonn"
      },
      {
        "id": "2866442",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "2866443",
        "text": "M\u00fcnchen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866441",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Stadt war bis 1999 Regierungssitz der Bundesrepublik Deutschland?"
  },
  "724418": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866448",
        "text": "Deutschland"
      },
      {
        "id": "2866447",
        "text": "123"
      },
      {
        "id": "2866446",
        "text": "ABC"
      },
      {
        "id": "2866445",
        "text": "SOS"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866445",
    "photo_url": null,
    "text": "Was bedeutet diese Morseschrift: \"...---...\"?"
  },
  "724419": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866449",
        "text": "Braille"
      },
      {
        "id": "2866452",
        "text": "Mose"
      },
      {
        "id": "2866451",
        "text": "Barilla"
      },
      {
        "id": "2866450",
        "text": "Morse"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866449",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft die Schrift, die von Blinden benutzt wird?"
  },
  "724422": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866464",
        "text": "9"
      },
      {
        "id": "2866462",
        "text": "16"
      },
      {
        "id": "2866463",
        "text": "21"
      },
      {
        "id": "2866461",
        "text": "18"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866461",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Vereine spielen in der ersten Fu\u00dfball-Bundesliga?"
  },
  "724424": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866471",
        "text": "Assozieren"
      },
      {
        "id": "2866470",
        "text": "Asoziieren"
      },
      {
        "id": "2866472",
        "text": "Assotziieren"
      },
      {
        "id": "2866469",
        "text": "Assoziieren"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866469",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie schreibt man das Aufstellen und Verkn\u00fcpfen von Gedankenverbindungen oder Vorstellungen?"
  },
  "724425": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866475",
        "text": "Anziehen"
      },
      {
        "id": "2866473",
        "text": "Hinausz\u00f6gern"
      },
      {
        "id": "2866474",
        "text": "Versauen"
      },
      {
        "id": "2866476",
        "text": "Wegwerfen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866473",
    "photo_url": null,
    "text": "Was tut man, wenn man etwas filibustert?"
  },
  "724426": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866479",
        "text": "2008"
      },
      {
        "id": "2866477",
        "text": "2006"
      },
      {
        "id": "2866478",
        "text": "2014"
      },
      {
        "id": "2866480",
        "text": "1972"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866477",
    "photo_url": null,
    "text": "Wann fand die letzte Fu\u00dfball-WM der Herren in Deutschland statt?"
  },
  "724428": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866485",
        "text": "Bayreuth"
      },
      {
        "id": "2866488",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "2866486",
        "text": "Koblenz"
      },
      {
        "id": "2866487",
        "text": "Trier"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866485",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt finden die Wagner-Festspiele statt?"
  },
  "724429": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866489",
        "text": "Biedermeier"
      },
      {
        "id": "2866490",
        "text": "Bauhaus"
      },
      {
        "id": "2866491",
        "text": "Klassik"
      },
      {
        "id": "2866492",
        "text": "Renaissance"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866489",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie wird die Zeitspanne von 1815 bis 1848 in den L\u00e4ndern des Deutschen Bundes genannt?"
  },
  "724430": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866494",
        "text": "1776"
      },
      {
        "id": "2866495",
        "text": "1898"
      },
      {
        "id": "2866496",
        "text": "1789"
      },
      {
        "id": "2866493",
        "text": "1848"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866493",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Jahr begann die deutsche M\u00e4rzrevolution?"
  },
  "724431": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866499",
        "text": "Altruistisch"
      },
      {
        "id": "2866498",
        "text": "Spontan"
      },
      {
        "id": "2866500",
        "text": "Unentschlossen"
      },
      {
        "id": "2866497",
        "text": "Rational"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866497",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie handelt ein Homo Oeconomicus immer?"
  },
  "724432": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866502",
        "text": "Iran"
      },
      {
        "id": "2866504",
        "text": "Deutschland"
      },
      {
        "id": "2866503",
        "text": "USA"
      },
      {
        "id": "2866501",
        "text": "Griechenland"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866501",
    "photo_url": null,
    "text": "Wo gab es die Attische Demokratie?"
  },
  "724433": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866505",
        "text": "Antike"
      },
      {
        "id": "2866507",
        "text": "Steinzeit"
      },
      {
        "id": "2866508",
        "text": "Renaissance"
      },
      {
        "id": "2866506",
        "text": "Klassik"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866505",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft die Epoche vor dem Mittelalter, die sich von ca. 800 v. Chr. bis ca. 600 n. Chr. erstreckt?"
  },
  "724434": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866512",
        "text": "Tanzbewegung"
      },
      {
        "id": "2866511",
        "text": "Maltechnik"
      },
      {
        "id": "2866509",
        "text": "Abgeordnetenentsch\u00e4digung"
      },
      {
        "id": "2866510",
        "text": "Kaiserskorpionsgr\u00f6\u00dfe"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866509",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche dieser Dinge ist eine Di\u00e4t?"
  },
  "724435": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866515",
        "text": "7"
      },
      {
        "id": "2866514",
        "text": "16"
      },
      {
        "id": "2866513",
        "text": "3"
      },
      {
        "id": "2866516",
        "text": "1"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866513",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Stadtstaaten gibt es in Deutschland?"
  },
  "724437": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866524",
        "text": "50"
      },
      {
        "id": "2866521",
        "text": "31"
      },
      {
        "id": "2866522",
        "text": "34"
      },
      {
        "id": "2866523",
        "text": "47"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866521",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist die Landesvorwahl der Niederlande?"
  },
  "724438": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866528",
        "text": "43"
      },
      {
        "id": "2866527",
        "text": "34"
      },
      {
        "id": "2866525",
        "text": "48"
      },
      {
        "id": "2866526",
        "text": "50"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866525",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist die Landesvorwahl von Polen?"
  },
  "724439": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866531",
        "text": "DM"
      },
      {
        "id": "2866530",
        "text": "D\u00c4"
      },
      {
        "id": "2866529",
        "text": "DK"
      },
      {
        "id": "2866532",
        "text": "D"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866529",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist das KFZ-Kennzeichen von D\u00e4nemark?"
  },
  "724440": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866536",
        "text": "DRT"
      },
      {
        "id": "2866535",
        "text": "DM"
      },
      {
        "id": "2866534",
        "text": "D"
      },
      {
        "id": "2866533",
        "text": "DO"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866533",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist das Autokennzeichen von Dortmund?"
  },
  "724441": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866540",
        "text": "HE"
      },
      {
        "id": "2866538",
        "text": "H"
      },
      {
        "id": "2866539",
        "text": "HB"
      },
      {
        "id": "2866537",
        "text": "HD"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866537",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist das Autokennzeichen von Heidelberg?"
  },
  "724442": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866541",
        "text": "HH"
      },
      {
        "id": "2866542",
        "text": "H"
      },
      {
        "id": "2866544",
        "text": "HA"
      },
      {
        "id": "2866543",
        "text": "HB"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866541",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist das Autokennzeichen von Hamburg?"
  },
  "724443": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866548",
        "text": "Wahlkreis Essen"
      },
      {
        "id": "2866545",
        "text": "Wesel"
      },
      {
        "id": "2866547",
        "text": "Winterberg"
      },
      {
        "id": "2866546",
        "text": "Westerwald"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866545",
    "photo_url": null,
    "text": "Zu welcher Stadt geh\u00f6rt das Autokennzeichen WES?"
  },
  "724445": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866555",
        "text": "Gl\u00fcckstadt"
      },
      {
        "id": "2866556",
        "text": "Germersheim"
      },
      {
        "id": "2866554",
        "text": "Gladbach"
      },
      {
        "id": "2866553",
        "text": "Gera"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866553",
    "photo_url": null,
    "text": "Zu welcher Stadt geh\u00f6rt das Autokennzeichen G?"
  },
  "724446": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866559",
        "text": "Das Fliegende Klassenzimmer"
      },
      {
        "id": "2866558",
        "text": "Das Doppelte Lottchen"
      },
      {
        "id": "2866557",
        "text": "Karneval der Tiere"
      },
      {
        "id": "2866560",
        "text": "Emil und die Detektive"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866557",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches dieser B\u00fccher ist NICHT von Erich K\u00e4stner?"
  },
  "724447": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866561",
        "text": "0-1"
      },
      {
        "id": "2866563",
        "text": "AF-1"
      },
      {
        "id": "2866562",
        "text": "B-1"
      },
      {
        "id": "2866564",
        "text": "BP-1"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866561",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist das Autokennzeichen des Bundespr\u00e4sidenten?"
  },
  "724448": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866566",
        "text": "Erich K\u00e4stner"
      },
      {
        "id": "2866568",
        "text": "Max Frisch"
      },
      {
        "id": "2866565",
        "text": "Heinrich B\u00f6ll"
      },
      {
        "id": "2866567",
        "text": "G\u00fcnter Grass"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866565",
    "photo_url": null,
    "text": "Von wem stammt der 1971 erschienene Roman \"Gruppenbild mit Dame\"?"
  },
  "724449": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866570",
        "text": "Die R\u00e4uber"
      },
      {
        "id": "2866569",
        "text": "Die Dreigroschenoper"
      },
      {
        "id": "2866572",
        "text": "Der K\u00f6nig von Belsazar"
      },
      {
        "id": "2866571",
        "text": "Schwanensee"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866569",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches dieser Werke ist von Bertolt Brecht?"
  },
  "724450": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866574",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "2866575",
        "text": "Hamburg"
      },
      {
        "id": "2866573",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "2866576",
        "text": "New York"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866573",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt wurde die Kommune 1 gegr\u00fcndet?"
  },
  "724451": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866579",
        "text": "Bertholt Brecht"
      },
      {
        "id": "2866578",
        "text": "Erich K\u00e4stner"
      },
      {
        "id": "2866577",
        "text": "Michael Ende"
      },
      {
        "id": "2866580",
        "text": "Cornelia Funke"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866577",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Autor schrieb das Buch des \"Satanarch\u00e4ol\u00fcgenialkoh\u00f6llischen Wunschpunschs?"
  },
  "724452": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866582",
        "text": "Br\u00fcder Grimm"
      },
      {
        "id": "2866584",
        "text": "Astrid Lindgren"
      },
      {
        "id": "2866583",
        "text": "Erich K\u00e4stner"
      },
      {
        "id": "2866581",
        "text": "Otfried Preu\u00dfler"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866581",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Autor schrieb unter anderem die B\u00fccher \"Die Kleine Hexe\" und \"Der R\u00e4uber Hotzenplotz\"?"
  },
  "724453": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866586",
        "text": "Bis(s) zum Abendrot"
      },
      {
        "id": "2866588",
        "text": "Die Raupe Nimmersatt"
      },
      {
        "id": "2866587",
        "text": "Die kleine Hexe"
      },
      {
        "id": "2866585",
        "text": "Drachenreiter"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866585",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches dieser B\u00fccher stammt aus der Feder von Cornelia Funke?"
  },
  "724454": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866591",
        "text": "108"
      },
      {
        "id": "2866592",
        "text": "85"
      },
      {
        "id": "2866589",
        "text": "66"
      },
      {
        "id": "2866590",
        "text": "30"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866589",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Millionen Menschen leben ungef\u00e4hr in Frankreich?"
  },
  "724455": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866593",
        "text": "17,8"
      },
      {
        "id": "2866596",
        "text": "25,4"
      },
      {
        "id": "2866595",
        "text": "32"
      },
      {
        "id": "2866594",
        "text": "12,5"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866593",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Millionen Menschen leben ungef\u00e4hr in Nordrhein-Westfalen?"
  },
  "724456": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866600",
        "text": "1,4"
      },
      {
        "id": "2866597",
        "text": "3,5"
      },
      {
        "id": "2866598",
        "text": "12,4"
      },
      {
        "id": "2866599",
        "text": "6,3"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866597",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Millionen Menschen leben ungef\u00e4hr in Berlin?"
  },
  "724457": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866603",
        "text": "14"
      },
      {
        "id": "2866602",
        "text": "21"
      },
      {
        "id": "2866601",
        "text": "8"
      },
      {
        "id": "2866604",
        "text": "4"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866601",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Millionen Menschen leben ungef\u00e4hr in der Schweiz?"
  },
  "724458": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866605",
        "text": "Hochwanner"
      },
      {
        "id": "2866607",
        "text": "Hoher Ifen"
      },
      {
        "id": "2866606",
        "text": "Zugspitze"
      },
      {
        "id": "2866608",
        "text": "Biberkopf"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866605",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher ist der zweith\u00f6chste Berg Deutschlands?"
  },
  "724459": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866611",
        "text": "K2"
      },
      {
        "id": "2866610",
        "text": "Jungfrau"
      },
      {
        "id": "2866612",
        "text": "Feldberg"
      },
      {
        "id": "2866609",
        "text": "Mont Blanc"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866609",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher ist der h\u00f6chste Berg Europas au\u00dferhalb Russlands?"
  },
  "724460": {
    "answers": [
      {
        "id": "2866616",
        "text": "36"
      },
      {
        "id": "2866614",
        "text": "52"
      },
      {
        "id": "2866613",
        "text": "32"
      },
      {
        "id": "2866615",
        "text": "18"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "2866613",
    "photo_url": null,
    "text": "Mit wie vielen Spielkarten wird Skat gespielt?"
  },
  "787265": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117833",
        "text": "1918"
      },
      {
        "id": "3117836",
        "text": "1789"
      },
      {
        "id": "3117834",
        "text": "1848"
      },
      {
        "id": "3117835",
        "text": "1776"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117833",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/e763dec5d246d3558c2431232488bba5?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C1425%2C1046&w=360&s=abaca938ca2e5ca65d643ea0b0a3f371",
    "text": "In welchem Jahr fand die Novemberrevolution statt?"
  },
  "787266": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117839",
        "text": "Konrad Adenauer"
      },
      {
        "id": "3117840",
        "text": "Paul von Hindenburg"
      },
      {
        "id": "3117837",
        "text": "Friedrich Ebert"
      },
      {
        "id": "3117838",
        "text": "Willy Brandt"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117837",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/e26fafdb5848f936c2514f4beda9738b?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C1425%2C1046&w=360&s=4274cc8880fe8f795101ad4edc871e50",
    "text": "Wer wer wurde 1919 der erste Reichspr\u00e4sident Deutschlands?"
  },
  "787268": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117848",
        "text": "Hessen"
      },
      {
        "id": "3117845",
        "text": "Bayern"
      },
      {
        "id": "3117846",
        "text": "Baden-W\u00fcrttemberg"
      },
      {
        "id": "3117847",
        "text": "Nordrhein-Westfalen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117845",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/cd4d22f39edcb855a6864648b76e9607?fit=clamp&h=360&q=95&rect=9%2C446%2C1815%2C1332&w=360&s=afd0e8417f517f22991b97fa815a7bde",
    "text": "Welches ist mit rund 75 500 Quadratkilometern das fl\u00e4chengr\u00f6\u00dfte Bundesland Deutschlands?"
  },
  "787269": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117851",
        "text": "Sachsen-Anhalt"
      },
      {
        "id": "3117850",
        "text": "Sachsen"
      },
      {
        "id": "3117849",
        "text": "Baden-W\u00fcrttemberg"
      },
      {
        "id": "3117852",
        "text": "Bayern"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117849",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/1b5f802c7d45031fdaee205e55ed9c16?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C1425%2C1046&w=360&s=304266ab45624599b00ee74a98fbc21f",
    "text": "Welches Bundesland tr\u00e4gt diese Flagge?"
  },
  "787270": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117854",
        "text": "Th\u00fcringen"
      },
      {
        "id": "3117856",
        "text": "Hamburg"
      },
      {
        "id": "3117853",
        "text": "Bayern"
      },
      {
        "id": "3117855",
        "text": "Sachsen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117853",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/916e26af8d9b5ae4b816ff773b447bb4?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C5%2C1422%2C1044&w=360&s=8d64fa6c9d0d8abb762b3f559bc0e624",
    "text": "In welchem Bundesland ist diese Flagge zuhause?"
  },
  "787271": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117860",
        "text": "Nordrhein-Westfalen"
      },
      {
        "id": "3117859",
        "text": "Baden-W\u00fcrttemberg"
      },
      {
        "id": "3117858",
        "text": "Sachsen-Anhalt"
      },
      {
        "id": "3117857",
        "text": "Berlin"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117857",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/11cd4fd388e9b0d6de4b816c740795b5?fit=clamp&h=360&q=95&rect=84%2C0%2C1634%2C1200&w=360&s=b980fd7799e242f42ef274b094703e0c",
    "text": "Welches Bundesland tr\u00e4gt diesen B\u00e4ren auf der Flagge?"
  },
  "787272": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117861",
        "text": "Hamburg"
      },
      {
        "id": "3117862",
        "text": "T\u00fcrkei"
      },
      {
        "id": "3117864",
        "text": "\u00c4gypten"
      },
      {
        "id": "3117863",
        "text": "Sachsen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117861",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/eece9b655eeb61ec78810d3df038f348?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C1425%2C1046&w=360&s=6662ecbe12d8be055d0481a1b6b48605",
    "text": "Wo findet man diese Flagge?"
  },
  "787273": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117865",
        "text": "Mecklenburg-Vorpommern"
      },
      {
        "id": "3117868",
        "text": "Ungarn"
      },
      {
        "id": "3117867",
        "text": "Tschechien"
      },
      {
        "id": "3117866",
        "text": "Berlin"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117865",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/2d72d66c8255b191e794a5ccd30cd3d5?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C1425%2C1046&w=360&s=f991270640b3d7d1d746d76bd004a94c",
    "text": "In welchem Land weht diese Flagge?"
  },
  "787274": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117872",
        "text": "Sachsen"
      },
      {
        "id": "3117869",
        "text": "Nordrhein-Westfalen"
      },
      {
        "id": "3117871",
        "text": "Niederlande"
      },
      {
        "id": "3117870",
        "text": "Italien"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117869",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/7e038e92a38a8553175afd035cdb9518?fit=clamp&h=360&q=95&rect=1%2C0%2C1423%2C1045&w=360&s=42c1433f07be716b6bfd663df30a5aac",
    "text": "Wo weht diese Flagge?"
  },
  "787275": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117876",
        "text": "Sachsen-Anhalt"
      },
      {
        "id": "3117874",
        "text": "Surrey"
      },
      {
        "id": "3117873",
        "text": "Sachsen"
      },
      {
        "id": "3117875",
        "text": "Oxfordshire"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117873",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/ba99fd78ce0a19e4dfd8c074a143f7d3?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C1425%2C1046&w=360&s=2fd54fbeb0e8ccdf36005c42153a66d9",
    "text": "Die Flagge welches Landes ist hier zu sehen?"
  },
  "787276": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117878",
        "text": "Sachsen"
      },
      {
        "id": "3117877",
        "text": "Sachsen-Anhalt"
      },
      {
        "id": "3117880",
        "text": "Rheinland-Pfalz"
      },
      {
        "id": "3117879",
        "text": "Baden-W\u00fcrttemberg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117877",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/ebf7ce3fb44817fc73fe1b75be3f4bb0?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C3%2C1425%2C1046&w=360&s=831c45b0594e2f68dc6fc0ab5e374389",
    "text": "Wo weht diese Landesflagge?"
  },
  "787277": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117884",
        "text": "W\u00fcrzburg"
      },
      {
        "id": "3117881",
        "text": "Heidelberg"
      },
      {
        "id": "3117883",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3117882",
        "text": "Mannheim"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117881",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/93365a07a59df928356067422e195c40?fit=clamp&h=360&q=95&rect=12%2C9%2C2259%2C1659&w=360&s=f21e5144274b915c17bc570515926c56",
    "text": "Wo liegt die \u00e4lteste Universit\u00e4t Deutschlands?"
  },
  "787278": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117888",
        "text": "Brandenburg"
      },
      {
        "id": "3117887",
        "text": "Sachsen-Anhalt"
      },
      {
        "id": "3117885",
        "text": "Niedersachsen"
      },
      {
        "id": "3117886",
        "text": "Nordrhein-Westfalen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117885",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem dieser Bundesl\u00e4nder wird der NDR empfangen?"
  },
  "787279": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117890",
        "text": "Detlef Schrempf"
      },
      {
        "id": "3117889",
        "text": "Dirk Nowitzki"
      },
      {
        "id": "3117891",
        "text": "Larry Bird"
      },
      {
        "id": "3117892",
        "text": "Karl Marlone"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117889",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/b2b8503df8fa3417d56e75f0f737b7c6?fit=clamp&h=360&q=95&rect=23%2C4%2C2491%2C1829&w=360&s=eb373c16664586ca382e0ec96d5165e7",
    "text": "Welcher ber\u00fchmte deutsche Sportler ist hier zu sehen?"
  },
  "787280": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117893",
        "text": "Sebastian Vettel"
      },
      {
        "id": "3117894",
        "text": "Michael Schumacher"
      },
      {
        "id": "3117895",
        "text": "Ralph Schumacher"
      },
      {
        "id": "3117896",
        "text": "Nick Heidfeld"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117893",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/63f844ee56b2f3b7ba6ee83cc6224560?fit=clamp&h=360&q=95&rect=181%2C2%2C1738%2C1277&w=360&s=fb63a0df52e9578241b0adfbb34edc66",
    "text": "Welcher deutsche Rennfahrer ist hier abgebildet?"
  },
  "787281": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117897",
        "text": "Magdalena Neuner"
      },
      {
        "id": "3117898",
        "text": "Melanie Fai\u00dft"
      },
      {
        "id": "3117899",
        "text": "Kati Witt"
      },
      {
        "id": "3117900",
        "text": "Claudia Pechstein"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117897",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/9e689eeefc2aef94031c3d3fe69d6138?fit=clamp&h=360&q=95&rect=5%2C2%2C1363%2C1001&w=360&s=2378174d90cbfea31eeaaac8939c656f",
    "text": "Welche erfolgreiche Wintersportlerin ist hier abgebildet?"
  },
  "787282": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117904",
        "text": "Carl F. Gau\u00df"
      },
      {
        "id": "3117903",
        "text": "Albert Einstein"
      },
      {
        "id": "3117901",
        "text": "Alexander Humboldt"
      },
      {
        "id": "3117902",
        "text": "Johann W. Goethe"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117901",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/f6c1c93ff3a41676dc8b2997d6e1264d?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C250%2C1657%2C1217&w=360&s=2870325de5532a01aa4f0ce4057935bb",
    "text": "Welcher Naturwissenschaftler ist hier abgebildet?"
  },
  "787284": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117910",
        "text": "Carl F. Gau\u00df"
      },
      {
        "id": "3117909",
        "text": "Albert Einstein"
      },
      {
        "id": "3117911",
        "text": "Felix Klein"
      },
      {
        "id": "3117912",
        "text": "Alexander Humboldt"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117909",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/63f3eda430b7ac5cc64551aa0032b08c?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C100%2C1181%2C867&w=360&s=b16f838452550a65722effc05b9fb090",
    "text": "Welcher Naturwissenschaftler ist hier zu sehen?"
  },
  "787287": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117921",
        "text": "Leipzig"
      },
      {
        "id": "3117924",
        "text": "Dresden"
      },
      {
        "id": "3117922",
        "text": "Bayreuth"
      },
      {
        "id": "3117923",
        "text": "M\u00fcnchen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117921",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/55041e4f59021ccb447e9f80f3da3d63?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C253%2C2212%2C1624&w=360&s=d12d2342d5e6892e4d16d38c5fb91c08",
    "text": "In welcher Stadt ist Richard Wagner geboren?"
  },
  "787288": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117925",
        "text": "Mai-Revolution"
      },
      {
        "id": "3117928",
        "text": "Novemberrevolution"
      },
      {
        "id": "3117927",
        "text": "Franz\u00f6sische Revolution"
      },
      {
        "id": "3117926",
        "text": "Oktoberrevolution"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117925",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/cfa4e524dd62379cdf85bcac5c788b25?fit=clamp&h=360&q=95&rect=7%2C165%2C2204%2C1618&w=360&s=999a51ec63e1dee94cd663c504e8d820",
    "text": "Bei welcher Revolution stand Richard Wagner auf den Barrikaden?"
  },
  "787289": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117929",
        "text": "Papagei"
      },
      {
        "id": "3117932",
        "text": "Schwein"
      },
      {
        "id": "3117931",
        "text": "Pferd"
      },
      {
        "id": "3117930",
        "text": "Katze"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117929",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/fba5c2aab443d159fa06c8b4e1d803e1?fit=clamp&h=360&q=95&rect=30%2C588%2C1545%2C1134&w=360&s=85a3fa88cd81f4ea27452356aab5078f",
    "text": "Was f\u00fcr ein Haustier hatte Richard Wagner?"
  },
  "787290": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117936",
        "text": "Ute"
      },
      {
        "id": "3117933",
        "text": "Br\u00fcnhild"
      },
      {
        "id": "3117934",
        "text": "Kriemhild"
      },
      {
        "id": "3117935",
        "text": "Morgana"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117933",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/e7b81a670555d87c8cd2e769d5f6505c?fit=clamp&h=360&q=95&rect=12%2C8%2C1587%2C1165&w=360&s=f37173bc78f4f085da9995de5156c401",
    "text": "Wie hei\u00dft in der Nibelungensage die K\u00f6nigin von Island?"
  },
  "787291": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117938",
        "text": "Baden-W\u00fcrttemberg"
      },
      {
        "id": "3117940",
        "text": "Rheinland-Pfalz"
      },
      {
        "id": "3117937",
        "text": "Bayern"
      },
      {
        "id": "3117939",
        "text": "Sachsen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117937",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/ae172e716dd529beb5623d02e700116f?fit=clamp&h=360&q=95&rect=4%2C0%2C3259%2C2393&w=360&s=d8d04e766df8276c2d3532a356206fe5",
    "text": "In welchem Bundesland liegt dieser Anblick?"
  },
  "787292": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117941",
        "text": "Rhein"
      },
      {
        "id": "3117942",
        "text": "Donau"
      },
      {
        "id": "3117943",
        "text": "Ruhr"
      },
      {
        "id": "3117944",
        "text": "Elbe"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117941",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/10597643e4e920850a8c1f2128a181e9?fit=clamp&h=360&q=95&rect=8%2C0%2C1591%2C1168&w=360&s=49621629a66790182cb4b15d0950c222",
    "text": "Welcher Fluss ist auf diesem Bild zu sehen?"
  },
  "787294": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117952",
        "text": "Amrum"
      },
      {
        "id": "3117950",
        "text": "Sylt"
      },
      {
        "id": "3117951",
        "text": "Texel"
      },
      {
        "id": "3117949",
        "text": "R\u00fcgen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117949",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/997ad1078a62e87e14d34d9687ba9d51?fit=clamp&h=360&q=95&rect=981%2C7%2C4495%2C3301&w=360&s=0ff52502ff1cb7a99eb27cbdcf100cf3",
    "text": "Wie hei\u00dft die gr\u00f6\u00dfte deutsche Insel?"
  },
  "787295": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117954",
        "text": "Sachsen"
      },
      {
        "id": "3117956",
        "text": "Mecklenburg-Vorpommern"
      },
      {
        "id": "3117955",
        "text": "Th\u00fcringen"
      },
      {
        "id": "3117953",
        "text": "Niedersachsen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117953",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/b060d68fe5f6cfbcb649a5619f2dbec5?fit=clamp&h=360&q=95&rect=27%2C3%2C2564%2C1883&w=360&s=57a47ed368ae2e82ac230119558e12d5",
    "text": "In welchem Bundesland liegt die L\u00fcneburger Heide?"
  },
  "787296": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117960",
        "text": "Wei\u00dfkopf-Seeadler"
      },
      {
        "id": "3117958",
        "text": "Habicht"
      },
      {
        "id": "3117959",
        "text": "Bussard"
      },
      {
        "id": "3117957",
        "text": "Seeadler"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117957",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/dc4961b3087888afd27b953fcb3f9f7c?fit=clamp&h=360&q=95&rect=69%2C0%2C2988%2C2194&w=360&s=c855a7aecad7099cced5d734b3d05d6c",
    "text": "Was f\u00fcr ein Vogel ist das?"
  },
  "787297": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117962",
        "text": "Seel\u00f6wen"
      },
      {
        "id": "3117963",
        "text": "Seekatzen"
      },
      {
        "id": "3117961",
        "text": "Seehunde"
      },
      {
        "id": "3117964",
        "text": "Seek\u00fche"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117961",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/c37c942507db256dc5dc155b8db98d09?fit=clamp&h=360&q=95&rect=42%2C7%2C2614%2C1920&w=360&s=4817735b90c18f58fae1dd49d1b3a6e0",
    "text": "Was f\u00fcr Tiere sind hier auf der Helgol\u00e4nder D\u00fcne zu sehen?"
  },
  "787298": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117966",
        "text": "Hamburg"
      },
      {
        "id": "3117967",
        "text": "Frankfurt"
      },
      {
        "id": "3117968",
        "text": "Dresden"
      },
      {
        "id": "3117965",
        "text": "Berlin"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117965",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/5a31d335955da9839000354a42dad005?fit=clamp&h=360&q=95&rect=979%2C11%2C3122%2C2292&w=360&s=e3b72930102c8e7b345bb5f89c573c62",
    "text": "Von welcher Stadt ist diese Skyline?"
  },
  "787299": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117970",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3117971",
        "text": "D\u00fcsseldorf"
      },
      {
        "id": "3117972",
        "text": "Leipzig"
      },
      {
        "id": "3117969",
        "text": "Hamburg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117969",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/93ebb78d089d303f493db62a682518c8?fit=clamp&h=360&q=95&rect=220%2C0%2C5033%2C3696&w=360&s=53ea1f3c3e42f3c8adf9ef6437422dcf",
    "text": "In welcher Stadt kann man diesen Blick genie\u00dfen?"
  },
  "787300": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117976",
        "text": "D\u00fcsseldorf"
      },
      {
        "id": "3117974",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3117975",
        "text": "Dresden"
      },
      {
        "id": "3117973",
        "text": "M\u00fcnchen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117973",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/82893d2987f2f78a62146d24ca791690?fit=clamp&h=360&q=95&rect=251%2C0%2C4474%2C3285&w=360&s=22b466053599f0f54290f7849bb7b33c",
    "text": "Wo findet man dieses Stadtbild?"
  },
  "787301": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117978",
        "text": "Hamburg"
      },
      {
        "id": "3117977",
        "text": "K\u00f6ln"
      },
      {
        "id": "3117980",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "3117979",
        "text": "Berlin"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117977",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/ca91c8330fe280fd8e1c9b857543d4c3?fit=clamp&h=360&q=95&rect=199%2C3%2C2215%2C1626&w=360&s=1cb976410c5f00e0de1c633aa04288e9",
    "text": "Wo findet man dieses Panorama?"
  },
  "787302": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117983",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "3117981",
        "text": "Frankfurt"
      },
      {
        "id": "3117984",
        "text": "Hamburg"
      },
      {
        "id": "3117982",
        "text": "Berlin"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117981",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/8ca215bd62026d419674357c0e95d1b7?fit=clamp&h=360&q=95&rect=342%2C0%2C3605%2C2648&w=360&s=5770db69407b590ca76c176b67a573ec",
    "text": "Welche Stadt ist hier zu sehen?"
  },
  "787303": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117986",
        "text": "Bayreuth"
      },
      {
        "id": "3117985",
        "text": "Stuttgart"
      },
      {
        "id": "3117988",
        "text": "N\u00fcrnberg"
      },
      {
        "id": "3117987",
        "text": "Mannheim"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117985",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/7c6b866d9310fd99bf67e6883c6b0c2b?fit=clamp&h=360&q=95&rect=44%2C3%2C2638%2C1937&w=360&s=29f9678228bef7d2de82c88f04af8961",
    "text": "In welcher deutschen Stadt ist dieses Foto entstanden?"
  },
  "787304": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117992",
        "text": "Akropolis"
      },
      {
        "id": "3117989",
        "text": "Porta Nigra"
      },
      {
        "id": "3117990",
        "text": "Siegess\u00e4ule"
      },
      {
        "id": "3117991",
        "text": "Maximus Dei"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117989",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/5650c799831a992db24ae2d1e79c34a2?fit=clamp&h=360&q=95&rect=108%2C0%2C3465%2C2544&w=360&s=ef9e03b46387c265ecb420921125506a",
    "text": "Wie hei\u00dft dieses r\u00f6mische Bauwerk in Trier?"
  },
  "787305": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117996",
        "text": "Bonn"
      },
      {
        "id": "3117993",
        "text": "Aachen"
      },
      {
        "id": "3117994",
        "text": "K\u00f6ln"
      },
      {
        "id": "3117995",
        "text": "Trier"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117993",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/51b72e25a291da4fb698ea6259e57c28?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C40%2C2168%2C1592&w=360&s=c695056c84f9596c7c49d51c1e5f1ce9",
    "text": "In welcher Stadt steht dieser Dom, der bis 1531 insgesamt 31 Kr\u00f6nungen sah?"
  },
  "787306": {
    "answers": [
      {
        "id": "3117998",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3117999",
        "text": "Weimar"
      },
      {
        "id": "3118000",
        "text": "Bonn"
      },
      {
        "id": "3117997",
        "text": "Frankfurt"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3117997",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/787e8cfcccf3b8a001064dff494a568e?fit=clamp&h=360&q=95&rect=11%2C0%2C2064%2C1516&w=360&s=a5367dd75f4e69b50f025eea07ca0ca6",
    "text": "In welcher Stadt tagte die Nationalversammlung von 1848/1849?"
  },
  "787307": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118002",
        "text": "Wilhelm"
      },
      {
        "id": "3118001",
        "text": "Bismarck"
      },
      {
        "id": "3118003",
        "text": "Ebert"
      },
      {
        "id": "3118004",
        "text": "Hitler"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118001",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/09f8e15f6f4382f97791b65ba0dcb2bc?fit=clamp&h=360&q=95&rect=7%2C5%2C1474%2C1082&w=360&s=85cd0b71753f0967908aad2d1f7be43e",
    "text": "Wer war der erste Reichskanzler Deutschlands?"
  },
  "787310": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118013",
        "text": "K\u00f6ln"
      },
      {
        "id": "3118016",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3118015",
        "text": "Leipzig"
      },
      {
        "id": "3118014",
        "text": "Dresden"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118013",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/72eb8b7c572b19fc7466d4731993b309?fit=clamp&h=360&q=95&rect=19%2C0%2C2850%2C2093&w=360&s=53442750c85eac27bc75bcd046348297",
    "text": "Welche Stadt ist hier im Jahre 1945 abgebildet?"
  },
  "787311": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118018",
        "text": "N\u00fcrnberger Konferenz"
      },
      {
        "id": "3118019",
        "text": "Nationalversammlung"
      },
      {
        "id": "3118020",
        "text": "Konferenz der Tiere"
      },
      {
        "id": "3118017",
        "text": "Potsdamer Konferenz"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118017",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/e90987bb9c11efc0e88fa9bf820fed7e?fit=clamp&h=360&q=95&rect=67%2C67%2C2908%2C2135&w=360&s=2a8b248a6217a1af07a5b2cd65e2b673",
    "text": "Die Teilnehmer welcher wichtigen Konferenz sind hier abgebildet?"
  },
  "787312": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118024",
        "text": "Hamburg"
      },
      {
        "id": "3118023",
        "text": "Potsdam"
      },
      {
        "id": "3118021",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3118022",
        "text": "Leipzig"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118021",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/47b286808b4264258376de220e804997?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C2080%2C1527&w=360&s=c9ba949191ee860d7e9e2466c87ccc13",
    "text": "In welcher Stadt wurde dieses Bild aufgenommen?"
  },
  "787314": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118030",
        "text": "Bundestag"
      },
      {
        "id": "3118031",
        "text": "Bundeskanzleramt"
      },
      {
        "id": "3118029",
        "text": "Reichstag"
      },
      {
        "id": "3118032",
        "text": "Oberster Gerichtshof"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118029",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/613187c6dc96a09ac0b81602336f41be?fit=clamp&h=360&q=95&rect=1795%2C0%2C4301%2C3159&w=360&s=3eaeca9d8cc0e25fbba606cd24781e71",
    "text": "Welches Geb\u00e4ude ist auf diesem Bild zu sehen?"
  },
  "787315": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118033",
        "text": "Bundeskanzleramt"
      },
      {
        "id": "3118035",
        "text": "Bundesrat"
      },
      {
        "id": "3118036",
        "text": "Bundestag"
      },
      {
        "id": "3118034",
        "text": "Reichstag"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118033",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/775410cd96d0f4de9ca8a7150a98cc76?fit=clamp&h=360&q=95&rect=1577%2C0%2C2823%2C2073&w=360&s=39e898515623ba142ab5587b75203b25",
    "text": "Welches Geb\u00e4ude ist auf diesem Bild zu sehen?"
  },
  "787316": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118039",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3118038",
        "text": "Frankfurt"
      },
      {
        "id": "3118037",
        "text": "Hannover"
      },
      {
        "id": "3118040",
        "text": "M\u00fcnchen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118037",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/a7a1e891fbfea1f9367b81d36c77406d?fit=clamp&h=360&q=95&rect=73%2C114%2C5976%2C4388&w=360&s=fb95b1cf3ae332ae7c9570f03d585023",
    "text": "In welcher Stadt wird ein Dialekt gesprochen, der dem Hochdeutschen am meisten \u00e4hnelt?"
  },
  "787317": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118044",
        "text": "Theodor Guttenberg"
      },
      {
        "id": "3118042",
        "text": "Carl Gau\u00df"
      },
      {
        "id": "3118041",
        "text": "Martin Luther"
      },
      {
        "id": "3118043",
        "text": "Alexander Humboldt"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118041",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/470c874647560056edf71b225625de53?fit=clamp&h=360&q=95&rect=9%2C264%2C2139%2C1570&w=360&s=258082dbe84a36e18c0f211477105d22",
    "text": "Wer ist das?"
  },
  "787318": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118045",
        "text": "Benedikt XVI"
      },
      {
        "id": "3118047",
        "text": "Johannes Paul II"
      },
      {
        "id": "3118046",
        "text": "Benedikt XIV"
      },
      {
        "id": "3118048",
        "text": "Franziskus"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118045",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/3b9f23ca255da7d3e84ad60d26f8d4fa?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C79%2C1513%2C1111&w=360&s=da272ce02f388803fea9849c7fab649e",
    "text": "Wie hei\u00dft der letzte deutsche Papst?"
  },
  "787319": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118049",
        "text": "Ulm"
      },
      {
        "id": "3118052",
        "text": "Jerusalem"
      },
      {
        "id": "3118051",
        "text": "Rom"
      },
      {
        "id": "3118050",
        "text": "K\u00f6ln"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118049",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/aa4e717f3209e531402e75927f3aaea1?fit=clamp&h=360&q=95&rect=37%2C18%2C2778%2C2040&w=360&s=8fb428b3398905f7a9a18238bd98cc95",
    "text": "In welcher Stadt steht das h\u00f6chste Kirchengeb\u00e4ude der Welt?"
  },
  "787320": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118056",
        "text": "Jerusalem"
      },
      {
        "id": "3118053",
        "text": "K\u00f6ln"
      },
      {
        "id": "3118055",
        "text": "Mekka"
      },
      {
        "id": "3118054",
        "text": "Berlin"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118053",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/2c57554af09ccf866a2454b39c2875f8?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C801%2C4783%2C3512&w=360&s=0d37bbaaa71f2c8325c418788dd855cf",
    "text": "In welcher Stadt steht diese Moschee?"
  },
  "787322": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118064",
        "text": "Essen"
      },
      {
        "id": "3118061",
        "text": "Wolfsburg"
      },
      {
        "id": "3118063",
        "text": "Stuttgart"
      },
      {
        "id": "3118062",
        "text": "Ludwigshafen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118061",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/7022140813cf264ced79c0b5d501eb06?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C8347%2C6130&w=360&s=e9bc19b32b8642b3e0517fc7c0ef8622",
    "text": "In welcher Stadt steht dieses Kraftwerk?"
  },
  "787323": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118067",
        "text": "Bremen"
      },
      {
        "id": "3118066",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3118068",
        "text": "L\u00fcbeck"
      },
      {
        "id": "3118065",
        "text": "Hamburg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118065",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/6e4019bfafe6dff99247a28e59fcbb38?fit=clamp&h=360&q=95&rect=186%2C14%2C1613%2C1184&w=360&s=59331923d046495b8385bc20ed914590",
    "text": "In welcher Stadt ist dieses Bild aufgenommen?"
  },
  "787324": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118072",
        "text": "Hermann Hesse"
      },
      {
        "id": "3118071",
        "text": "Ephraim Lessing"
      },
      {
        "id": "3118069",
        "text": "Johann W. Goethe"
      },
      {
        "id": "3118070",
        "text": "Friedrich Schiller"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118069",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/4dd6ee3a18c08ef3906fc24851a4b2be?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C228%2C4001%2C2938&w=360&s=0a2082618847f48994259c0085bab6ca",
    "text": "Wer ist hier zu sehen?"
  },
  "787325": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118074",
        "text": "Hegel"
      },
      {
        "id": "3118076",
        "text": "Rousseau"
      },
      {
        "id": "3118075",
        "text": "Feuerbach"
      },
      {
        "id": "3118073",
        "text": "Kant"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118073",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/65f26e6b1a00c53c1204fefbd113de9f?fit=clamp&h=360&q=95&rect=10%2C66%2C1266%2C930&w=360&s=539af1c9d58b73749f31e18c46d9d684",
    "text": "Welcher Philosoph ist das?"
  },
  "787326": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118079",
        "text": "Liszt"
      },
      {
        "id": "3118080",
        "text": "Wagner"
      },
      {
        "id": "3118078",
        "text": "Mozart"
      },
      {
        "id": "3118077",
        "text": "Beethoven"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118077",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/c85f0a3d7b793e63fce3c02d044acc8b?fit=clamp&h=360&q=95&rect=4%2C0%2C1195%2C877&w=360&s=973253c11dfce2f8da92d558f8e7b6b2",
    "text": "Wer ist hier abgebildet?"
  },
  "787327": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118081",
        "text": "Hans Zimmer"
      },
      {
        "id": "3118084",
        "text": "Steven Price"
      },
      {
        "id": "3118083",
        "text": "John Williams"
      },
      {
        "id": "3118082",
        "text": "Yann Tiersen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118081",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/5825d0f3836ec39f494c55f251342575?fit=clamp&h=360&q=95&rect=7%2C0%2C2848%2C2091&w=360&s=e383271ee6479f0f6ee318e9cd9b7917",
    "text": "Welcher deutsche Komponist ist hier abgebildet?"
  },
  "787328": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118087",
        "text": "Claudia Schiffer"
      },
      {
        "id": "3118085",
        "text": "Helene Fischer"
      },
      {
        "id": "3118088",
        "text": "Michelle"
      },
      {
        "id": "3118086",
        "text": "Angela Merkel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118085",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/312b8f8015fca684e00a4ba3a31363de?fit=clamp&h=360&q=95&rect=47%2C7%2C2397%2C1760&w=360&s=07631543c22236a64b0967fbf1833648",
    "text": "Wer ist das?"
  },
  "787330": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118094",
        "text": "Franz Marc"
      },
      {
        "id": "3118095",
        "text": "Albrecht D\u00fcrer"
      },
      {
        "id": "3118093",
        "text": "Caspar David Friedrich"
      },
      {
        "id": "3118096",
        "text": "Max Ernst"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118093",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/856936a31562ac947b449c6d64dafb04?fit=clamp&h=360&q=95&rect=8%2C632%2C2317%2C1702&w=360&s=d382204fa6461b9573b86347bac9628c",
    "text": "Welcher K\u00fcnstler malte dieses Bild?"
  },
  "787331": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118098",
        "text": "Albrecht D\u00fcrer"
      },
      {
        "id": "3118100",
        "text": "Caspar D. Friedrich"
      },
      {
        "id": "3118097",
        "text": "Franz Marc"
      },
      {
        "id": "3118099",
        "text": "Max Ernst"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118097",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/dcc3e5812c4675f802cbf566a416d4ff?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C2%2C1255%2C921&w=360&s=9e22823099a610ab0366fed430afd76c",
    "text": "Wer hat dieses Pferd gemalt?"
  },
  "787332": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118102",
        "text": "Platz der Synagoge"
      },
      {
        "id": "3118104",
        "text": "Deutscher Dom"
      },
      {
        "id": "3118103",
        "text": "Fraunhofer Kirche"
      },
      {
        "id": "3118101",
        "text": "Museumsinsel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118101",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/75a7a9126dd6f8a81efa5e767efa01c5?fit=clamp&h=360&q=95&rect=485%2C36%2C4968%2C3648&w=360&s=dbece4504d2379a340396af077ad5c5d",
    "text": "Was ist das?"
  },
  "787333": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118107",
        "text": "Berliner Ballen"
      },
      {
        "id": "3118108",
        "text": "Wiener Walzer"
      },
      {
        "id": "3118105",
        "text": "Schwarzw\u00e4lder Kirschtorte"
      },
      {
        "id": "3118106",
        "text": "Frankfurter Donauwelle"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118105",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/4d25d93a5fd5df2877b1bb9737afacdf?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C86%2C2708%2C1988&w=360&s=2dd2775447b1921b3444c22a383927fa",
    "text": "Welche Spezialit\u00e4t ist hier abgebildet?"
  },
  "787334": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118112",
        "text": "Gisele B\u00fcndchen"
      },
      {
        "id": "3118110",
        "text": "Heidi Klum"
      },
      {
        "id": "3118111",
        "text": "Lena Gercke"
      },
      {
        "id": "3118109",
        "text": "Claudia Schiffer"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118109",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/1eeb48ee469a44e2e801845300b57700?fit=clamp&h=360&q=95&rect=21%2C47%2C2069%2C1519&w=360&s=e9527231e5aa1c832686acb352de0818",
    "text": "Wie hei\u00dft dieses Model?"
  },
  "787335": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118115",
        "text": "Gerhard Schr\u00f6der"
      },
      {
        "id": "3118113",
        "text": "Konrad Adenauer"
      },
      {
        "id": "3118116",
        "text": "Helmut Kohl"
      },
      {
        "id": "3118114",
        "text": "Willy Brandt"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118113",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher deutsche Politiker und Bundeskanzler entwickelte ein Verfahren zur Herstellung von \"K\u00f6lner Wurst\" und \"K\u00f6lner Brot\"?"
  },
  "787336": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118119",
        "text": "Konrad Adenauer"
      },
      {
        "id": "3118117",
        "text": "Hermann Bahlsen"
      },
      {
        "id": "3118118",
        "text": "Gottfried W. Leibniz"
      },
      {
        "id": "3118120",
        "text": "Franz Liszt"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118117",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer erfand den nach Gottfried W. Leibniz benannten Keks?"
  },
  "787337": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118124",
        "text": "Merzedesstern"
      },
      {
        "id": "3118123",
        "text": "Benzin"
      },
      {
        "id": "3118121",
        "text": "Kaffeefilter"
      },
      {
        "id": "3118122",
        "text": "Verbrennungsmotor"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118121",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/a9f33f59045ef41e1f6f82a826fa0372?fit=clamp&h=360&q=95&rect=9%2C395%2C1527%2C1121&w=360&s=f1a8d5560297e31108af87804f9f14c5",
    "text": "Was erfand Melitta Bentz?"
  },
  "787338": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118125",
        "text": "Dieselmotor"
      },
      {
        "id": "3118128",
        "text": "Dieselbenzin"
      },
      {
        "id": "3118126",
        "text": "Wankelmotor"
      },
      {
        "id": "3118127",
        "text": "Diesel RAW"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118125",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/953f00e30a7b4eb0ee56c8f1ad748114?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C129%2C1000%2C734&w=360&s=65b783dd7f18f6be41ef574063b44c0a",
    "text": "Was entwickelte Rudolf Diesel?"
  },
  "787341": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118137",
        "text": "D\u00fcsseldorf"
      },
      {
        "id": "3118138",
        "text": "Bielefeld"
      },
      {
        "id": "3118139",
        "text": "Frankfurt a. M."
      },
      {
        "id": "3118140",
        "text": "L\u00fcbeck"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118137",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/a3c3dd47262b18998b407446035d05c7?fit=clamp&h=360&q=95&rect=16%2C20%2C3055%2C2244&w=360&s=88af9733bc2e7da70e63de656ca0703c",
    "text": "In der N\u00e4he welcher Stadt liegt das Neandertal?"
  },
  "787342": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118142",
        "text": "1916"
      },
      {
        "id": "3118144",
        "text": "2004"
      },
      {
        "id": "3118141",
        "text": "1888"
      },
      {
        "id": "3118143",
        "text": "1998"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118141",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Jahr entwickelte Andreas Flocken das weltweit erste elektrische Auto mit vier R\u00e4dern?"
  },
  "787343": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118145",
        "text": "Geigerz\u00e4hler"
      },
      {
        "id": "3118147",
        "text": "Stradivarius Bauer"
      },
      {
        "id": "3118146",
        "text": "Erfinder der Geige"
      },
      {
        "id": "3118148",
        "text": "Doppler-Effekt"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118145",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/53f42732e44301a138f4bfcf9a2714c4?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C111%2C973%2C715&w=360&s=6623ac605827f4ec208e56cf6b95d9f3",
    "text": "Wof\u00fcr ist Hans Geiger bekannt?"
  },
  "787344": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118151",
        "text": "Humboldt"
      },
      {
        "id": "3118152",
        "text": "Hertz"
      },
      {
        "id": "3118150",
        "text": "Hahn"
      },
      {
        "id": "3118149",
        "text": "Heisenberg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118149",
    "photo_url": null,
    "text": "Den Decknamen welchen Nobelpreistr\u00e4gers gibt sich Walter White in der Serie \"Breaking Bad\"?"
  },
  "787346": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118159",
        "text": "Hannes Rilke"
      },
      {
        "id": "3118160",
        "text": "Hafthor Rinnel"
      },
      {
        "id": "3118157",
        "text": "Hans Riegel"
      },
      {
        "id": "3118158",
        "text": "Harald Richter"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118157",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/830dcd8cc78b9c77ea17aef461e8bd78?fit=clamp&h=360&q=95&rect=356%2C0%2C3529%2C2592&w=360&s=5d5f1b9e937941a48f70cd5ea1251f8c",
    "text": "Wie hei\u00dft der Gr\u00fcnder von Haribo?"
  },
  "787348": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118166",
        "text": "Angela Merkel"
      },
      {
        "id": "3118165",
        "text": "John F. Kennedy"
      },
      {
        "id": "3118167",
        "text": "Klaus Wowereit"
      },
      {
        "id": "3118168",
        "text": "Bill Clinton"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118165",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/264b1cea2c26c07ff2c5c452835c2ad0?fit=clamp&h=360&q=95&rect=504%2C307%2C2951%2C2167&w=360&s=ab9eb6e71bb938f3da8ecd791e250458",
    "text": "Wer sprach die ber\u00fchmten Worte \"Ich bin ein Berliner\"?"
  },
  "787349": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118169",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3118170",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "3118172",
        "text": "D\u00fcsseldorf"
      },
      {
        "id": "3118171",
        "text": "Hamburg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118169",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt hielt Michael Jackson sein Baby aus dem Fenster?"
  },
  "787350": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118176",
        "text": "187"
      },
      {
        "id": "3118173",
        "text": "632"
      },
      {
        "id": "3118175",
        "text": "804"
      },
      {
        "id": "3118174",
        "text": "12"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118173",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Jahre dauerte der Bau des K\u00f6lner Doms?"
  },
  "787351": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118180",
        "text": "J\u00fcrgen Vogel"
      },
      {
        "id": "3118178",
        "text": "Martin Sonneborn"
      },
      {
        "id": "3118179",
        "text": "Helge Schneider"
      },
      {
        "id": "3118177",
        "text": "Til Schweiger"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118177",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher ber\u00fchmte Deutsche ist einen Tag nach Brad Pitt geboren?"
  },
  "787352": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118181",
        "text": "Freiburg"
      },
      {
        "id": "3118183",
        "text": "W\u00fcrzburg"
      },
      {
        "id": "3118182",
        "text": "Mannheim"
      },
      {
        "id": "3118184",
        "text": "N\u00fcrnberg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118181",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche ist die sonnenreichste Gro\u00dfstadt Deutschlands?"
  },
  "787353": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118188",
        "text": "8"
      },
      {
        "id": "3118187",
        "text": "7"
      },
      {
        "id": "3118186",
        "text": "12"
      },
      {
        "id": "3118185",
        "text": "9"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118185",
    "photo_url": null,
    "text": "An wie viele L\u00e4nder grenzt Deutschland?"
  },
  "787354": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118191",
        "text": "N\u00fcrnberg"
      },
      {
        "id": "3118190",
        "text": "Frankfurt"
      },
      {
        "id": "3118189",
        "text": "Ulm"
      },
      {
        "id": "3118192",
        "text": "Stuttgart"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118189",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt wurde Albert Einstein geboren?"
  },
  "787355": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118193",
        "text": "Rudolph Dassler"
      },
      {
        "id": "3118195",
        "text": "Hans Puma"
      },
      {
        "id": "3118194",
        "text": "Adi Dassler"
      },
      {
        "id": "3118196",
        "text": "John Diesel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118193",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hie\u00df der Gr\u00fcnder von \"Puma\"?"
  },
  "787356": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118198",
        "text": "1945"
      },
      {
        "id": "3118200",
        "text": "1928"
      },
      {
        "id": "3118197",
        "text": "1932"
      },
      {
        "id": "3118199",
        "text": "1935"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118197",
    "photo_url": null,
    "text": "Wann wurde die erste Autobahn er\u00f6ffnet?"
  },
  "787357": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118202",
        "text": "Staatsgef\u00e4ngnis"
      },
      {
        "id": "3118204",
        "text": "Bundesverfassungsgericht"
      },
      {
        "id": "3118201",
        "text": "Bundesverwaltungsgericht"
      },
      {
        "id": "3118203",
        "text": "Bundesrat"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118201",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/7ae21c3877f1faeb6d20fe8c87860d7f?fit=clamp&h=360&q=95&rect=31%2C167%2C2904%2C2133&w=360&s=0fb8c17ce2fba70ac8ea27f180a23dd0",
    "text": "Was ist in diesem Geb\u00e4ude in Leipzig untergebracht?"
  },
  "787359": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118209",
        "text": "Sozialdemokratisch"
      },
      {
        "id": "3118212",
        "text": "Solidarisch"
      },
      {
        "id": "3118210",
        "text": "Sozial"
      },
      {
        "id": "3118211",
        "text": "Sozialistisch"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118209",
    "photo_url": null,
    "text": "Wof\u00fcr steht das \"S\" in \"SPD\"?"
  },
  "787360": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118213",
        "text": "Sozial"
      },
      {
        "id": "3118215",
        "text": "Solidarisch"
      },
      {
        "id": "3118214",
        "text": "Sozialistisch"
      },
      {
        "id": "3118216",
        "text": "Sozialdemokratisch"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118213",
    "photo_url": null,
    "text": "Wof\u00fcr steht das \"S\" in \"CSU\"?"
  },
  "787361": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118218",
        "text": "Deutsch"
      },
      {
        "id": "3118217",
        "text": "Demokratisch"
      },
      {
        "id": "3118220",
        "text": "Dermatologisch"
      },
      {
        "id": "3118219",
        "text": "Demographisch"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118217",
    "photo_url": null,
    "text": "Wof\u00fcr steht das \"D\" in \"CDU\"?"
  },
  "787362": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118222",
        "text": "F\u00f6deral"
      },
      {
        "id": "3118223",
        "text": "Faschistisch"
      },
      {
        "id": "3118221",
        "text": "Frei"
      },
      {
        "id": "3118224",
        "text": "Freiheitlich"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118221",
    "photo_url": null,
    "text": "Wof\u00fcr steht das \"F\" in \"FDP\"?"
  },
  "787363": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118225",
        "text": "Blaue Karte"
      },
      {
        "id": "3118226",
        "text": "Gr\u00fcne Karte"
      },
      {
        "id": "3118227",
        "text": "Gelbe Karte"
      },
      {
        "id": "3118228",
        "text": "Rote Karte"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118225",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Aufenthaltsgenehmigung gibt es in Deutschland?"
  },
  "787364": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118229",
        "text": "Norbert Lammert"
      },
      {
        "id": "3118231",
        "text": "Horst Seehofer"
      },
      {
        "id": "3118232",
        "text": "Joschka Fischer"
      },
      {
        "id": "3118230",
        "text": "J\u00fcrgen Trittin"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118229",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft seit 2005 der Pr\u00e4sident des deutschen Bundestages (Stand 2015)?"
  },
  "787366": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118239",
        "text": "Konrad Adenauer"
      },
      {
        "id": "3118237",
        "text": "Willy Brandt"
      },
      {
        "id": "3118238",
        "text": "Helmut Schmidt"
      },
      {
        "id": "3118240",
        "text": "Helmut Kohl"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118237",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer ist f\u00fcr den Kniefall von Warschau bekannt?"
  },
  "787367": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118241",
        "text": "Willy Brandt"
      },
      {
        "id": "3118242",
        "text": "Helmut Schmidt"
      },
      {
        "id": "3118243",
        "text": "Joseph Ratzinger"
      },
      {
        "id": "3118244",
        "text": "Harald Schmidt"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118241",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/280ac14e23a59096108546830fbd3a9b?fit=clamp&h=360&q=95&rect=9%2C7%2C1070%2C786&w=360&s=e85ee7becabe419e8d9098fad070f51c",
    "text": "Wer ist das?"
  },
  "787368": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118246",
        "text": "BW"
      },
      {
        "id": "3118248",
        "text": "ST"
      },
      {
        "id": "3118245",
        "text": "NRW"
      },
      {
        "id": "3118247",
        "text": "H"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118245",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Bundesland liegt das Ruhrgebiet?"
  },
  "787369": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118252",
        "text": "J\u00fcrgen Drews"
      },
      {
        "id": "3118251",
        "text": "Roberto Blanco"
      },
      {
        "id": "3118249",
        "text": "Wolfgang Petry"
      },
      {
        "id": "3118250",
        "text": "Udo J\u00fcrgens"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118249",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer schrieb den Schlager \"Verlieben, verloren, vergessen, verzeih'n\" aus dem Jahre 1992?"
  },
  "787370": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118254",
        "text": "Wolfgang Petry"
      },
      {
        "id": "3118255",
        "text": "Udo J\u00fcrgens"
      },
      {
        "id": "3118253",
        "text": "J\u00fcrgen Drews"
      },
      {
        "id": "3118256",
        "text": "Franz Beckenbauer"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118253",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer ist der \"K\u00f6nig von Mallorca\"?"
  },
  "787371": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118257",
        "text": "Roberto Blanco"
      },
      {
        "id": "3118260",
        "text": "Michael Wendler"
      },
      {
        "id": "3118259",
        "text": "Udo J\u00fcrgens"
      },
      {
        "id": "3118258",
        "text": "J\u00fcrgen Drews"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118257",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Schlagers\u00e4nger sang fr\u00f6hlich \"ein bisschen Spa\u00df muss sein\"?"
  },
  "787372": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118262",
        "text": "Wolfgang Petry"
      },
      {
        "id": "3118264",
        "text": "Heino"
      },
      {
        "id": "3118261",
        "text": "Roberto Blanco"
      },
      {
        "id": "3118263",
        "text": "Roy Black"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118261",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Schlagers\u00e4nger machte 2014 f\u00fcr Sixt Werbung?"
  },
  "787373": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118266",
        "text": "J\u00fcrgen Drews"
      },
      {
        "id": "3118267",
        "text": "Udo Lindenberg"
      },
      {
        "id": "3118268",
        "text": "Clueso"
      },
      {
        "id": "3118265",
        "text": "Heino"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118265",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher dieser Musiker trat schon zusammen mit Rammstein auf?"
  },
  "787374": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118269",
        "text": "Andrea Berg"
      },
      {
        "id": "3118270",
        "text": "Nicole"
      },
      {
        "id": "3118272",
        "text": "Andrea Nahles"
      },
      {
        "id": "3118271",
        "text": "Helene Fischer"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118269",
    "photo_url": null,
    "text": "Unter welchem Namen ist Andrea Ferber besser bekannt?"
  },
  "787375": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118275",
        "text": "Nirvana"
      },
      {
        "id": "3118273",
        "text": "Andrea Berg"
      },
      {
        "id": "3118276",
        "text": "Rammstein"
      },
      {
        "id": "3118274",
        "text": "Beatles"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118273",
    "photo_url": null,
    "text": "Wessen \"Best Of\"-Album hielt sich am l\u00e4ngsten in den deutschen und \u00f6stereichischen Albumcharts (Stand 2015)?"
  },
  "787376": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118278",
        "text": "Blau"
      },
      {
        "id": "3118277",
        "text": "Schwarz"
      },
      {
        "id": "3118279",
        "text": "Wei\u00df"
      },
      {
        "id": "3118280",
        "text": "Braun"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118277",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Farbe tr\u00e4gt Heinos \"Enzian\" im aktuellsten, rockigen Album des Schlagerstars?"
  },
  "787377": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118284",
        "text": "Wolfgang Petry"
      },
      {
        "id": "3118281",
        "text": "Heino"
      },
      {
        "id": "3118282",
        "text": "Roy Black"
      },
      {
        "id": "3118283",
        "text": "Tokio Hotel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118281",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer brachte 2013 das Album \"Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\" raus, das nur aus Coverversionen bestand?"
  },
  "787378": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118286",
        "text": "3"
      },
      {
        "id": "3118287",
        "text": "4"
      },
      {
        "id": "3118285",
        "text": "2"
      },
      {
        "id": "3118288",
        "text": "5"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118285",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Wildecker Herzbuben gibt es?"
  },
  "787379": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118289",
        "text": "Rio Reiser"
      },
      {
        "id": "3118292",
        "text": "Kai Sichtermann"
      },
      {
        "id": "3118290",
        "text": "Wolfgang Petry"
      },
      {
        "id": "3118291",
        "text": "Udo Lindenberg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118289",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hie\u00df der S\u00e4nger der Band \"Ton Steine Scherben\"?"
  },
  "787380": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118293",
        "text": "Ton Steine Scherben"
      },
      {
        "id": "3118295",
        "text": "Rammstein"
      },
      {
        "id": "3118294",
        "text": "Die Prinzen"
      },
      {
        "id": "3118296",
        "text": "B\u00f6hse Onkelz"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118293",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Band schrieb das Lied \"Macht kaputt, was euch kaputt macht\"?"
  },
  "787381": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118297",
        "text": "Kraftwerk"
      },
      {
        "id": "3118298",
        "text": "Paul Kalkbrenner"
      },
      {
        "id": "3118299",
        "text": "Moby"
      },
      {
        "id": "3118300",
        "text": "B\u00f6hse Onkelz"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118297",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Musiker wurden 1997 von der New York Times die \"Beatles der elektronischen Tanzmusik\" genannt?"
  },
  "787382": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118304",
        "text": "Wuschel"
      },
      {
        "id": "3118303",
        "text": "Bela B."
      },
      {
        "id": "3118301",
        "text": "Sebastian Krumbiegel"
      },
      {
        "id": "3118302",
        "text": "Campino"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118301",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer ist der Tenor der Band \"die Prinzen\"?"
  },
  "787383": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118305",
        "text": "Nina Hagen"
      },
      {
        "id": "3118308",
        "text": "Alice Schwarzer"
      },
      {
        "id": "3118307",
        "text": "Cosma Shiva Hagen"
      },
      {
        "id": "3118306",
        "text": "Eva-Maria Hagen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118305",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer ist die deutsche \"Godmother of Punk\"?"
  },
  "787385": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118315",
        "text": "\u00c4rzte"
      },
      {
        "id": "3118316",
        "text": "Rammstein"
      },
      {
        "id": "3118313",
        "text": "Scorpions"
      },
      {
        "id": "3118314",
        "text": "Toten Hosen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118313",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer besang den \"Wind of Change\"?"
  },
  "787386": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118317",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3118319",
        "text": "Stuttgart"
      },
      {
        "id": "3118318",
        "text": "Hamburg"
      },
      {
        "id": "3118320",
        "text": "M\u00fcnchen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118317",
    "photo_url": null,
    "text": "Aus welcher Stadt kommen die \"Beatsteaks\"?"
  },
  "787387": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118322",
        "text": "Sport"
      },
      {
        "id": "3118323",
        "text": "Kunst"
      },
      {
        "id": "3118324",
        "text": "Architektur"
      },
      {
        "id": "3118321",
        "text": "Musik"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118321",
    "photo_url": null,
    "text": "Worin gab es eine \"Neue Deutsche Welle\"?"
  },
  "787388": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118325",
        "text": "Trio"
      },
      {
        "id": "3118327",
        "text": "Peter Schilling"
      },
      {
        "id": "3118328",
        "text": "BAP"
      },
      {
        "id": "3118326",
        "text": "Falco"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118325",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche NDW-Band hatte den Hit \"Da da da\"?"
  },
  "787389": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118332",
        "text": "Andrea Berg"
      },
      {
        "id": "3118331",
        "text": "Helene Fischer"
      },
      {
        "id": "3118329",
        "text": "Bl\u00fcmchen"
      },
      {
        "id": "3118330",
        "text": "Nicole"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118329",
    "photo_url": null,
    "text": "Unter welchem Namen ist Jasmin Wagner besser bekannt?"
  },
  "787390": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118336",
        "text": "1985"
      },
      {
        "id": "3118335",
        "text": "1965"
      },
      {
        "id": "3118334",
        "text": "1956"
      },
      {
        "id": "3118333",
        "text": "1939"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118333",
    "photo_url": null,
    "text": "Wann wurde die deutsche Jazz-Band \"Charlie and his Orchestra\" gegr\u00fcndet?"
  },
  "787391": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118337",
        "text": "Swing"
      },
      {
        "id": "3118338",
        "text": "Rock n' Roll"
      },
      {
        "id": "3118339",
        "text": "Wehrmacht"
      },
      {
        "id": "3118340",
        "text": "Panzer"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118337",
    "photo_url": null,
    "text": "Was mochten w\u00e4hrend der NS-Zeit sowohl die \u00f6sterreichischen \"Schlurfs\", als auch die deutschen \"Old-Hot-Boys\"?"
  },
  "787392": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118341",
        "text": "1939-1947"
      },
      {
        "id": "3118343",
        "text": "1945-1972"
      },
      {
        "id": "3118344",
        "text": "1961-1989"
      },
      {
        "id": "3118342",
        "text": "1933-1945"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118341",
    "photo_url": null,
    "text": "Zu welcher Zeit wirkten die Edelwei\u00dfpiraten?"
  },
  "787393": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118347",
        "text": "Wir sind Helden"
      },
      {
        "id": "3118346",
        "text": "Tokio Hotel"
      },
      {
        "id": "3118348",
        "text": "Guano Apes"
      },
      {
        "id": "3118345",
        "text": "Silbermond"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118345",
    "photo_url": null,
    "text": "Bei welcher Band singt Stefanie Klo\u00df?"
  },
  "787394": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118350",
        "text": "Kelly Family"
      },
      {
        "id": "3118352",
        "text": "Wildecker Herzbuben"
      },
      {
        "id": "3118351",
        "text": "Silbermond"
      },
      {
        "id": "3118349",
        "text": "Tokio Hotel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118349",
    "photo_url": null,
    "text": "Aus welcher Band ist die Familie Kaulitz bekannt?"
  },
  "787395": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118353",
        "text": "Herbert Gr\u00f6nemeyer"
      },
      {
        "id": "3118354",
        "text": "Roy Black"
      },
      {
        "id": "3118356",
        "text": "M\u00fcller-Westernhagen"
      },
      {
        "id": "3118355",
        "text": "Roberto Blanco"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118353",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher ber\u00fchmte deutsche Musiker spielte auch im Film \"das Boot\" mit?"
  },
  "787396": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118360",
        "text": "Joseph Beuys"
      },
      {
        "id": "3118357",
        "text": "Udo Lindenberg"
      },
      {
        "id": "3118359",
        "text": "Gunther von Hagens"
      },
      {
        "id": "3118358",
        "text": "Karl Lagerfeld"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118357",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer tr\u00e4gt stets Hut und Sonnenbrille und malt mit Alkohol?"
  },
  "787397": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118363",
        "text": "Farin Urlaub"
      },
      {
        "id": "3118364",
        "text": "Florian Silbereisen"
      },
      {
        "id": "3118361",
        "text": "Udo Lindenberg"
      },
      {
        "id": "3118362",
        "text": "Heino"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118361",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher K\u00fcnstler wird vom \"Panikorchester\" begleitet?"
  },
  "787398": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118368",
        "text": "Aalen"
      },
      {
        "id": "3118365",
        "text": "Mannheim"
      },
      {
        "id": "3118367",
        "text": "Stuttgart"
      },
      {
        "id": "3118366",
        "text": "Ludwigshafen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118365",
    "photo_url": null,
    "text": "Aus welcher Stadt kommt Xavier Naidoo?"
  },
  "787399": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118371",
        "text": "5 Sterne Deluxe"
      },
      {
        "id": "3118370",
        "text": "Massive T\u00f6ne"
      },
      {
        "id": "3118369",
        "text": "Freundeskreis"
      },
      {
        "id": "3118372",
        "text": "Aggro Berlin"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118369",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Gruppe war Max Herre seit 1997 aktiv?"
  },
  "787400": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118374",
        "text": "Massive T\u00f6ne"
      },
      {
        "id": "3118376",
        "text": "S\u00f6hne Mannheims"
      },
      {
        "id": "3118373",
        "text": "5 Sterne Deluxe"
      },
      {
        "id": "3118375",
        "text": "Freundeskreis"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118373",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Musikgruppe spielt Das Bo eine Rolle?"
  },
  "787401": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118379",
        "text": "Hamburg"
      },
      {
        "id": "3118380",
        "text": "Bremen"
      },
      {
        "id": "3118377",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3118378",
        "text": "M\u00fcnchen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118377",
    "photo_url": null,
    "text": "Aus welcher Stadt kommt Peter Fox?"
  },
  "787402": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118384",
        "text": "Marten Laciny"
      },
      {
        "id": "3118383",
        "text": "Marsimoto"
      },
      {
        "id": "3118381",
        "text": "Peter Bond"
      },
      {
        "id": "3118382",
        "text": "Materia"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118381",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer passt NICHT in diese Reihe?"
  },
  "787403": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118385",
        "text": "Barock"
      },
      {
        "id": "3118386",
        "text": "Gotik"
      },
      {
        "id": "3118387",
        "text": "Renaissance"
      },
      {
        "id": "3118388",
        "text": "Jugendstil"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118385",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/261ef28ddaeccabe2e270c0e44ef39a3?fit=clamp&h=360&q=95&rect=12%2C192%2C2322%2C1705&w=360&s=4fb3fd065daa4c7bc2bff4439f861c12",
    "text": "In welchem architektonischen Stil ist die Frauenkirche in Dresden erbaut worden?"
  },
  "787404": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118389",
        "text": "Dekonstruktivismus"
      },
      {
        "id": "3118390",
        "text": "Expressionismus"
      },
      {
        "id": "3118391",
        "text": "Gotik"
      },
      {
        "id": "3118392",
        "text": "Moderne"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118389",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/667f8fe8e772c85f758ea86e7bf1892d?fit=clamp&h=360&q=95&rect=263%2C4%2C2867%2C2106&w=360&s=6ea914775640dc9ed11e3bb08a432083",
    "text": "In welchem architektonischen Stil ist das Vitra Design Museum erbaut worden?"
  },
  "787405": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118396",
        "text": "Quedlinburg"
      },
      {
        "id": "3118394",
        "text": "Wolfsburg"
      },
      {
        "id": "3118393",
        "text": "Wartburg"
      },
      {
        "id": "3118395",
        "text": "Augustusburg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118393",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/011f68e73bd43417d95aa98bd17833f0?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C10%2C2560%2C1880&w=360&s=cbcc7c541ee64e76ee26508ec0fc4c57",
    "text": "Wie hei\u00dft diese Burg in Eisenach?"
  },
  "787406": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118397",
        "text": "Zeche Zollverein"
      },
      {
        "id": "3118398",
        "text": "Zeche Willhelminenh\u00f6he"
      },
      {
        "id": "3118399",
        "text": "Zeche Carl"
      },
      {
        "id": "3118400",
        "text": "Zeche Zollern"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118397",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Welterbe liegt in Essen im Ruhrgebiet?"
  },
  "787407": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118401",
        "text": "Berliner Fernsehturm"
      },
      {
        "id": "3118402",
        "text": "K\u00f6lner Dom"
      },
      {
        "id": "3118403",
        "text": "Ulmer M\u00fcnster"
      },
      {
        "id": "3118404",
        "text": "K\u00f6lner Fernsehturm"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118401",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches ist das h\u00f6chste Bauwerk Deutschlands?"
  },
  "787408": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118406",
        "text": "Armin"
      },
      {
        "id": "3118408",
        "text": "Alexander"
      },
      {
        "id": "3118405",
        "text": "Hermann"
      },
      {
        "id": "3118407",
        "text": "Hans"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118405",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie wird Arminius, der Gewinner der Varusschlacht, im Volksmund genannt?"
  },
  "787409": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118409",
        "text": "Bundesadler"
      },
      {
        "id": "3118412",
        "text": "Bundesfuchs"
      },
      {
        "id": "3118410",
        "text": "Bundeshase"
      },
      {
        "id": "3118411",
        "text": "Bundesstorch"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118409",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches ist das nationale Wappentier Deutschlands?"
  },
  "787410": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118415",
        "text": "Michaela Schaffrath"
      },
      {
        "id": "3118416",
        "text": "Lisa Bund"
      },
      {
        "id": "3118414",
        "text": "Bata Illic"
      },
      {
        "id": "3118413",
        "text": "Ross Anthony"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118413",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer gewann die dritte Staffel von \"Ich bin ein Star - Holt mich hier raus!\"?"
  },
  "787411": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118418",
        "text": "Sara Kulka"
      },
      {
        "id": "3118420",
        "text": "J\u00f6rn Schl\u00f6nvoigt"
      },
      {
        "id": "3118417",
        "text": "Maren Gilzer"
      },
      {
        "id": "3118419",
        "text": "Angelina Heger"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118417",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer gewann die neunte Staffel von \"Ich bin ein Star - Holt mich hier raus!\"?"
  },
  "787412": {
    "answers": [
      {
        "id": "3118424",
        "text": "Maren Gilzer"
      },
      {
        "id": "3118422",
        "text": "D\u00e9sir\u00e9e Nick"
      },
      {
        "id": "3118423",
        "text": "Ross Anthony"
      },
      {
        "id": "3118421",
        "text": "Costa Cordalis"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3118421",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer gewann die erste Staffel von \"Ich bin ein Star - Holt mich hier raus!\"?"
  },
  "861982": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413886",
        "text": "Freitag"
      },
      {
        "id": "3413884",
        "text": "Sonntag"
      },
      {
        "id": "3413883",
        "text": "Donnerstag"
      },
      {
        "id": "3413885",
        "text": "Dienstag"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413883",
    "photo_url": null,
    "text": "An welchem Wochentag findet der Programmwechsel in deutschen Kinos statt?"
  },
  "861983": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413889",
        "text": "3 Jahre"
      },
      {
        "id": "3413887",
        "text": "5 Jahre"
      },
      {
        "id": "3413888",
        "text": "4 Jahre"
      },
      {
        "id": "3413890",
        "text": "6 Jahre"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413887",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie lange ist die Amtszeit des deutschen Bundespr\u00e4sidenten?"
  },
  "861984": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413891",
        "text": "Genitiv"
      },
      {
        "id": "3413892",
        "text": "Dativ"
      },
      {
        "id": "3413893",
        "text": "Akkusativ"
      },
      {
        "id": "3413894",
        "text": "Nominativ"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413891",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie lautet der zweite Fall in der deutschen Grammatik?"
  },
  "861985": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413896",
        "text": "Georg"
      },
      {
        "id": "3413898",
        "text": "Hubert"
      },
      {
        "id": "3413897",
        "text": "Erwin"
      },
      {
        "id": "3413895",
        "text": "Anton"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413895",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie lautet der zweite Vorname von Franz Beckenbauer?"
  },
  "861986": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413902",
        "text": "6 Jahre"
      },
      {
        "id": "3413899",
        "text": "5 Jahre"
      },
      {
        "id": "3413900",
        "text": "4 Jahre"
      },
      {
        "id": "3413901",
        "text": "3 Jahre"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413899",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie lange ist die Amtszeit des deutschen Bundespr\u00e4sidenten?"
  },
  "861987": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413904",
        "text": "Schweden"
      },
      {
        "id": "3413905",
        "text": "Niederlande"
      },
      {
        "id": "3413906",
        "text": "Neuseeland"
      },
      {
        "id": "3413903",
        "text": "Kanada"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413903",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Land wurde Greenpeace gegr\u00fcndet?"
  },
  "861988": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413907",
        "text": "Kaffeemaschine"
      },
      {
        "id": "3413909",
        "text": "Stra\u00dfenkreuzung"
      },
      {
        "id": "3413910",
        "text": "Brunnen"
      },
      {
        "id": "3413908",
        "text": "Radiowecker"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413907",
    "photo_url": null,
    "text": "Was zeigte die erste Webcam der Computergeschichte?"
  },
  "861991": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413922",
        "text": "Lea"
      },
      {
        "id": "3413920",
        "text": "Emma"
      },
      {
        "id": "3413919",
        "text": "Sofie"
      },
      {
        "id": "3413921",
        "text": "Anna"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413919",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Vorname bedeutet \"Weisheit\"?"
  },
  "861992": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413923",
        "text": "Anna"
      },
      {
        "id": "3413925",
        "text": "Emma"
      },
      {
        "id": "3413926",
        "text": "Lea"
      },
      {
        "id": "3413924",
        "text": "Sofie"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413923",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Vorname bedeutet \"Gnade\"?"
  },
  "861993": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413928",
        "text": "Sofie"
      },
      {
        "id": "3413927",
        "text": "Lea"
      },
      {
        "id": "3413929",
        "text": "Anna"
      },
      {
        "id": "3413930",
        "text": "Emma"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413927",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Vorname bedeutet \"L\u00f6win\"?"
  },
  "861994": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413934",
        "text": "M"
      },
      {
        "id": "3413931",
        "text": "N"
      },
      {
        "id": "3413933",
        "text": "S"
      },
      {
        "id": "3413932",
        "text": "G"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413931",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Buchstabe beendet alle japanischen W\u00f6rter, die nicht auf einem Vokal enden?"
  },
  "861995": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413938",
        "text": "Gebundene \u00d6konome"
      },
      {
        "id": "3413936",
        "text": "Freie Neoliberale"
      },
      {
        "id": "3413937",
        "text": "Gebundene Konservative"
      },
      {
        "id": "3413935",
        "text": "Freie Radikale"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413935",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer greift K\u00f6rperzellen an und sch\u00e4digt DNA, Proteine und Fette?"
  },
  "861996": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413941",
        "text": "Mond"
      },
      {
        "id": "3413940",
        "text": "Mars"
      },
      {
        "id": "3413939",
        "text": "Erde"
      },
      {
        "id": "3413942",
        "text": "Venus"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413939",
    "photo_url": null,
    "text": "Von welchem Planeten aus wird der Marsrover gesteuert?"
  },
  "861997": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413946",
        "text": "E"
      },
      {
        "id": "3413945",
        "text": "A"
      },
      {
        "id": "3413944",
        "text": "O"
      },
      {
        "id": "3413943",
        "text": "U"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413943",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Vokal steht auf dem Dach des ersten Hochhauses in Dortmund?"
  },
  "861998": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413949",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3413948",
        "text": "K\u00f6ln"
      },
      {
        "id": "3413947",
        "text": "Hannover"
      },
      {
        "id": "3413950",
        "text": "N\u00fcrnberg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413947",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt findet die CeBIT statt?"
  },
  "861999": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413954",
        "text": "N\u00fcrnberg"
      },
      {
        "id": "3413952",
        "text": "Hannover"
      },
      {
        "id": "3413951",
        "text": "K\u00f6ln"
      },
      {
        "id": "3413953",
        "text": "Berlin"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413951",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt findet die Gamescom statt?"
  },
  "862000": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413956",
        "text": "K\u00f6ln"
      },
      {
        "id": "3413957",
        "text": "Hannover"
      },
      {
        "id": "3413958",
        "text": "N\u00fcrnberg"
      },
      {
        "id": "3413955",
        "text": "Berlin"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413955",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt findet die Internationale Funkausstellung statt?"
  },
  "862001": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413959",
        "text": "N\u00fcrnberg"
      },
      {
        "id": "3413962",
        "text": "Hannover"
      },
      {
        "id": "3413961",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3413960",
        "text": "K\u00f6ln"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413959",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt findet die Spielwarenmesse statt?"
  },
  "862002": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413964",
        "text": "Himmel und Erde"
      },
      {
        "id": "3413966",
        "text": "Leipziger Allerlei"
      },
      {
        "id": "3413963",
        "text": "Strammer Max"
      },
      {
        "id": "3413965",
        "text": "Labskaus"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413963",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie nennt man ein Gericht aus Mischbrot, Schinken und Spiegelei?"
  },
  "862003": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413970",
        "text": "Leipziger Allerlei"
      },
      {
        "id": "3413968",
        "text": "Strammer Max"
      },
      {
        "id": "3413967",
        "text": "Himmel und Erde"
      },
      {
        "id": "3413969",
        "text": "Labskaus"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413967",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie nennt man ein Gericht aus Stampfkartoffeln und Apfelmus?"
  },
  "862004": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413971",
        "text": "Labskaus"
      },
      {
        "id": "3413974",
        "text": "Leipziger Allerlei"
      },
      {
        "id": "3413972",
        "text": "Himmel und Erde"
      },
      {
        "id": "3413973",
        "text": "Strammer Max"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413971",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Gericht besteht aus Rindfleisch, Rote Bete, Salzgurken, Zwiebeln und Matjes?"
  },
  "862005": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413978",
        "text": "Strammer Max"
      },
      {
        "id": "3413976",
        "text": "Himmel und Erde"
      },
      {
        "id": "3413975",
        "text": "Leipziger Allerlei"
      },
      {
        "id": "3413977",
        "text": "Labskaus"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413975",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Gericht ist ein Gem\u00fcsegericht?"
  },
  "862006": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413982",
        "text": "Cha-Cha-Cha"
      },
      {
        "id": "3413981",
        "text": "Jive"
      },
      {
        "id": "3413979",
        "text": "Quickstep"
      },
      {
        "id": "3413980",
        "text": "Samba"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413979",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Tanz geh\u00f6rt zu den Standardt\u00e4nzen im Tanzsport?"
  },
  "862007": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413984",
        "text": "Geschmacksorgan"
      },
      {
        "id": "3413985",
        "text": "Zellteilung"
      },
      {
        "id": "3413983",
        "text": "Brustwarze"
      },
      {
        "id": "3413986",
        "text": "Schwindel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413983",
    "photo_url": null,
    "text": "Was bedeutet Mamille?"
  },
  "862008": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413987",
        "text": "Geschmacksorgan"
      },
      {
        "id": "3413989",
        "text": "Zellteilung"
      },
      {
        "id": "3413988",
        "text": "Brustwarze"
      },
      {
        "id": "3413990",
        "text": "Schwindel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413987",
    "photo_url": null,
    "text": "Was bedeutet Papille?"
  },
  "862009": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413993",
        "text": "Brustwarze"
      },
      {
        "id": "3413991",
        "text": "Zellteilung"
      },
      {
        "id": "3413992",
        "text": "Geschmacksorgan"
      },
      {
        "id": "3413994",
        "text": "Schwindel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413991",
    "photo_url": null,
    "text": "Was bedeutet Mitose?"
  },
  "862010": {
    "answers": [
      {
        "id": "3413997",
        "text": "Zellteilung"
      },
      {
        "id": "3413996",
        "text": "Geschmacksorgan"
      },
      {
        "id": "3413998",
        "text": "Brustwarze"
      },
      {
        "id": "3413995",
        "text": "Schwindel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413995",
    "photo_url": null,
    "text": "Was bedeutet Vertigo?"
  },
  "862011": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414000",
        "text": "Raketenkonstrukteur"
      },
      {
        "id": "3413999",
        "text": "Naturforscher und Geograph"
      },
      {
        "id": "3414002",
        "text": "Ingenieur und Flugpionier"
      },
      {
        "id": "3414001",
        "text": "Evangelischer Theologe"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3413999",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer war Alexander von Humboldt?"
  },
  "862012": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414004",
        "text": "Naturforscher und Geograph"
      },
      {
        "id": "3414006",
        "text": "Ingenieur und Flugpionier"
      },
      {
        "id": "3414005",
        "text": "Evangelischer Theologe"
      },
      {
        "id": "3414003",
        "text": "Raketenkonstrukteur"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414003",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer war Wernher von Braun?"
  },
  "862013": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414007",
        "text": "Evangelischer Theologe"
      },
      {
        "id": "3414008",
        "text": "Raketenkonstrukteur"
      },
      {
        "id": "3414009",
        "text": "Naturforscher und Geograph"
      },
      {
        "id": "3414010",
        "text": "Ingeneur und Flugpionier"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414007",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer war Friedrich von Bodelschwingh?"
  },
  "862014": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414012",
        "text": "Raketenkonstrukteur"
      },
      {
        "id": "3414013",
        "text": "Evangelischer Theologe"
      },
      {
        "id": "3414011",
        "text": "Ingenieur und Flugpionier"
      },
      {
        "id": "3414014",
        "text": "Naturforscher und Geograph"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414011",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer war Otto Lilienthal?"
  },
  "862015": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414015",
        "text": "Silbermond"
      },
      {
        "id": "3414016",
        "text": "Juli"
      },
      {
        "id": "3414017",
        "text": "Revolverheld"
      },
      {
        "id": "3414018",
        "text": "Sportfreunde Stiller"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414015",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/3741706aec4f606f3a3b0ae03d02ab46?fit=clamp&h=360&q=95&rect=1%2C0%2C1396%2C1025&w=360&s=27753126376ee56c7fa8d4ecb2088487",
    "text": "Welche Band ist hier zu sehen?"
  },
  "862016": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414019",
        "text": "Juli"
      },
      {
        "id": "3414022",
        "text": "Sportfreunde Stiller"
      },
      {
        "id": "3414020",
        "text": "Silbermond"
      },
      {
        "id": "3414021",
        "text": "Revolerheld"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414019",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/363bc8a4a5f9a0cfca120b4b792bbe0f?fit=clamp&h=360&q=95&rect=274%2C5%2C4759%2C3495&w=360&s=4c494436f647f79e4eeb734887f6f8c3",
    "text": "Welche Band ist hier zu sehen?"
  },
  "862017": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414024",
        "text": "Juli"
      },
      {
        "id": "3414026",
        "text": "Sportfreunde Stiller"
      },
      {
        "id": "3414023",
        "text": "Revolverheld"
      },
      {
        "id": "3414025",
        "text": "Silbermond"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414023",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/4327d4e65717dca7b53400b67d42f22f?fit=clamp&h=360&q=95&rect=1%2C0%2C1396%2C1025&w=360&s=b9a82df3cd1edafaed5addde4affd675",
    "text": "Welche Band ist hier zu sehen?"
  },
  "862018": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414027",
        "text": "Sportfreunde Stiller"
      },
      {
        "id": "3414030",
        "text": "Silbermond"
      },
      {
        "id": "3414029",
        "text": "Revolverheld"
      },
      {
        "id": "3414028",
        "text": "Juli"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414027",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/19038ca6c60402d4acb66251f6ea8732?fit=clamp&h=360&q=95&rect=1%2C0%2C1396%2C1025&w=360&s=bee5a64ba772f45311b16db49a659d83",
    "text": "Welche Band ist hier zu sehen?"
  },
  "862019": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414032",
        "text": "B\u00e4r"
      },
      {
        "id": "3414034",
        "text": "Falke"
      },
      {
        "id": "3414031",
        "text": "Adler"
      },
      {
        "id": "3414033",
        "text": "L\u00f6we"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414031",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hie\u00df die erste deutsche Dampflokomotive?"
  },
  "862020": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414036",
        "text": "Metro AG"
      },
      {
        "id": "3414037",
        "text": "Deutsche Telekom AG"
      },
      {
        "id": "3414038",
        "text": "Daimler AG"
      },
      {
        "id": "3414035",
        "text": "Volkswagen AG"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414035",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer hat in Wolfsburg seinen Hauptsitz?"
  },
  "862021": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414039",
        "text": "Metro AG"
      },
      {
        "id": "3414041",
        "text": "Deutsche Telekom AG"
      },
      {
        "id": "3414040",
        "text": "Volkswagen AG"
      },
      {
        "id": "3414042",
        "text": "Daimler AG"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414039",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Unternehmen hat in D\u00fcsseldorf seinen Hauptsitz?"
  },
  "862022": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414046",
        "text": "Daimler AG"
      },
      {
        "id": "3414044",
        "text": "Metro AG"
      },
      {
        "id": "3414045",
        "text": "Volkswagen AG"
      },
      {
        "id": "3414043",
        "text": "Deutsche Telekom AG"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414043",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Unternehmen hat in Bonn seinen Hauptsitz?"
  },
  "862023": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414047",
        "text": "Daimler AG"
      },
      {
        "id": "3414049",
        "text": "Deutsche Telekom AG"
      },
      {
        "id": "3414050",
        "text": "Volkswagen AG"
      },
      {
        "id": "3414048",
        "text": "Metro AG"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414047",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Unternehmen hat in Stuttgart seinen Hauptsitz?"
  },
  "862024": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414053",
        "text": "Sucht"
      },
      {
        "id": "3414052",
        "text": "Bruch"
      },
      {
        "id": "3414051",
        "text": "Entz\u00fcndung"
      },
      {
        "id": "3414054",
        "text": "Ansteckung"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414051",
    "photo_url": null,
    "text": "Was bedeutet die Endung -itis in der Medizin?"
  },
  "862025": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414055",
        "text": "Gr\u00fcn"
      },
      {
        "id": "3414056",
        "text": "Wei\u00df"
      },
      {
        "id": "3414057",
        "text": "Rot"
      },
      {
        "id": "3414058",
        "text": "Gelb"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414055",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist die Farbe des Islam?"
  },
  "862026": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414059",
        "text": "Kippa"
      },
      {
        "id": "3414060",
        "text": "Bindi"
      },
      {
        "id": "3414062",
        "text": "Ikone"
      },
      {
        "id": "3414061",
        "text": "Haddsch"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414059",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft eine j\u00fcdische Kopfbedeckung?"
  },
  "862027": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414064",
        "text": "Kippa"
      },
      {
        "id": "3414066",
        "text": "Ikone"
      },
      {
        "id": "3414065",
        "text": "Bindi"
      },
      {
        "id": "3414063",
        "text": "Haddsch"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414063",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft die Pilgerfahrt nach Mekka?"
  },
  "862029": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414073",
        "text": "Ruhrgebiet"
      },
      {
        "id": "3414072",
        "text": "Siegerland"
      },
      {
        "id": "3414071",
        "text": "Sauerland"
      },
      {
        "id": "3414074",
        "text": "Harz"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414071",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Region hat die Brauerei Warsteiner ihren Sitz?"
  },
  "862030": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414078",
        "text": "Harz"
      },
      {
        "id": "3414077",
        "text": "Ruhrgebiet"
      },
      {
        "id": "3414076",
        "text": "Sauerland"
      },
      {
        "id": "3414075",
        "text": "Siegerland"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414075",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Region hat die Brauerei Krombacher ihren Sitz?"
  },
  "862031": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414081",
        "text": "Sauerland"
      },
      {
        "id": "3414079",
        "text": "Ruhrgebiet"
      },
      {
        "id": "3414080",
        "text": "Siegerland"
      },
      {
        "id": "3414082",
        "text": "Harz"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414079",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Region hat die K\u00f6nig-Brauerei ihren Sitz?"
  },
  "862032": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414084",
        "text": "Siegerland"
      },
      {
        "id": "3414083",
        "text": "Harz"
      },
      {
        "id": "3414085",
        "text": "Ruhrgebiet"
      },
      {
        "id": "3414086",
        "text": "Sauerland"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414083",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Region hat die Brauerei Hasser\u00f6der ihren Sitz?"
  },
  "862033": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414089",
        "text": "Eiskunstlauf"
      },
      {
        "id": "3414087",
        "text": "Skispringen"
      },
      {
        "id": "3414090",
        "text": "Curling"
      },
      {
        "id": "3414088",
        "text": "Kunstturnen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414087",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Sportart gibt es den \"Telemark\"?"
  },
  "862034": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414093",
        "text": "Eiskunstlauf"
      },
      {
        "id": "3414094",
        "text": "Curling"
      },
      {
        "id": "3414092",
        "text": "Skispringen"
      },
      {
        "id": "3414091",
        "text": "Kunstturnern"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414091",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Sportart gibt es den \"Gienger-Salto\"?"
  },
  "862035": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414095",
        "text": "Eiskunstlauf"
      },
      {
        "id": "3414098",
        "text": "Curling"
      },
      {
        "id": "3414097",
        "text": "Skispringen"
      },
      {
        "id": "3414096",
        "text": "Kunstturnen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414095",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Sportart gibt es den \"Rittberger\"?"
  },
  "862036": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414102",
        "text": "Skispringen"
      },
      {
        "id": "3414101",
        "text": "Eiskunstlauf"
      },
      {
        "id": "3414100",
        "text": "Kunstturnen"
      },
      {
        "id": "3414099",
        "text": "Curling"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414099",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Sportart gibt es einen Besen?"
  },
  "862037": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414103",
        "text": "L\u00f6we"
      },
      {
        "id": "3414104",
        "text": "Ratte"
      },
      {
        "id": "3414106",
        "text": "Drache"
      },
      {
        "id": "3414105",
        "text": "Hahn"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414103",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Tier gibt es NICHT in der chinesischen Astrologie?"
  },
  "862038": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414108",
        "text": "B\u00fcffel"
      },
      {
        "id": "3414110",
        "text": "Schlange"
      },
      {
        "id": "3414107",
        "text": "Eule"
      },
      {
        "id": "3414109",
        "text": "Hase"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414107",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Tier gibt es NICHT in der chinesischen Astrologie?"
  },
  "862039": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414113",
        "text": "Schach"
      },
      {
        "id": "3414112",
        "text": "Doppelkopf"
      },
      {
        "id": "3414111",
        "text": "Skat"
      },
      {
        "id": "3414114",
        "text": "Klammern"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414111",
    "photo_url": null,
    "text": "Bei welchem Spiel bekommt eine Jungfrau keinen Stich?"
  },
  "862040": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414115",
        "text": "Doppelkopf"
      },
      {
        "id": "3414118",
        "text": "Klammern"
      },
      {
        "id": "3414117",
        "text": "Schach"
      },
      {
        "id": "3414116",
        "text": "Skat"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414115",
    "photo_url": null,
    "text": "Bei welchem Spiel gibt es Karlchen und Fuchs?"
  },
  "862041": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414119",
        "text": "Schach"
      },
      {
        "id": "3414122",
        "text": "Klammern"
      },
      {
        "id": "3414121",
        "text": "Skat"
      },
      {
        "id": "3414120",
        "text": "Doppelkopf"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414119",
    "photo_url": null,
    "text": "Bei welchem Spiel gibt es Gambit und Rochade?"
  },
  "862042": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414123",
        "text": "Klammern"
      },
      {
        "id": "3414126",
        "text": "Skat"
      },
      {
        "id": "3414124",
        "text": "Doppelkopf"
      },
      {
        "id": "3414125",
        "text": "Schach"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414123",
    "photo_url": null,
    "text": "Bei welchem Spiel gibt es Bella und Mie?"
  },
  "862043": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414129",
        "text": "Venus"
      },
      {
        "id": "3414130",
        "text": "Merkur"
      },
      {
        "id": "3414128",
        "text": "Jupiter"
      },
      {
        "id": "3414127",
        "text": "Pluto"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414127",
    "photo_url": null,
    "text": "Von welchem Himmelsk\u00f6rper machte die Sonde \"New Horizons\" 2015 erstmals scharfe Bilder?"
  },
  "862044": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414132",
        "text": "Leonardo da Vinci"
      },
      {
        "id": "3414131",
        "text": "Albrecht D\u00fcrer"
      },
      {
        "id": "3414133",
        "text": "Edvard Munch"
      },
      {
        "id": "3414134",
        "text": "Peter Paul Rubens"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414131",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/4fcb65977eddf9d9a830efe3f777c6bb?fit=clamp&h=360&q=95&rect=1%2C0%2C1396%2C1025&w=360&s=54e476d85f29f28a12f65d1e37f3a673",
    "text": "Wer hat das gemalt?"
  },
  "862045": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414135",
        "text": "Leonardo da Vinci"
      },
      {
        "id": "3414137",
        "text": "Edvard Munch"
      },
      {
        "id": "3414138",
        "text": "Peter Paul Rubens"
      },
      {
        "id": "3414136",
        "text": "Albrecht D\u00fcrer"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414135",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/4942af9e7e701ea6882de5f955d00c5f?fit=clamp&h=360&q=95&rect=17%2C401%2C2980%2C2188&w=360&s=28ba2d314d2fa638a8b84881e8fb20fe",
    "text": "Wer hat das gemalt?"
  },
  "862046": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414141",
        "text": "Albrecht D\u00fcrer"
      },
      {
        "id": "3414140",
        "text": "Leonardo da Vinci"
      },
      {
        "id": "3414142",
        "text": "Peter Paul Rubens"
      },
      {
        "id": "3414139",
        "text": "Edvard Munch"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414139",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/288133458a2e50047c98d0b8ac0d1755?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C2099%2C6228%2C4574&w=360&s=2889ef728a1492a902da4fb7f13a23f8",
    "text": "Wer hat das gemalt?"
  },
  "862047": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414145",
        "text": "Edvard Munch"
      },
      {
        "id": "3414144",
        "text": "Leonardo da Vinci"
      },
      {
        "id": "3414146",
        "text": "Albrecht D\u00fcrer"
      },
      {
        "id": "3414143",
        "text": "Peter Paul Rubens"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414143",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/2bc6fd61484c1b6077eac9d39134f706?fit=clamp&h=360&q=95&rect=21%2C42%2C3738%2C2745&w=360&s=5180e645047242562b256832388cd6a1",
    "text": "Wer hat das gemalt?"
  },
  "862048": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414148",
        "text": "Judas"
      },
      {
        "id": "3414149",
        "text": "Jakobus"
      },
      {
        "id": "3414150",
        "text": "Philippus"
      },
      {
        "id": "3414147",
        "text": "Thomas"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414147",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Apostel hat den Beinamen \"Der Ungl\u00e4ubige\"?"
  },
  "862049": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414154",
        "text": "Schwerin"
      },
      {
        "id": "3414153",
        "text": "Magdeburg"
      },
      {
        "id": "3414152",
        "text": "Dresden"
      },
      {
        "id": "3414151",
        "text": "Erfurt"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414151",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Stadt ist die Haupstadt von Th\u00fcringen?"
  },
  "862050": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414158",
        "text": "Schwerin"
      },
      {
        "id": "3414156",
        "text": "Erfurt"
      },
      {
        "id": "3414155",
        "text": "Dresden"
      },
      {
        "id": "3414157",
        "text": "Magdeburg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414155",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Stadt ist die Hauptstadt von Sachsen?"
  },
  "862051": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414159",
        "text": "Magdeburg"
      },
      {
        "id": "3414161",
        "text": "Erfurt"
      },
      {
        "id": "3414160",
        "text": "Dresden"
      },
      {
        "id": "3414162",
        "text": "Schwerin"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414159",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Stadt ist die Hauptstadt von Sachsen-Anhalt?"
  },
  "862052": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414166",
        "text": "Erfurt"
      },
      {
        "id": "3414163",
        "text": "Schwerin"
      },
      {
        "id": "3414165",
        "text": "Magdeburg"
      },
      {
        "id": "3414164",
        "text": "Dresden"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414163",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Stadt ist die Hauptstadt von Mecklenburg-Vorpommern?"
  },
  "862053": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414167",
        "text": "Algerien"
      },
      {
        "id": "3414169",
        "text": "Kenia"
      },
      {
        "id": "3414168",
        "text": "Nigeria"
      },
      {
        "id": "3414170",
        "text": "Elfenbeink\u00fcste"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414167",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches ist das gr\u00f6\u00dfte Land Afrikas?"
  },
  "862054": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414173",
        "text": "Trompete"
      },
      {
        "id": "3414172",
        "text": "Cello"
      },
      {
        "id": "3414171",
        "text": "Geige"
      },
      {
        "id": "3414174",
        "text": "Querfl\u00f6te"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414171",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Instrument ist am h\u00e4ufigsten in einem Sinfonieorchester vertreten?"
  },
  "862055": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414176",
        "text": "Gobelin"
      },
      {
        "id": "3414175",
        "text": "Samowar"
      },
      {
        "id": "3414177",
        "text": "Mitra"
      },
      {
        "id": "3414178",
        "text": "Kadi"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414175",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie bezeichnet man eine russische Teemaschine?"
  },
  "862056": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414179",
        "text": "Gobelin"
      },
      {
        "id": "3414180",
        "text": "Samowar"
      },
      {
        "id": "3414181",
        "text": "Mitra"
      },
      {
        "id": "3414182",
        "text": "Kadi"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414179",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie bezeichnet man einen Wandteppich auch?"
  },
  "862057": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414183",
        "text": "Mitra"
      },
      {
        "id": "3414186",
        "text": "Kadi"
      },
      {
        "id": "3414184",
        "text": "Gobelin"
      },
      {
        "id": "3414185",
        "text": "Samowar"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414183",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie bezeichnet man die Kopfbedeckung des Papstes?"
  },
  "862058": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414188",
        "text": "Gobelin"
      },
      {
        "id": "3414189",
        "text": "Mitra"
      },
      {
        "id": "3414187",
        "text": "Kadi"
      },
      {
        "id": "3414190",
        "text": "Samowar"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414187",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie bezeichnet man einen arabischen Richter?"
  },
  "862060": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414196",
        "text": "Eckart Witzigmann"
      },
      {
        "id": "3414198",
        "text": "Jan Hofer"
      },
      {
        "id": "3414197",
        "text": "Thomas Bach"
      },
      {
        "id": "3414195",
        "text": "Joachim Llambi"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414195",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer ist Wertungsrichter im Tanzsport?"
  },
  "862061": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414201",
        "text": "Joachim Llambi"
      },
      {
        "id": "3414199",
        "text": "Jan Hofer"
      },
      {
        "id": "3414200",
        "text": "Eckart Witzigmann"
      },
      {
        "id": "3414202",
        "text": "Thomas Bach"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414199",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche dieser Personen ist Nachrichtensprecher?"
  },
  "862062": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414205",
        "text": "F\u00fcssen"
      },
      {
        "id": "3414204",
        "text": "Potsdam"
      },
      {
        "id": "3414206",
        "text": "G\u00fcnzburg"
      },
      {
        "id": "3414203",
        "text": "Dresden"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414203",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt befindet sich die Semperoper?"
  },
  "862063": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414207",
        "text": "Potsdam"
      },
      {
        "id": "3414209",
        "text": "F\u00fcssen"
      },
      {
        "id": "3414210",
        "text": "G\u00fcnzburg"
      },
      {
        "id": "3414208",
        "text": "Dresden"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414207",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt befindet sich das Schloss Sanssouci?"
  },
  "862064": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414214",
        "text": "G\u00fcnzburg"
      },
      {
        "id": "3414211",
        "text": "F\u00fcssen"
      },
      {
        "id": "3414212",
        "text": "Potsdam"
      },
      {
        "id": "3414213",
        "text": "Dresden"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414211",
    "photo_url": null,
    "text": "In der N\u00e4he welcher Stadt befindet sich das Schloss Neuschwanstein?"
  },
  "862065": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414216",
        "text": "Potsdam"
      },
      {
        "id": "3414217",
        "text": "F\u00fcssen"
      },
      {
        "id": "3414218",
        "text": "Dresden"
      },
      {
        "id": "3414215",
        "text": "G\u00fcnzburg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414215",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt befindet sich der Vergn\u00fcgungspark Legoland?"
  },
  "862066": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414221",
        "text": "Heulen wie W\u00f6lfe"
      },
      {
        "id": "3414219",
        "text": "Brummen wie Hummeln"
      },
      {
        "id": "3414222",
        "text": "Bellen wie Hunde"
      },
      {
        "id": "3414220",
        "text": "Zischen wie Schlangen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414219",
    "photo_url": null,
    "text": "Was machen Lamas und Alpakas, wenn sie zufrieden sind?"
  },
  "862067": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414225",
        "text": "Otter"
      },
      {
        "id": "3414224",
        "text": "Hermelin"
      },
      {
        "id": "3414226",
        "text": "Robbe"
      },
      {
        "id": "3414223",
        "text": "Biber"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414223",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches dieser Tiere ist Vegetarier?"
  },
  "862068": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414227",
        "text": "Rhein und Mosel"
      },
      {
        "id": "3414229",
        "text": "Isar und Werra"
      },
      {
        "id": "3414230",
        "text": "Main und Neckar"
      },
      {
        "id": "3414228",
        "text": "Weser und Elbe"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414227",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche beiden Fl\u00fcsse vereinigen sich am Deutschen Eck?"
  },
  "862069": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414232",
        "text": "Balalaika"
      },
      {
        "id": "3414231",
        "text": "Mandoline"
      },
      {
        "id": "3414233",
        "text": "Ukulele"
      },
      {
        "id": "3414234",
        "text": "Banjo"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414231",
    "photo_url": null,
    "text": "Womit hobelt der Berufskoch Gem\u00fcse?"
  },
  "862070": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414237",
        "text": "T\u00e4tigkeitswort"
      },
      {
        "id": "3414235",
        "text": "Beif\u00fcgung"
      },
      {
        "id": "3414238",
        "text": "F\u00fcrwort"
      },
      {
        "id": "3414236",
        "text": "Eigenschaftswort"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414235",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist ein Attribut in der Grammatik?"
  },
  "862071": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414240",
        "text": "Beif\u00fcgung"
      },
      {
        "id": "3414241",
        "text": "T\u00e4tigkeitswort"
      },
      {
        "id": "3414242",
        "text": "F\u00fcrwort"
      },
      {
        "id": "3414239",
        "text": "Eigenschaftswort"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414239",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist ein Adjektiv in der Grammatik?"
  },
  "862072": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414246",
        "text": "Irren ist menschlich"
      },
      {
        "id": "3414244",
        "text": "Bete und arbeite"
      },
      {
        "id": "3414243",
        "text": "Die W\u00fcrfel sind gefallen"
      },
      {
        "id": "3414245",
        "text": "Ich denke, also bin ich"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414243",
    "photo_url": null,
    "text": "Was bedeutet \"Alea iacta est\"?"
  },
  "862073": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414247",
        "text": "Bete und arbeite"
      },
      {
        "id": "3414248",
        "text": "Die W\u00fcrfel sind gefallen"
      },
      {
        "id": "3414249",
        "text": "Ich denke, also bin ich"
      },
      {
        "id": "3414250",
        "text": "Irren ist menschlich"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414247",
    "photo_url": null,
    "text": "Was bedeutet \"Ora et labora\"?"
  },
  "862074": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414252",
        "text": "Der Steppenwolf"
      },
      {
        "id": "3414253",
        "text": "Ansichten eines Clowns"
      },
      {
        "id": "3414254",
        "text": "Der kaukasische Kreidekreis"
      },
      {
        "id": "3414251",
        "text": "Der Untertan"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414251",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Werk hat Heinrich Mann geschrieben?"
  },
  "862075": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414258",
        "text": "Der kaukasische Kreidekreis"
      },
      {
        "id": "3414257",
        "text": "Ansichten eines Clowns"
      },
      {
        "id": "3414255",
        "text": "Der Steppenwolf"
      },
      {
        "id": "3414256",
        "text": "Der Untertan"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414255",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Werk hat Hermann Hesse geschrieben?"
  },
  "862076": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414262",
        "text": "Der kaukasische Kreidekreis"
      },
      {
        "id": "3414260",
        "text": "Der Steppenwolf"
      },
      {
        "id": "3414261",
        "text": "Der Untertan"
      },
      {
        "id": "3414259",
        "text": "Ansichten eines Clowns"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414259",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Werk hat Heinrich B\u00f6ll geschrieben?"
  },
  "862077": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414263",
        "text": "Der kaukasische Kreidekreis"
      },
      {
        "id": "3414264",
        "text": "Der Steppenwolf"
      },
      {
        "id": "3414265",
        "text": "Ansichten eines Clowns"
      },
      {
        "id": "3414266",
        "text": "Der Untertan"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414263",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Werk hat Bertolt Brecht geschrieben?"
  },
  "862078": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414268",
        "text": "Alexander Fleming"
      },
      {
        "id": "3414267",
        "text": "Henri Dunant"
      },
      {
        "id": "3414270",
        "text": "Louis Braille"
      },
      {
        "id": "3414269",
        "text": "Robert Baden-Powell"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414267",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft der Gr\u00fcnder des Roten Kreuzes?"
  },
  "862079": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414272",
        "text": "Henri Dunant"
      },
      {
        "id": "3414274",
        "text": "Louis Braille"
      },
      {
        "id": "3414271",
        "text": "Alexander Fleming"
      },
      {
        "id": "3414273",
        "text": "Robert Baden-Powell"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414271",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer entdeckte das Penicillin?"
  },
  "862080": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414277",
        "text": "Henri Dunant"
      },
      {
        "id": "3414276",
        "text": "Alexander Fleming"
      },
      {
        "id": "3414275",
        "text": "Robert Baden-Powell"
      },
      {
        "id": "3414278",
        "text": "Louis Braille"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414275",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer gr\u00fcndete die Organisation der Pfadfinder?"
  },
  "862081": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414279",
        "text": "Louis Braille"
      },
      {
        "id": "3414282",
        "text": "Henri Dunant"
      },
      {
        "id": "3414281",
        "text": "Robert Baden-Powell"
      },
      {
        "id": "3414280",
        "text": "Alexander Fleming"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414279",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer erfand die Blindenschrift?"
  },
  "862082": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414283",
        "text": "Fabian Hamb\u00fcchen"
      },
      {
        "id": "3414286",
        "text": "Marco Sturm"
      },
      {
        "id": "3414285",
        "text": "Axel Schulz"
      },
      {
        "id": "3414284",
        "text": "Matthias Steiner"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414283",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/2b31f066bac20f6b6a9c86808535d049?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C260%2C3075%2C2258&w=360&s=801a24a8167719444cc9f6ad90ff4aa7",
    "text": "Wer ist auf dem Bild zu sehen?"
  },
  "862083": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414287",
        "text": "Matthias Steiner"
      },
      {
        "id": "3414289",
        "text": "Axel Schulz"
      },
      {
        "id": "3414288",
        "text": "Fabian Hamb\u00fcchen"
      },
      {
        "id": "3414290",
        "text": "Marco Sturm"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414287",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/c9353cd08e756c28d299afe1b618107c?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C2436%2C1788&w=360&s=fd75b9d0de4ec9f67ca19df86a1799e9",
    "text": "Wer ist auf dem Bild zu sehen?"
  },
  "862084": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414293",
        "text": "Fabian Hamb\u00fcchen"
      },
      {
        "id": "3414291",
        "text": "Axel Schulz"
      },
      {
        "id": "3414292",
        "text": "Matthias Steiner"
      },
      {
        "id": "3414294",
        "text": "Marco Sturm"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414291",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/f425bbed2cf3baf8ec7f7bd997a24a24?fit=clamp&h=360&q=95&rect=9%2C51%2C2612%2C1918&w=360&s=a3f076d2082456e11ed8a4a64b37b62a",
    "text": "Wer ist auf dem Bild zu sehen?"
  },
  "862085": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414297",
        "text": "Axel Schulz"
      },
      {
        "id": "3414298",
        "text": "Fabian Hamb\u00fcchen"
      },
      {
        "id": "3414296",
        "text": "Matthias Steiner"
      },
      {
        "id": "3414295",
        "text": "Marco Sturm"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414295",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/9efca836cd0d5a38a71b9bd712e29389?fit=clamp&h=360&q=95&rect=6%2C114%2C1308%2C960&w=360&s=ec4e4ce18dcc157fcfc56462b1d241ac",
    "text": "Wer ist auf dem Bild zu sehen?"
  },
  "862090": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414315",
        "text": "Essen"
      },
      {
        "id": "3414317",
        "text": "Duisburg"
      },
      {
        "id": "3414318",
        "text": "Gelsenkirchen"
      },
      {
        "id": "3414316",
        "text": "Dortmund"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414315",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Stadt ist die gr\u00f6\u00dfte im Ruhrgebiet?"
  },
  "862091": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414321",
        "text": "Stickstoff"
      },
      {
        "id": "3414322",
        "text": "Kohlenstoff"
      },
      {
        "id": "3414319",
        "text": "Wasserstoff"
      },
      {
        "id": "3414320",
        "text": "Sauerstoff"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414319",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Element hat im Periodensystem die Ordnungszahl 1?"
  },
  "862092": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414326",
        "text": "Die Stimme wird tiefer"
      },
      {
        "id": "3414323",
        "text": "Er w\u00e4chst"
      },
      {
        "id": "3414324",
        "text": "Die Haare werden grau"
      },
      {
        "id": "3414325",
        "text": "Er h\u00f6rt Ultraschall"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414323",
    "photo_url": null,
    "text": "Was passiert, wenn ein Mensch sich l\u00e4ngere Zeit im All aufh\u00e4lt?"
  },
  "862093": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414329",
        "text": "12"
      },
      {
        "id": "3414328",
        "text": "14"
      },
      {
        "id": "3414327",
        "text": "16"
      },
      {
        "id": "3414330",
        "text": "18"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414327",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Bundesl\u00e4nder hat Deutschland?"
  },
  "862094": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414331",
        "text": "Omega"
      },
      {
        "id": "3414333",
        "text": "Delta"
      },
      {
        "id": "3414334",
        "text": "Psi"
      },
      {
        "id": "3414332",
        "text": "Zeta"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414331",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie lautet der letzte Buchstabe des griechischen Alphabets?"
  },
  "862095": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414337",
        "text": "Presslufthammer"
      },
      {
        "id": "3414336",
        "text": "Bohrmaschine"
      },
      {
        "id": "3414338",
        "text": "Rasenm\u00e4her"
      },
      {
        "id": "3414335",
        "text": "Kreiss\u00e4ge"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414335",
    "photo_url": null,
    "text": "Was trugen Herren in den 1920er Jahren auf dem Kopf?"
  },
  "862096": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414341",
        "text": "Deutscher"
      },
      {
        "id": "3414340",
        "text": "D\u00e4ne"
      },
      {
        "id": "3414339",
        "text": "Schweizer"
      },
      {
        "id": "3414342",
        "text": "Niederl\u00e4nder"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414339",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Nationalit\u00e4t hat Erich von D\u00e4niken?"
  },
  "862097": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414343",
        "text": "Polen"
      },
      {
        "id": "3414346",
        "text": "Norwegen"
      },
      {
        "id": "3414344",
        "text": "Russland"
      },
      {
        "id": "3414345",
        "text": "\u00d6sterreich"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414343",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Land wurde am 01.09.1939 von der Deutschen Wehrmacht angegriffen?"
  },
  "862099": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414354",
        "text": "Ringkampf"
      },
      {
        "id": "3414352",
        "text": "Hochzeit"
      },
      {
        "id": "3414353",
        "text": "Streit"
      },
      {
        "id": "3414351",
        "text": "Stierkampf"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414351",
    "photo_url": null,
    "text": "Was interpretiert der Tanz Paso Doble?"
  },
  "862100": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414358",
        "text": "Fichtelberg"
      },
      {
        "id": "3414357",
        "text": "Brocken"
      },
      {
        "id": "3414355",
        "text": "Zugspitze"
      },
      {
        "id": "3414356",
        "text": "Watzmann"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414355",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Berg ist der h\u00f6chste in Deutschland?"
  },
  "862101": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414360",
        "text": "Otto von Bismarck"
      },
      {
        "id": "3414361",
        "text": "Ferdinand von Schill"
      },
      {
        "id": "3414359",
        "text": "Wilhelm I."
      },
      {
        "id": "3414362",
        "text": "Friedrich Wilhelm der IV."
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414359",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer wurde 1871 der erste deutsche Kaiser?"
  },
  "862102": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414364",
        "text": "Mathias Opdenh\u00f6vel"
      },
      {
        "id": "3414363",
        "text": "Matthias Opdenh\u00f6vel"
      },
      {
        "id": "3414365",
        "text": "Matthias Optenh\u00f6vel"
      },
      {
        "id": "3414366",
        "text": "Mathias Optenh\u00f6vel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414363",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/d9da5f02c3e9f317e40ec807cd2968cc?fit=clamp&h=360&q=95&rect=1%2C34%2C2045%2C1502&w=360&s=b598bde9e11073d467f85baf7a95eedf",
    "text": "Wer ist auf dem Bild zu sehen?"
  },
  "862103": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414369",
        "text": "Wein"
      },
      {
        "id": "3414367",
        "text": "Brot"
      },
      {
        "id": "3414370",
        "text": "Apfel"
      },
      {
        "id": "3414368",
        "text": "Wasser"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414367",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Lebensmittel wird im Vater Unser erw\u00e4hnt?"
  },
  "862104": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414372",
        "text": "Matthias Steiner"
      },
      {
        "id": "3414374",
        "text": "Enissa Amani"
      },
      {
        "id": "3414373",
        "text": "Minh-Khai Phan Thi"
      },
      {
        "id": "3414371",
        "text": "Hans Sarpei"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414371",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer gewann 2015 die achte Staffel von \"Let's Dance\"?"
  },
  "862108": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414388",
        "text": "Holstein Kiel"
      },
      {
        "id": "3414387",
        "text": "VFB Leipzig"
      },
      {
        "id": "3414390",
        "text": "Rapid Wien"
      },
      {
        "id": "3414389",
        "text": "SpVgg F\u00fcrth"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414387",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Verein wurde 1902/03 erster deutscher Fu\u00dfballmeister?"
  },
  "862109": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414392",
        "text": "W\u00fcrzburg"
      },
      {
        "id": "3414394",
        "text": "Ludwigshafen"
      },
      {
        "id": "3414391",
        "text": "Kassel"
      },
      {
        "id": "3414393",
        "text": "F\u00fcrth"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414391",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt steht das Gebr\u00fcder-Grimm-Museum?"
  },
  "862110": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414398",
        "text": "0"
      },
      {
        "id": "3414397",
        "text": "3"
      },
      {
        "id": "3414396",
        "text": "2"
      },
      {
        "id": "3414395",
        "text": "1"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414395",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele rechte Winkel hat ein rechtwinkliges Dreieck?"
  },
  "862111": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414399",
        "text": "8"
      },
      {
        "id": "3414401",
        "text": "10"
      },
      {
        "id": "3414402",
        "text": "11"
      },
      {
        "id": "3414400",
        "text": "9"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414399",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Planeten hat unser Sonnensystem?"
  },
  "862113": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414408",
        "text": "Eric Clapton"
      },
      {
        "id": "3414410",
        "text": "Bob Dylan"
      },
      {
        "id": "3414409",
        "text": "Albert Hammond"
      },
      {
        "id": "3414407",
        "text": "Cat Stevens"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414407",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer nennt sich seit 1977 Yusuf Islam?"
  },
  "862114": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414413",
        "text": "Frankreich"
      },
      {
        "id": "3414412",
        "text": "Italien"
      },
      {
        "id": "3414414",
        "text": "Schweden"
      },
      {
        "id": "3414411",
        "text": "Spanien"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414411",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Land hat eine Nationalhymne ohne Text?"
  },
  "862115": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414416",
        "text": "David"
      },
      {
        "id": "3414417",
        "text": "Vernon"
      },
      {
        "id": "3414418",
        "text": "Carvel"
      },
      {
        "id": "3414415",
        "text": "Aaron"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414415",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie lautet der zweite Vorname von Elvis Presley?"
  },
  "862116": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414422",
        "text": "Rot"
      },
      {
        "id": "3414420",
        "text": "Grau"
      },
      {
        "id": "3414419",
        "text": "Blau"
      },
      {
        "id": "3414421",
        "text": "Gr\u00fcn"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414419",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Farbe ist gesetzlich vorgeschrieben f\u00fcr eine Parkscheibe?"
  },
  "862117": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414424",
        "text": "Hans im Gl\u00fcck"
      },
      {
        "id": "3414426",
        "text": "Der gestiefelte Kater"
      },
      {
        "id": "3414423",
        "text": "Der Froschk\u00f6nig"
      },
      {
        "id": "3414425",
        "text": "Die sieben Raben"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414423",
    "photo_url": null,
    "text": "\"___ oder der eiserne Heinrich\" ist ein M\u00e4rchen der Gebr\u00fcder Grimm."
  },
  "862118": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414430",
        "text": "Mannheim"
      },
      {
        "id": "3414428",
        "text": "Aachen"
      },
      {
        "id": "3414429",
        "text": "Offenbach"
      },
      {
        "id": "3414427",
        "text": "Mainz"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414427",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt erfand Johannes Gutenberg den Buchdruck?"
  },
  "862119": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414432",
        "text": "1"
      },
      {
        "id": "3414434",
        "text": "3"
      },
      {
        "id": "3414433",
        "text": "2"
      },
      {
        "id": "3414431",
        "text": "0"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414431",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Kalorien hat ein Liter Wasser?"
  },
  "862120": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414435",
        "text": "Huhn"
      },
      {
        "id": "3414436",
        "text": "Fisch"
      },
      {
        "id": "3414438",
        "text": "Schwein"
      },
      {
        "id": "3414437",
        "text": "Kalb"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414435",
    "photo_url": null,
    "text": "Was bedeutet \"Pollo\" auf einer italienischen Speisekarte?"
  },
  "862121": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414439",
        "text": "Erd\u00f6l"
      },
      {
        "id": "3414440",
        "text": "Erdgas"
      },
      {
        "id": "3414442",
        "text": "Braunkohle"
      },
      {
        "id": "3414441",
        "text": "Steinkohle"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414439",
    "photo_url": null,
    "text": "Woraus wird Diesel gewonnen?"
  },
  "862122": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414446",
        "text": "Werkstatt"
      },
      {
        "id": "3414443",
        "text": "Kegelbahn"
      },
      {
        "id": "3414445",
        "text": "Rodelbahn"
      },
      {
        "id": "3414444",
        "text": "Scheune"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414443",
    "photo_url": null,
    "text": "Wo befindet man sich, wenn man einen Bauern und einen Pudel sieht?"
  },
  "862123": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414447",
        "text": "Barcarole"
      },
      {
        "id": "3414449",
        "text": "Serenade"
      },
      {
        "id": "3414450",
        "text": "Mandoline"
      },
      {
        "id": "3414448",
        "text": "Fado"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414447",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie nennt man ein Lied der venezianischen Gondoliere?"
  },
  "862125": {
    "answers": [
      {
        "id": "3414457",
        "text": "Nairo Quintana"
      },
      {
        "id": "3414455",
        "text": "Christopher Froome"
      },
      {
        "id": "3414456",
        "text": "Alberto Contador"
      },
      {
        "id": "3414458",
        "text": "Alejandro Valverde"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3414455",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer hat 2015 die Tour de France gewonnen?"
  },
  "911329": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611175",
        "text": "9,50 \u20ac"
      },
      {
        "id": "3611173",
        "text": "8,00 \u20ac"
      },
      {
        "id": "3611172",
        "text": "8,50 \u20ac"
      },
      {
        "id": "3611174",
        "text": "9,00 \u20ac"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611172",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hoch ist der Stunden-Mindestlohn ab 2015 in Deutschland?"
  },
  "911330": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611177",
        "text": "Meier"
      },
      {
        "id": "3611176",
        "text": "M\u00fcller"
      },
      {
        "id": "3611178",
        "text": "Schmidt"
      },
      {
        "id": "3611179",
        "text": "Becker"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611176",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher ist der h\u00e4ufigste Nachname in Deutschland?"
  },
  "911331": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611183",
        "text": "Mensch"
      },
      {
        "id": "3611181",
        "text": "Waldtier"
      },
      {
        "id": "3611180",
        "text": "Waldmensch"
      },
      {
        "id": "3611182",
        "text": "Tier"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611180",
    "photo_url": null,
    "text": "Was bedeutet das Wort \"Orang-Utan\"?"
  },
  "911332": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611187",
        "text": "Nominativ"
      },
      {
        "id": "3611186",
        "text": "Akkusativ"
      },
      {
        "id": "3611185",
        "text": "Genitiv"
      },
      {
        "id": "3611184",
        "text": "Dativ"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611184",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie lautet der dritte Fall in der Grammatik?"
  },
  "911333": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611188",
        "text": "Gorbatschow"
      },
      {
        "id": "3611190",
        "text": "Breschnew"
      },
      {
        "id": "3611189",
        "text": "Jelzin"
      },
      {
        "id": "3611191",
        "text": "Tschernenko"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611188",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer genehmigte Helmut Kohl die Wiedervereinigung Deutschlands?"
  },
  "911334": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611194",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "3611192",
        "text": "Augsburg"
      },
      {
        "id": "3611195",
        "text": "Aachen"
      },
      {
        "id": "3611193",
        "text": "Mainz"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611192",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt steht die Puppenkiste?"
  },
  "911335": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611199",
        "text": "Australien"
      },
      {
        "id": "3611197",
        "text": "Asien"
      },
      {
        "id": "3611198",
        "text": "Amerika"
      },
      {
        "id": "3611196",
        "text": "Afrika"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611196",
    "photo_url": null,
    "text": "Auf welchem Kontinent liegt der Ursprung der Menschheit?"
  },
  "911336": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611201",
        "text": "Medizin"
      },
      {
        "id": "3611203",
        "text": "Literatur"
      },
      {
        "id": "3611200",
        "text": "Frieden"
      },
      {
        "id": "3611202",
        "text": "Physik"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611200",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Nobelpreis wurde am h\u00e4ufigsten an Frauen verliehen?"
  },
  "911337": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611207",
        "text": "Nelken"
      },
      {
        "id": "3611204",
        "text": "Kapern"
      },
      {
        "id": "3611206",
        "text": "Lorbeerblatt"
      },
      {
        "id": "3611205",
        "text": "Rosinen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611204",
    "photo_url": null,
    "text": "Was geh\u00f6rt zu K\u00f6nigsberger Klopsen?"
  },
  "911338": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611209",
        "text": "Der Kleine"
      },
      {
        "id": "3611210",
        "text": "Die Taube"
      },
      {
        "id": "3611208",
        "text": "Der Helle"
      },
      {
        "id": "3611211",
        "text": "Der Gl\u00fcckliche"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611208",
    "photo_url": null,
    "text": "Was bedeutet der Vorname Lukas?"
  },
  "911340": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611218",
        "text": "Die Taube"
      },
      {
        "id": "3611217",
        "text": "Der Helle"
      },
      {
        "id": "3611219",
        "text": "Der Kleine"
      },
      {
        "id": "3611216",
        "text": "Der Gl\u00fcckliche"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611216",
    "photo_url": null,
    "text": "Was bedeutet der Vorname Felix?"
  },
  "911341": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611221",
        "text": "D\u00e4nemark"
      },
      {
        "id": "3611223",
        "text": "Norwegen"
      },
      {
        "id": "3611220",
        "text": "Island"
      },
      {
        "id": "3611222",
        "text": "Finnland"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611220",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Land wurde die \"Edda\" gedichtet?"
  },
  "911342": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611227",
        "text": "B\u00e4rte"
      },
      {
        "id": "3611224",
        "text": "Wimpern"
      },
      {
        "id": "3611225",
        "text": "Brauen"
      },
      {
        "id": "3611226",
        "text": "Stoppeln"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611224",
    "photo_url": null,
    "text": "Was haben Pantoffeltierchen?"
  },
  "911343": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611229",
        "text": "Venus"
      },
      {
        "id": "3611228",
        "text": "Saturn"
      },
      {
        "id": "3611231",
        "text": "Merkur"
      },
      {
        "id": "3611230",
        "text": "Mars"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611228",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher dieser Planeten geh\u00f6rt zu den Gasplaneten?"
  },
  "911344": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611233",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "3611235",
        "text": "Solingen"
      },
      {
        "id": "3611232",
        "text": "Aachen"
      },
      {
        "id": "3611234",
        "text": "K\u00f6ln"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611232",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/9370485dcb12849e0765c2cb17d10ec8?fit=clamp&h=360&q=95&rect=1%2C0%2C1307%2C960&w=360&s=a8a2ed1a37568111a05d81b831cf346d",
    "text": "Welche Stadt ist daf\u00fcr bekannt?"
  },
  "911345": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611237",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3611236",
        "text": "Essen"
      },
      {
        "id": "3611239",
        "text": "Kassel"
      },
      {
        "id": "3611238",
        "text": "Bayreuth"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611236",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt befindet sich das UNESCO-Welterbe Zeche Zollverein?"
  },
  "911346": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611240",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3611242",
        "text": "Bayreuth"
      },
      {
        "id": "3611241",
        "text": "Essen"
      },
      {
        "id": "3611243",
        "text": "Kassel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611240",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt befindet sich das UNESCO-Welterbe Museumsinsel?"
  },
  "911347": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611245",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3611247",
        "text": "Kassel"
      },
      {
        "id": "3611246",
        "text": "Essen"
      },
      {
        "id": "3611244",
        "text": "Bayreuth"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611244",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt befindet sich das UNESCO-Welterbe markgr\u00e4fliches Opernhaus?"
  },
  "911348": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611249",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3611250",
        "text": "Bayreuth"
      },
      {
        "id": "3611251",
        "text": "Essen"
      },
      {
        "id": "3611248",
        "text": "Kassel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611248",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt befindet sich das UNESCO-Welterbe Bergpark Wilhelmsh\u00f6he?"
  },
  "911349": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611254",
        "text": "Rheinische"
      },
      {
        "id": "3611255",
        "text": "S\u00e4chsische"
      },
      {
        "id": "3611253",
        "text": "Bayerische"
      },
      {
        "id": "3611252",
        "text": "Fr\u00e4nkische"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611252",
    "photo_url": null,
    "text": "F\u00fcr welche regionale K\u00fcche sind Lebkuchen und Bratw\u00fcrste typisch?"
  },
  "911350": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611257",
        "text": "Fr\u00e4nkische"
      },
      {
        "id": "3611258",
        "text": "Rheinische"
      },
      {
        "id": "3611259",
        "text": "S\u00e4chsische"
      },
      {
        "id": "3611256",
        "text": "Bayerische"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611256",
    "photo_url": null,
    "text": "F\u00fcr welche regionale K\u00fcche sind Mehlspeisen und Kn\u00f6delgerichte typisch?"
  },
  "911351": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611261",
        "text": "Bayerische"
      },
      {
        "id": "3611262",
        "text": "Fr\u00e4nkische"
      },
      {
        "id": "3611260",
        "text": "Rheinische"
      },
      {
        "id": "3611263",
        "text": "S\u00e4chsische"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611260",
    "photo_url": null,
    "text": "F\u00fcr welche regionale K\u00fcche sind Br\u00f6tchen mit Gouda und Blutwurst typisch?"
  },
  "911352": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611265",
        "text": "Bayerische"
      },
      {
        "id": "3611264",
        "text": "Sachsen-Anhaltische"
      },
      {
        "id": "3611266",
        "text": "Rheinische"
      },
      {
        "id": "3611267",
        "text": "Fr\u00e4nkische"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611264",
    "photo_url": null,
    "text": "F\u00fcr welche regionale K\u00fcche sind Halberst\u00e4dter W\u00fcrstchen und Baumkuchen typisch?"
  },
  "911353": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611271",
        "text": "Wiener Walzer"
      },
      {
        "id": "3611269",
        "text": "Tango"
      },
      {
        "id": "3611268",
        "text": "Rumba"
      },
      {
        "id": "3611270",
        "text": "Slowfox"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611268",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Tanz geh\u00f6rt zu den Lateinamerikanischen T\u00e4nzen im Tanzsport?"
  },
  "911354": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611273",
        "text": "Fisch"
      },
      {
        "id": "3611272",
        "text": "Schaf"
      },
      {
        "id": "3611274",
        "text": "Giraffenart"
      },
      {
        "id": "3611275",
        "text": "K\u00e4ferlarve"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611272",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist ein Merino?"
  },
  "911355": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611276",
        "text": "Fisch"
      },
      {
        "id": "3611277",
        "text": "Schaf"
      },
      {
        "id": "3611278",
        "text": "Giraffenart"
      },
      {
        "id": "3611279",
        "text": "K\u00e4ferlarve"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611276",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist ein Knurrhahn?"
  },
  "911356": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611282",
        "text": "Schaf"
      },
      {
        "id": "3611281",
        "text": "Fisch"
      },
      {
        "id": "3611283",
        "text": "K\u00e4ferlarve"
      },
      {
        "id": "3611280",
        "text": "Giraffenart"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611280",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist ein Okapi?"
  },
  "911357": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611285",
        "text": "Fisch"
      },
      {
        "id": "3611287",
        "text": "Schaf"
      },
      {
        "id": "3611286",
        "text": "Giraffenart"
      },
      {
        "id": "3611284",
        "text": "K\u00e4ferlarve"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611284",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist ein Engerling?"
  },
  "911358": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611289",
        "text": "Oskar Schindler"
      },
      {
        "id": "3611290",
        "text": "Robert Koch"
      },
      {
        "id": "3611291",
        "text": "Sebastian Kneipp"
      },
      {
        "id": "3611288",
        "text": "Konrad Zuse"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611288",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer war ein Computerpionier?"
  },
  "911359": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611292",
        "text": "Oskar Schindler"
      },
      {
        "id": "3611295",
        "text": "Sebastian Kneipp"
      },
      {
        "id": "3611293",
        "text": "Konrad Zuse"
      },
      {
        "id": "3611294",
        "text": "Robert Koch"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611292",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer war ein Fabrikant?"
  },
  "911360": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611298",
        "text": "Konrad Zuse"
      },
      {
        "id": "3611296",
        "text": "Robert Koch"
      },
      {
        "id": "3611299",
        "text": "Sebastian Kneipp"
      },
      {
        "id": "3611297",
        "text": "Oskar Schindler"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611296",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer war ein Bakteriologe?"
  },
  "911361": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611303",
        "text": "Konrad Zuse"
      },
      {
        "id": "3611300",
        "text": "Sebastian Kneipp"
      },
      {
        "id": "3611302",
        "text": "Robert Koch"
      },
      {
        "id": "3611301",
        "text": "Oskar Schindler"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611300",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer war ein Naturheilkunder?"
  },
  "911362": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611305",
        "text": "The Lords"
      },
      {
        "id": "3611307",
        "text": "Pur"
      },
      {
        "id": "3611306",
        "text": "Karat"
      },
      {
        "id": "3611304",
        "text": "Scorpions"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611304",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/195c5f044f01d857105d5e95f12b5994?fit=clamp&h=360&q=95&rect=20%2C0%2C2027%2C1488&w=360&s=ec82df87691f0da638273bdd71f258c7",
    "text": "Welche Band ist hier zu sehen?"
  },
  "911363": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611308",
        "text": "The Lords"
      },
      {
        "id": "3611311",
        "text": "Pur"
      },
      {
        "id": "3611310",
        "text": "Karat"
      },
      {
        "id": "3611309",
        "text": "Scorpions"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611308",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/0aafb396eb8715ac6cb627c96c41d5dc?fit=clamp&h=360&q=95&rect=143%2C0%2C2166%2C1591&w=360&s=2e4a4cbdb0dc95d1fb22601467e37b7c",
    "text": "Welche Band ist hier zu sehen?"
  },
  "911364": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611315",
        "text": "Pur"
      },
      {
        "id": "3611312",
        "text": "Karat"
      },
      {
        "id": "3611313",
        "text": "The Lords"
      },
      {
        "id": "3611314",
        "text": "Scorpions"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611312",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/f8c114fb089ac5b9d4b91aad6be5f84a?fit=clamp&h=360&q=95&rect=26%2C0%2C4700%2C3451&w=360&s=2286aef806ea55b5b480fe3662b4deb9",
    "text": "Welche Band ist hier zu sehen?"
  },
  "911365": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611316",
        "text": "Pur"
      },
      {
        "id": "3611317",
        "text": "The Lords"
      },
      {
        "id": "3611319",
        "text": "Scorpions"
      },
      {
        "id": "3611318",
        "text": "Karat"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611316",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/44938546cacf9c0ce085306ba268c397?fit=clamp&h=360&q=95&rect=4%2C0%2C1674%2C1229&w=360&s=4fcd76236b31f85274459a2a65027606",
    "text": "Welche Band ist hier zu sehen?"
  },
  "911366": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611322",
        "text": "N\u00e4hmaschine"
      },
      {
        "id": "3611323",
        "text": "Monokel"
      },
      {
        "id": "3611321",
        "text": "Dampflok"
      },
      {
        "id": "3611320",
        "text": "Taschenuhr"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611320",
    "photo_url": null,
    "text": "Was war das \"N\u00fcrnberger Ei\"?"
  },
  "911367": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611324",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "3611326",
        "text": "K\u00f6ln"
      },
      {
        "id": "3611327",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3611325",
        "text": "N\u00fcrnberg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611324",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt befindet sich der Flughafen \"Franz Josef Strau\u00df\"?"
  },
  "911368": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611328",
        "text": "N\u00fcrnberg"
      },
      {
        "id": "3611329",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "3611330",
        "text": "K\u00f6ln"
      },
      {
        "id": "3611331",
        "text": "Berlin"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611328",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt befindet sich der Flughafen \"Albrecht D\u00fcrer\"?"
  },
  "911369": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611335",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3611334",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "3611333",
        "text": "N\u00fcrnberg"
      },
      {
        "id": "3611332",
        "text": "K\u00f6ln"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611332",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt befindet sich der Flughafen \"Konrad Adenauer\"?"
  },
  "911370": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611338",
        "text": "K\u00f6ln"
      },
      {
        "id": "3611336",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3611339",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "3611337",
        "text": "N\u00fcrnberg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611336",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt befindet sich der Flughafen \"Otto Lilienthal\"?"
  },
  "911371": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611343",
        "text": "Fu\u00df"
      },
      {
        "id": "3611341",
        "text": "Nase"
      },
      {
        "id": "3611342",
        "text": "Hand"
      },
      {
        "id": "3611340",
        "text": "Ohr"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611340",
    "photo_url": null,
    "text": "Wo hat der Mensch seine kleinsten Knochen?"
  },
  "911372": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611345",
        "text": "Weltkugel hochhalten"
      },
      {
        "id": "3611344",
        "text": "Stein einen Hang hinaufrollen"
      },
      {
        "id": "3611346",
        "text": "Gang nach Canossa"
      },
      {
        "id": "3611347",
        "text": "Ewiges Leben"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611344",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Strafe bekam Sysiphos in der Unterwelt?"
  },
  "911373": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611348",
        "text": "Heraldik"
      },
      {
        "id": "3611349",
        "text": "Numismatik"
      },
      {
        "id": "3611350",
        "text": "Arithmetik"
      },
      {
        "id": "3611351",
        "text": "Chromatik"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611348",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie bezeichnet man die Lehre vom Wappenwesen?"
  },
  "911374": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611355",
        "text": "Chromatik"
      },
      {
        "id": "3611352",
        "text": "Numismatik"
      },
      {
        "id": "3611353",
        "text": "Heraldik"
      },
      {
        "id": "3611354",
        "text": "Arithmetik"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611352",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie bezeichnet man die Wissenschaft von M\u00fcnzen und Medaillen?"
  },
  "911375": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611359",
        "text": "Chromatik"
      },
      {
        "id": "3611358",
        "text": "Heraldik"
      },
      {
        "id": "3611357",
        "text": "Numismatik"
      },
      {
        "id": "3611356",
        "text": "Arithmetik"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611356",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie bezeichnet man die Zahlenlehre?"
  },
  "911376": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611360",
        "text": "Chromatik"
      },
      {
        "id": "3611362",
        "text": "Arithmetik"
      },
      {
        "id": "3611363",
        "text": "Heraldik"
      },
      {
        "id": "3611361",
        "text": "Numismatik"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611360",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie bezeichnet man die Farbenlehre?"
  },
  "911377": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611365",
        "text": "Karlsruhe"
      },
      {
        "id": "3611367",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "3611364",
        "text": "Stuttgart"
      },
      {
        "id": "3611366",
        "text": "K\u00f6ln"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611364",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt steht die historische Schlossanlage \"Wilhelma\"?"
  },
  "911378": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611370",
        "text": "K\u00f6ln"
      },
      {
        "id": "3611368",
        "text": "Karlsruhe"
      },
      {
        "id": "3611371",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "3611369",
        "text": "Stuttgart"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611368",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt befindet sich das Bundesverfassungsgericht?"
  },
  "911379": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611373",
        "text": "Karlsruhe"
      },
      {
        "id": "3611375",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "3611374",
        "text": "Stuttgart"
      },
      {
        "id": "3611372",
        "text": "K\u00f6ln"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611372",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt befinden sich die Severinsbr\u00fccke und die Hohenzollernbr\u00fccke?"
  },
  "911380": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611376",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "3611379",
        "text": "Stuttgart"
      },
      {
        "id": "3611377",
        "text": "Karlsruhe"
      },
      {
        "id": "3611378",
        "text": "K\u00f6ln"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611376",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt befindet sich die Allianz Arena?"
  },
  "911381": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611382",
        "text": "SV Darmstadt 98"
      },
      {
        "id": "3611383",
        "text": "SpVgg F\u00fcrth"
      },
      {
        "id": "3611381",
        "text": "Hamburger SV"
      },
      {
        "id": "3611380",
        "text": "MSV Duisburg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611380",
    "photo_url": null,
    "text": "Was wurde aus dem Meidericher SV?"
  },
  "911382": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611386",
        "text": "Hamburger SV"
      },
      {
        "id": "3611385",
        "text": "FC Bayern M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "3611387",
        "text": "1. FC N\u00fcrnberg"
      },
      {
        "id": "3611384",
        "text": "1. FC K\u00f6ln"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611384",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Verein wurde 1963/64 erster Meister der Fu\u00dfball-Bundesliga?"
  },
  "911383": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611388",
        "text": "Blau"
      },
      {
        "id": "3611391",
        "text": "Gr\u00fcn"
      },
      {
        "id": "3611390",
        "text": "Rot"
      },
      {
        "id": "3611389",
        "text": "Gelb"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611388",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Farbe hat die Zahl 2 beim Pool-Billard?"
  },
  "911384": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611393",
        "text": "5"
      },
      {
        "id": "3611395",
        "text": "8"
      },
      {
        "id": "3611394",
        "text": "6"
      },
      {
        "id": "3611392",
        "text": "7"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611392",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Summe haben die beiden gegen\u00fcberliegenden Seiten eines W\u00fcrfels?"
  },
  "911385": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611396",
        "text": "Katze"
      },
      {
        "id": "3611398",
        "text": "Affe"
      },
      {
        "id": "3611397",
        "text": "Pferd"
      },
      {
        "id": "3611399",
        "text": "Schwein"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611396",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Tier gibt es NICHT in der chinesischen Astrologie?"
  },
  "911386": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611402",
        "text": "Hund"
      },
      {
        "id": "3611401",
        "text": "Ziege"
      },
      {
        "id": "3611400",
        "text": "Rind"
      },
      {
        "id": "3611403",
        "text": "Tiger"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611400",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Tier gibt es NICHT in der chinesischen Astrologie?"
  },
  "911387": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611405",
        "text": "L\u00e4ufer"
      },
      {
        "id": "3611404",
        "text": "Pferd"
      },
      {
        "id": "3611406",
        "text": "Turm"
      },
      {
        "id": "3611407",
        "text": "Dame"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611404",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Figur beim Schachspiel kann bei der Er\u00f6ffnung au\u00dfer dem Bauern gezogen werden?"
  },
  "911388": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611408",
        "text": "Skifahren"
      },
      {
        "id": "3611409",
        "text": "Drachenfliegen"
      },
      {
        "id": "3611410",
        "text": "Quadfahren"
      },
      {
        "id": "3611411",
        "text": "Stabhochsprung"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611408",
    "photo_url": null,
    "text": "Was \u00fcbt man auf dem \"Idiotenh\u00fcgel\"?"
  },
  "911389": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611412",
        "text": "Schwarz"
      },
      {
        "id": "3611415",
        "text": "Gr\u00fcn"
      },
      {
        "id": "3611413",
        "text": "Rot"
      },
      {
        "id": "3611414",
        "text": "Blau"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611412",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Farbe hat die Markierung einer schweren Skipiste?"
  },
  "911390": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611417",
        "text": "C und M"
      },
      {
        "id": "3611419",
        "text": "D und L"
      },
      {
        "id": "3611418",
        "text": "W und T"
      },
      {
        "id": "3611416",
        "text": "F und J"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611416",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Buchstaben dienen auf der Computertastatur als Orientierungstasten?"
  },
  "911392": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611426",
        "text": "Oboe"
      },
      {
        "id": "3611424",
        "text": "Fagott"
      },
      {
        "id": "3611427",
        "text": "Querfl\u00f6te"
      },
      {
        "id": "3611425",
        "text": "Klarinette"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611424",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/a253f5198741ef444b7eb62111eb69c9?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C339%2C1186%2C871&w=360&s=7794d82314693ee4d9a8cafb2ea13c8f",
    "text": "Welches Instrument spielt der Herr im Vordergrund?"
  },
  "911393": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611431",
        "text": "Querfl\u00f6te"
      },
      {
        "id": "3611428",
        "text": "Klarinette"
      },
      {
        "id": "3611429",
        "text": "Fagott"
      },
      {
        "id": "3611430",
        "text": "Oboe"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611428",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/e87e8b358e4ca26f98ece2d7c7953ada?fit=clamp&h=360&q=95&rect=21%2C206%2C1332%2C978&w=360&s=996f69837dbc7a48e4a4915000680e0a",
    "text": "Welches Instrument wird hier gespielt?"
  },
  "911394": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611434",
        "text": "Fagott"
      },
      {
        "id": "3611433",
        "text": "Klarinette"
      },
      {
        "id": "3611432",
        "text": "Oboe"
      },
      {
        "id": "3611435",
        "text": "Querfl\u00f6te"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611432",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/16bf0f3482dbed542f7dbf63f84367a1?fit=clamp&h=360&q=95&rect=119%2C0%2C2628%2C1930&w=360&s=b192ed49ff862f1345ab5abcc29a0c58",
    "text": "Welches Instrument ist hier zu sehen?"
  },
  "911395": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611439",
        "text": "Fagott"
      },
      {
        "id": "3611438",
        "text": "Oboe"
      },
      {
        "id": "3611437",
        "text": "Klarinette"
      },
      {
        "id": "3611436",
        "text": "Querfl\u00f6te"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611436",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/11e3d2c109d04088657fdc8688c431f6?fit=clamp&h=360&q=95&rect=2%2C33%2C2045%2C1502&w=360&s=de41e4ec8002611a4bc9970e3aa8d045",
    "text": "Welches Instrument wird hier gespielt?"
  },
  "911396": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611442",
        "text": "Matth\u00e4us der Z\u00f6llner"
      },
      {
        "id": "3611440",
        "text": "Johannes der T\u00e4ufer"
      },
      {
        "id": "3611441",
        "text": "Petrus der Fischer"
      },
      {
        "id": "3611443",
        "text": "Andreas der Fischer"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611440",
    "photo_url": null,
    "text": "Wessen Kopf verlangte Salome?"
  },
  "911397": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611445",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3611447",
        "text": "Sachsen"
      },
      {
        "id": "3611446",
        "text": "Niedersachsen"
      },
      {
        "id": "3611444",
        "text": "Bremen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611444",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Bundesland hat in seinem Wappen einen Schl\u00fcssel auf rotem Grund?"
  },
  "911398": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611448",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3611451",
        "text": "Sachsen"
      },
      {
        "id": "3611449",
        "text": "Bremen"
      },
      {
        "id": "3611450",
        "text": "Niedersachsen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611448",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Bundesland hat einen B\u00e4ren in seinem Wappen?"
  },
  "911399": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611455",
        "text": "Sachsen"
      },
      {
        "id": "3611453",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3611454",
        "text": "Bremen"
      },
      {
        "id": "3611452",
        "text": "Niedersachsen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611452",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Bundesland hat ein Pferd in seinem Wappen?"
  },
  "911400": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611458",
        "text": "Niedersachsen"
      },
      {
        "id": "3611457",
        "text": "Berlin"
      },
      {
        "id": "3611459",
        "text": "Bremen"
      },
      {
        "id": "3611456",
        "text": "Sachsen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611456",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Bundesland hat schwarz-gelbe Streifen in seinem Wappen?"
  },
  "911401": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611460",
        "text": "Picasso"
      },
      {
        "id": "3611462",
        "text": "Monet"
      },
      {
        "id": "3611463",
        "text": "Vermeer"
      },
      {
        "id": "3611461",
        "text": "Rembrandt"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611460",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer malte das Gem\u00e4lde, das 2015 als bislang teuerstes versteigert wurde?"
  },
  "911402": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611464",
        "text": "Rupie"
      },
      {
        "id": "3611465",
        "text": "Baht"
      },
      {
        "id": "3611467",
        "text": "Lek"
      },
      {
        "id": "3611466",
        "text": "Kuna"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611464",
    "photo_url": null,
    "text": "Auf welcher W\u00e4hrung ist Mahatma Ghandi abgebildet?"
  },
  "911403": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611471",
        "text": "Laos"
      },
      {
        "id": "3611469",
        "text": "Bangladesch"
      },
      {
        "id": "3611470",
        "text": "Myanmar"
      },
      {
        "id": "3611468",
        "text": "Sri Lanka"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611468",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Land hie\u00df bis 1972 Ceylon?"
  },
  "911404": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611474",
        "text": "Tansania"
      },
      {
        "id": "3611475",
        "text": "Ruanda"
      },
      {
        "id": "3611473",
        "text": "Malawi"
      },
      {
        "id": "3611472",
        "text": "Simbabwe"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611472",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Land hie\u00df bis 1980 Rhodesien?"
  },
  "911405": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611477",
        "text": "Dschunke"
      },
      {
        "id": "3611478",
        "text": "Rakschi"
      },
      {
        "id": "3611479",
        "text": "Dschonke"
      },
      {
        "id": "3611476",
        "text": "Rikscha"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611476",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/077426c0b4e77f78449f245064beb449?fit=clamp&h=360&q=95&rect=17%2C5%2C4590%2C3371&w=360&s=f889368e42c79cc9db6f028deb9cb387",
    "text": "Was ist auf dem Bild zu sehen?"
  },
  "911406": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611482",
        "text": "Dschonke"
      },
      {
        "id": "3611481",
        "text": "Rikscha"
      },
      {
        "id": "3611480",
        "text": "Dschunke"
      },
      {
        "id": "3611483",
        "text": "Rakschi"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611480",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/90e2951bc690c32c341c147ba57515cf?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C2%2C1600%2C1175&w=360&s=92d180afc23d4354024ee83f3d2d8748",
    "text": "Was ist auf dem Bild zu sehen?"
  },
  "911407": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611485",
        "text": "Schuldnerberater"
      },
      {
        "id": "3611486",
        "text": "Restauranttester"
      },
      {
        "id": "3611484",
        "text": "Gewerkschaftsfunktion\u00e4r"
      },
      {
        "id": "3611487",
        "text": "Hochzeitsplaner"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611484",
    "photo_url": null,
    "text": "Claus Weselsky ist ein ___."
  },
  "911408": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611491",
        "text": "Hochzeitsplaner"
      },
      {
        "id": "3611488",
        "text": "Schuldnerberater"
      },
      {
        "id": "3611489",
        "text": "Gewerkschaftsfunktion\u00e4r"
      },
      {
        "id": "3611490",
        "text": "Restauranttester"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611488",
    "photo_url": null,
    "text": "Peter Zwegat ist ein ___."
  },
  "911409": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611494",
        "text": "Gewerkschaftsfunktion\u00e4r"
      },
      {
        "id": "3611495",
        "text": "Hochzeitsplaner"
      },
      {
        "id": "3611493",
        "text": "Schuldnerberater"
      },
      {
        "id": "3611492",
        "text": "Restauranttester"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611492",
    "photo_url": null,
    "text": "Christian Rach ist ein ___."
  },
  "911410": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611498",
        "text": "Restauranttester"
      },
      {
        "id": "3611499",
        "text": "Gewerkschaftsfunktion\u00e4r"
      },
      {
        "id": "3611496",
        "text": "Hochzeitsplaner"
      },
      {
        "id": "3611497",
        "text": "Schuldnerberater"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611496",
    "photo_url": null,
    "text": "Frank Mathee ist ein ___."
  },
  "911411": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611503",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "3611502",
        "text": "Mannheim"
      },
      {
        "id": "3611500",
        "text": "Oberhausen"
      },
      {
        "id": "3611501",
        "text": "Hamburg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611500",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/70a651063175cac409f0ff5a79c35e24?fit=clamp&h=360&q=95&rect=10%2C0%2C3957%2C2906&w=360&s=bfd3922a2934c83a1b486579c8611275",
    "text": "In welcher Stadt befinden wir uns hier?"
  },
  "911412": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611506",
        "text": "Mannheim"
      },
      {
        "id": "3611504",
        "text": "Hamburg"
      },
      {
        "id": "3611507",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "3611505",
        "text": "Oberhausen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611504",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/cd834268bef43fe6ea683cc1f0ce7035?fit=clamp&h=360&q=95&rect=249%2C14%2C5202%2C3820&w=360&s=f7f1057364aad13aba39731f01544216",
    "text": "In welcher Stadt befinden wir uns hier?"
  },
  "911413": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611509",
        "text": "Hamburg"
      },
      {
        "id": "3611511",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "3611510",
        "text": "Oberhausen"
      },
      {
        "id": "3611508",
        "text": "Mannheim"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611508",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/c04e4609047117e034e0c63e0ae07d35?fit=clamp&h=360&q=95&rect=6%2C1%2C1276%2C937&w=360&s=2f5c2c1b0c13bf654fc73f6531136446",
    "text": "In welcher Stadt befinden wir uns hier?"
  },
  "911414": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611512",
        "text": "M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "3611515",
        "text": "Oberhausen"
      },
      {
        "id": "3611513",
        "text": "Hamburg"
      },
      {
        "id": "3611514",
        "text": "Mannheim"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611512",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/fb98ccdab1102f4575ccfe201190d02b?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C3290%2C2416&w=360&s=3516c77337c9c83064c0c0238703c268",
    "text": "In welcher Stadt befinden wir uns hier?"
  },
  "911415": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611519",
        "text": "Mauersegler"
      },
      {
        "id": "3611516",
        "text": "Albatross"
      },
      {
        "id": "3611518",
        "text": "Falke"
      },
      {
        "id": "3611517",
        "text": "Kormoran"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611516",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Vogel hat die gr\u00f6\u00dfte Fl\u00fcgelspannweite?"
  },
  "911416": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611522",
        "text": "Bison"
      },
      {
        "id": "3611520",
        "text": "Emu"
      },
      {
        "id": "3611523",
        "text": "Zebra"
      },
      {
        "id": "3611521",
        "text": "Gibbon"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611520",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Tier kann nur vorw\u00e4rts laufen?"
  },
  "911417": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611525",
        "text": "Steinbock"
      },
      {
        "id": "3611526",
        "text": "Zwillinge"
      },
      {
        "id": "3611527",
        "text": "Widder"
      },
      {
        "id": "3611524",
        "text": "Skorpion"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611524",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Sternzeichen haben die meisten im November Geborenen?"
  },
  "911418": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611529",
        "text": "Skorpion"
      },
      {
        "id": "3611531",
        "text": "Widder"
      },
      {
        "id": "3611528",
        "text": "Steinbock"
      },
      {
        "id": "3611530",
        "text": "Zwillinge"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611528",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Sternzeichen haben die meisten im Januar Geborenen?"
  },
  "911419": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611533",
        "text": "Sachsen"
      },
      {
        "id": "3611532",
        "text": "Th\u00fcringen"
      },
      {
        "id": "3611535",
        "text": "Bayern"
      },
      {
        "id": "3611534",
        "text": "Saarland"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611532",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/813c38a7754b510b628a7808fc530954?fit=clamp&h=360&q=95&rect=35%2C0%2C3964%2C2911&w=360&s=fbc29cc5157e7769457ff0904c84d4ee",
    "text": "In welcher Region wurden Gartenzwerge zuerst in Massen produziert?"
  },
  "911420": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611537",
        "text": "Gartenschlauch"
      },
      {
        "id": "3611539",
        "text": "Topf"
      },
      {
        "id": "3611538",
        "text": "Nudelholz"
      },
      {
        "id": "3611536",
        "text": "Waschbrett"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611536",
    "photo_url": null,
    "text": "Was dient in einer Skiffle-Band als Musikinstrument?"
  },
  "911421": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611543",
        "text": "F\u00fcrwort"
      },
      {
        "id": "3611541",
        "text": "Eigenschaftswort"
      },
      {
        "id": "3611542",
        "text": "Beif\u00fcgung"
      },
      {
        "id": "3611540",
        "text": "T\u00e4tigkeitswort"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611540",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist ein Verb in der Grammatik?"
  },
  "911422": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611546",
        "text": "T\u00e4tigkeitswort"
      },
      {
        "id": "3611547",
        "text": "Beif\u00fcgung"
      },
      {
        "id": "3611544",
        "text": "F\u00fcrwort"
      },
      {
        "id": "3611545",
        "text": "Eigenschaftswort"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611544",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist ein Pronomen in der Grammatik?"
  },
  "911423": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611548",
        "text": "Ich denke, also bin ich"
      },
      {
        "id": "3611551",
        "text": "Irren ist menschlich"
      },
      {
        "id": "3611550",
        "text": "Die W\u00fcrfel sind gefallen"
      },
      {
        "id": "3611549",
        "text": "Bete und arbeite"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611548",
    "photo_url": null,
    "text": "Was bedeutet \"Cogito ergo sum\"?"
  },
  "911424": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611552",
        "text": "Irren ist menschlich"
      },
      {
        "id": "3611553",
        "text": "Bete und arbeite"
      },
      {
        "id": "3611554",
        "text": "Ich denke, also bin ich"
      },
      {
        "id": "3611555",
        "text": "Die W\u00fcrfel sind gefallen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611552",
    "photo_url": null,
    "text": "Was bedeutet \"Errare humanum est\"?"
  },
  "911425": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611559",
        "text": "Von Kleist"
      },
      {
        "id": "3611558",
        "text": "Goethe"
      },
      {
        "id": "3611556",
        "text": "Lessing"
      },
      {
        "id": "3611557",
        "text": "Schiller"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611556",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer schrieb \"Nathan der Weise\" und \"Emilia Galotti\"?"
  },
  "911426": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611562",
        "text": "Goethe"
      },
      {
        "id": "3611560",
        "text": "Schiller"
      },
      {
        "id": "3611563",
        "text": "Von Kleist"
      },
      {
        "id": "3611561",
        "text": "Lessing"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611560",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer schrieb \"Die R\u00e4uber\" und \"Maria Stuart\"?"
  },
  "911427": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611565",
        "text": "Schiller"
      },
      {
        "id": "3611567",
        "text": "Von Kleist"
      },
      {
        "id": "3611566",
        "text": "Lessing"
      },
      {
        "id": "3611564",
        "text": "Goethe"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611564",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer schrieb \"Faust. Eine Trag\u00f6die\" und \"G\u00f6tz von Berlichingen\"?"
  },
  "911428": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611569",
        "text": "Schiller"
      },
      {
        "id": "3611568",
        "text": "Von Kleist"
      },
      {
        "id": "3611570",
        "text": "Goethe"
      },
      {
        "id": "3611571",
        "text": "Lessing"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611568",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer schrieb \"Der zerbrochne Krug\" und \"Katechismus der Deutschen\"?"
  },
  "911429": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611574",
        "text": "Polen"
      },
      {
        "id": "3611573",
        "text": "Niederlande"
      },
      {
        "id": "3611572",
        "text": "D\u00e4nemark"
      },
      {
        "id": "3611575",
        "text": "Belgien"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611572",
    "photo_url": null,
    "text": "Aus welchem Land stammt das Tuborg Bier?"
  },
  "911430": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611579",
        "text": "Belgien"
      },
      {
        "id": "3611578",
        "text": "Polen"
      },
      {
        "id": "3611577",
        "text": "D\u00e4nemark"
      },
      {
        "id": "3611576",
        "text": "Niederlande"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611576",
    "photo_url": null,
    "text": "Aus welchem Land stammt das Heineken Bier?"
  },
  "911431": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611583",
        "text": "Belgien"
      },
      {
        "id": "3611582",
        "text": "D\u00e4nemark"
      },
      {
        "id": "3611580",
        "text": "Polen"
      },
      {
        "id": "3611581",
        "text": "Niederlande"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611580",
    "photo_url": null,
    "text": "Aus welchem Land stammt das Tyskie Bier?"
  },
  "911432": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611585",
        "text": "Niederlande"
      },
      {
        "id": "3611584",
        "text": "Belgien"
      },
      {
        "id": "3611587",
        "text": "D\u00e4nemark"
      },
      {
        "id": "3611586",
        "text": "Polen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611584",
    "photo_url": null,
    "text": "Aus welchem Land stammt das Stella Artois Bier?"
  },
  "911433": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611591",
        "text": "Veronica Ferres"
      },
      {
        "id": "3611589",
        "text": "Ingrid Steeger"
      },
      {
        "id": "3611588",
        "text": "Esther Schweins"
      },
      {
        "id": "3611590",
        "text": "Maria Furtw\u00e4ngler"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611588",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/49f01f2ff0946c40dfd514fc52c3b625?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C595%2C3632%2C2667&w=360&s=dde7b6fb874387d92b8d12aefdf74b90",
    "text": "Wer ist auf dem Bild zu sehen?"
  },
  "911434": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611595",
        "text": "Veronica Ferres"
      },
      {
        "id": "3611592",
        "text": "Ingrid Steeger"
      },
      {
        "id": "3611593",
        "text": "Esther Schweins"
      },
      {
        "id": "3611594",
        "text": "Maria Furtw\u00e4ngler"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611592",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/ac3ff6ef767e002c3b7bd50e6397d405?fit=clamp&h=360&q=95&rect=138%2C0%2C4700%2C3451&w=360&s=0868163e7be81aa4b2f3c63c0994aaf1",
    "text": "Wer ist auf dem Bild zu sehen?"
  },
  "911435": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611596",
        "text": "Maria Furtw\u00e4ngler"
      },
      {
        "id": "3611598",
        "text": "Esther Schweins"
      },
      {
        "id": "3611599",
        "text": "Veronica Ferres"
      },
      {
        "id": "3611597",
        "text": "Ingrid Steeger"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611596",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/4b96f10128c3292d97ad4aeca49d18d3?fit=clamp&h=360&q=95&rect=40%2C5%2C1298%2C953&w=360&s=ad897fe8fbb95e79d9810fd10026f6de",
    "text": "Wer ist auf dem Bild zu sehen?"
  },
  "911436": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611603",
        "text": "Esther Schweins"
      },
      {
        "id": "3611602",
        "text": "Maria Furtw\u00e4ngler"
      },
      {
        "id": "3611600",
        "text": "Veronica Ferres"
      },
      {
        "id": "3611601",
        "text": "Ingrid Steeger"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611600",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/1c271363fdf26a3efb91b503a666a3d0?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C45%2C1892%2C1389&w=360&s=df5cf172e7c964c6c4c5f8594e5cb8a5",
    "text": "Wer ist auf dem Bild zu sehen?"
  },
  "911437": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611605",
        "text": "N\u00fcrnberg"
      },
      {
        "id": "3611604",
        "text": "Aachen"
      },
      {
        "id": "3611607",
        "text": "Karlsruhe"
      },
      {
        "id": "3611606",
        "text": "D\u00fcsseldorf"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611604",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt steht das Fu\u00dfballstadion Tivoli?"
  },
  "911438": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611608",
        "text": "N\u00fcrnberg"
      },
      {
        "id": "3611609",
        "text": "Aachen"
      },
      {
        "id": "3611611",
        "text": "Karlsruhe"
      },
      {
        "id": "3611610",
        "text": "D\u00fcsseldorf"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611608",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt steht das Grundig Stadion?"
  },
  "911439": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611614",
        "text": "Aachen"
      },
      {
        "id": "3611615",
        "text": "Karlsruhe"
      },
      {
        "id": "3611613",
        "text": "N\u00fcrnberg"
      },
      {
        "id": "3611612",
        "text": "D\u00fcsseldorf"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611612",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt steht die Esprit Arena?"
  },
  "911440": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611616",
        "text": "Karlsruhe"
      },
      {
        "id": "3611618",
        "text": "D\u00fcsseldorf"
      },
      {
        "id": "3611617",
        "text": "N\u00fcrnberg"
      },
      {
        "id": "3611619",
        "text": "Aachen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611616",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt steht das Wildparkstadion?"
  },
  "911442": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611624",
        "text": "Schlaf"
      },
      {
        "id": "3611627",
        "text": "Fortpflanzung"
      },
      {
        "id": "3611625",
        "text": "Schmerz"
      },
      {
        "id": "3611626",
        "text": "K\u00f6rpertemperatur"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611624",
    "photo_url": null,
    "text": "Was reguliert das Hormon Melatonin?"
  },
  "911443": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611630",
        "text": "Mandela"
      },
      {
        "id": "3611631",
        "text": "R\u00f6ntgen"
      },
      {
        "id": "3611628",
        "text": "Curie"
      },
      {
        "id": "3611629",
        "text": "Planck"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611628",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Familie erhielten Vater, Mutter, Tochter und Schwiegersohn einen Nobelpreis?"
  },
  "911444": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611633",
        "text": "59"
      },
      {
        "id": "3611632",
        "text": "49"
      },
      {
        "id": "3611634",
        "text": "69"
      },
      {
        "id": "3611635",
        "text": "79"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611632",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Telefonvorwahl hat Deutschland?"
  },
  "911445": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611637",
        "text": "X"
      },
      {
        "id": "3611636",
        "text": "L"
      },
      {
        "id": "3611639",
        "text": "V"
      },
      {
        "id": "3611638",
        "text": "M"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611636",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie schrieben die R\u00f6mer die Zahl 50?"
  },
  "911446": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611640",
        "text": "Woodstock"
      },
      {
        "id": "3611641",
        "text": "Wacken"
      },
      {
        "id": "3611643",
        "text": "Prince"
      },
      {
        "id": "3611642",
        "text": "Elvis"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611640",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft der gelbe Vogel auf Snoopys H\u00fctte?"
  },
  "911447": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611645",
        "text": "Carrell"
      },
      {
        "id": "3611647",
        "text": "J\u00fcrgens"
      },
      {
        "id": "3611644",
        "text": "Heesters"
      },
      {
        "id": "3611646",
        "text": "Waalkes"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611644",
    "photo_url": null,
    "text": "Die erste Kommissarin im Tatort war Nicole ___."
  },
  "911448": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611648",
        "text": "Barrique"
      },
      {
        "id": "3611651",
        "text": "Burgunder"
      },
      {
        "id": "3611649",
        "text": "Barolo"
      },
      {
        "id": "3611650",
        "text": "Beaujolais"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611648",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie nennt man Eichenf\u00e4sser, in denen Wein gelagert wird?"
  },
  "911450": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611657",
        "text": "Amumi"
      },
      {
        "id": "3611656",
        "text": "Umami"
      },
      {
        "id": "3611658",
        "text": "Imami"
      },
      {
        "id": "3611659",
        "text": "Amimu"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611656",
    "photo_url": null,
    "text": "Was gilt als der f\u00fcnfte Geschmackssinn?"
  },
  "911451": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611660",
        "text": "F\u00e4sser"
      },
      {
        "id": "3611663",
        "text": "Z\u00e4une"
      },
      {
        "id": "3611661",
        "text": "Sattel"
      },
      {
        "id": "3611662",
        "text": "Mansarden"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611660",
    "photo_url": null,
    "text": "Was stellt ein K\u00fcfer her?"
  },
  "911452": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611664",
        "text": "Leipzig"
      },
      {
        "id": "3611665",
        "text": "Dresden"
      },
      {
        "id": "3611666",
        "text": "Erfurt"
      },
      {
        "id": "3611667",
        "text": "Rostock"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611664",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher Stadt steht das V\u00f6lkerschlachtsdenkmal?"
  },
  "911453": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611671",
        "text": "Julirevolution"
      },
      {
        "id": "3611669",
        "text": "Januarrevolution"
      },
      {
        "id": "3611670",
        "text": "Novemberrevolution"
      },
      {
        "id": "3611668",
        "text": "M\u00e4rzrevolution"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611668",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie wird die deutsche Revolution von 1848/49 genannt?"
  },
  "911454": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611673",
        "text": "Erich Honecker"
      },
      {
        "id": "3611674",
        "text": "Walter Scheel"
      },
      {
        "id": "3611672",
        "text": "Udo Lindenberg"
      },
      {
        "id": "3611675",
        "text": "Peter Maffay"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611672",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer fuhr mit dem Sonderzug nach Pankow?"
  },
  "911455": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611679",
        "text": "Vier Gebetsteppiche"
      },
      {
        "id": "3611676",
        "text": "Drei S\u00e4ulen"
      },
      {
        "id": "3611678",
        "text": "Zwei Halbmonde"
      },
      {
        "id": "3611677",
        "text": "Ein Schrein"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611676",
    "photo_url": null,
    "text": "Was befindet sich im Inneren der Kaaba in Mekka?"
  },
  "911456": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611682",
        "text": "Audi"
      },
      {
        "id": "3611683",
        "text": "VW"
      },
      {
        "id": "3611680",
        "text": "Mercedes-Benz"
      },
      {
        "id": "3611681",
        "text": "Opel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611680",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Automobilhersteller hat einen Stern im Logo?"
  },
  "911457": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611684",
        "text": "Opel"
      },
      {
        "id": "3611686",
        "text": "Audi"
      },
      {
        "id": "3611687",
        "text": "VW"
      },
      {
        "id": "3611685",
        "text": "Mercedes-Benz"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611684",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Automobilhersteller hat einen Blitz im Logo?"
  },
  "911458": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611688",
        "text": "Audi"
      },
      {
        "id": "3611691",
        "text": "VW"
      },
      {
        "id": "3611689",
        "text": "Opel"
      },
      {
        "id": "3611690",
        "text": "Mercedes-Benz"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611688",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Automobilhersteller hat vier Ringe im Logo?"
  },
  "911459": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611695",
        "text": "Mercedes-Benz"
      },
      {
        "id": "3611694",
        "text": "Audi"
      },
      {
        "id": "3611692",
        "text": "VW"
      },
      {
        "id": "3611693",
        "text": "Opel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611692",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Automobilhersteller hat zwei Buchstaben in seinem Logo?"
  },
  "911460": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611699",
        "text": "Finger und Ohr"
      },
      {
        "id": "3611697",
        "text": "Kopf"
      },
      {
        "id": "3611698",
        "text": "Herz und Niere"
      },
      {
        "id": "3611696",
        "text": "Lunge und Leber"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611696",
    "photo_url": null,
    "text": "Was sollte der J\u00e4ger, der Schneewittchen t\u00f6ten sollte, zum Beweis der K\u00f6nigin bringen?"
  },
  "911461": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611702",
        "text": "Rot"
      },
      {
        "id": "3611701",
        "text": "Gr\u00fcn"
      },
      {
        "id": "3611700",
        "text": "Gelb"
      },
      {
        "id": "3611703",
        "text": "Orange"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611700",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Farbe haben die Lessing-, Schiller- und Goethestra\u00dfe beim Spiel Monopoly?"
  },
  "911462": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611704",
        "text": "Schwarzer Donnerstag"
      },
      {
        "id": "3611707",
        "text": "Schwarzer Mittwoch"
      },
      {
        "id": "3611705",
        "text": "Schwarzer Montag"
      },
      {
        "id": "3611706",
        "text": "Schwarzer Dienstag"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611704",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Tag l\u00f6ste 1929 die Weltwirtschaftskrise aus?"
  },
  "911463": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611708",
        "text": "Datenklau"
      },
      {
        "id": "3611709",
        "text": "Spam-Mails"
      },
      {
        "id": "3611711",
        "text": "Datenschutz"
      },
      {
        "id": "3611710",
        "text": "Virenprogramme"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611708",
    "photo_url": null,
    "text": "Was bedeutet \"Phishing\"?"
  },
  "911464": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611714",
        "text": "Marie Fredriksson"
      },
      {
        "id": "3611713",
        "text": "Annie Lennox"
      },
      {
        "id": "3611715",
        "text": "Cherilyn Sarkisian"
      },
      {
        "id": "3611712",
        "text": "Deborah Harry"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611712",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dft die S\u00e4ngerin der Band Blondie?"
  },
  "911465": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611716",
        "text": "White Christmas"
      },
      {
        "id": "3611717",
        "text": "Moon River"
      },
      {
        "id": "3611719",
        "text": "In the Ghetto"
      },
      {
        "id": "3611718",
        "text": "Let it be"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611716",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Lied gilt als die meistverkaufte Single aller Zeiten?"
  },
  "911466": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611721",
        "text": "Tom Jones"
      },
      {
        "id": "3611720",
        "text": "Tony Christie"
      },
      {
        "id": "3611722",
        "text": "Neil Diamond"
      },
      {
        "id": "3611723",
        "text": "Engelbert"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611720",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer sang den Welthit \"Is this the way to Amarillo\"?"
  },
  "911467": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611727",
        "text": "Eric Clapton"
      },
      {
        "id": "3611724",
        "text": "Bob Dylan"
      },
      {
        "id": "3611726",
        "text": "Neil Diamond"
      },
      {
        "id": "3611725",
        "text": "Cat Stevens"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611724",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer hei\u00dft mit b\u00fcrgerlichem Namen Robert Zimmermann?"
  },
  "911468": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611731",
        "text": "Johann Sebastian Bach"
      },
      {
        "id": "3611729",
        "text": "Johannes Brahms"
      },
      {
        "id": "3611728",
        "text": "Joseph Haydn"
      },
      {
        "id": "3611730",
        "text": "Franz Liszt"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611728",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer komponierte die Musik der deutschen Nationalhymne?"
  },
  "911469": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611732",
        "text": "Zeppelin"
      },
      {
        "id": "3611735",
        "text": "M\u00f6rser"
      },
      {
        "id": "3611734",
        "text": "Flaggschiff"
      },
      {
        "id": "3611733",
        "text": "Hei\u00dfluftballon"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611732",
    "photo_url": null,
    "text": "Was war die LZ 129 Hindenburg?"
  },
  "911470": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611737",
        "text": "3"
      },
      {
        "id": "3611739",
        "text": "6"
      },
      {
        "id": "3611738",
        "text": "5"
      },
      {
        "id": "3611736",
        "text": "4"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611736",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele St\u00e4dte in Deutschland haben mehr als eine Million Einwohner?"
  },
  "911471": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611743",
        "text": "Lieblich"
      },
      {
        "id": "3611742",
        "text": "S\u00fc\u00df"
      },
      {
        "id": "3611741",
        "text": "Halbtrocken"
      },
      {
        "id": "3611740",
        "text": "Trocken"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611740",
    "photo_url": null,
    "text": "Was bedeutet das Wort \"Brut\" auf einer Weinflasche?"
  },
  "911472": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611744",
        "text": "Graphit"
      },
      {
        "id": "3611747",
        "text": "Kohle"
      },
      {
        "id": "3611745",
        "text": "Granit"
      },
      {
        "id": "3611746",
        "text": "Bauxit"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611744",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Material sorgt daf\u00fcr, dass ein Bleistift schwarz malt?"
  },
  "911473": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611749",
        "text": "14"
      },
      {
        "id": "3611748",
        "text": "15"
      },
      {
        "id": "3611750",
        "text": "13"
      },
      {
        "id": "3611751",
        "text": "12"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611748",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele nummerierte farbige Kugeln gibt es beim Pool-Billard?"
  },
  "911474": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611754",
        "text": "\u00d6sterreich"
      },
      {
        "id": "3611753",
        "text": "D\u00e4nemark"
      },
      {
        "id": "3611755",
        "text": "Norwegen"
      },
      {
        "id": "3611752",
        "text": "Schweiz"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611752",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem Land gibt es einen St\u00e4dterat?"
  },
  "911475": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611756",
        "text": "Edgar-Cards"
      },
      {
        "id": "3611758",
        "text": "Malcolm-Cards"
      },
      {
        "id": "3611759",
        "text": "George-Cards"
      },
      {
        "id": "3611757",
        "text": "Duncan-Cards"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611756",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hei\u00dfen die Postkarten, die man in Gastst\u00e4tten und anderen Locations kostenlos mitnehmen kann?"
  },
  "911476": {
    "answers": [
      {
        "id": "3611763",
        "text": "Saft"
      },
      {
        "id": "3611761",
        "text": "Wein"
      },
      {
        "id": "3611760",
        "text": "Wasser"
      },
      {
        "id": "3611762",
        "text": "Bowle"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3611760",
    "photo_url": null,
    "text": "Was kann man trinken, kann es aber auch lassen?"
  },
  "969492": {
    "answers": [
      {
        "id": "3842962",
        "text": "Robin Scherbatsky"
      },
      {
        "id": "3842959",
        "text": "Barney Stinson"
      },
      {
        "id": "3842960",
        "text": "Ted Mosby"
      },
      {
        "id": "3842961",
        "text": "Marshall Eriksen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3842959",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/04f0ec715922db8521597b5ab955c82f?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C135%2C1852%2C1360&w=360&s=d64800cb8cf9fa89ba84cbb1e425b3e0",
    "text": "Welchen Charakter spielt Neil Patrick Harris in der Serie \u201eHow I Met Your Mother\u201c?"
  },
  "969493": {
    "answers": [
      {
        "id": "3842964",
        "text": "Bosch"
      },
      {
        "id": "3842963",
        "text": "Beats Electronics"
      },
      {
        "id": "3842966",
        "text": "Bogner"
      },
      {
        "id": "3842965",
        "text": "BMW"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3842963",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/03ed41bf726f6c2260b2770108a05e9e?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C35%2C1449%2C1064&w=360&s=49ac0ffa2c9187fec05dc93f15907189",
    "text": "Welche Firma verbirgt sich hinter diesem \u201eB\u201c?"
  },
  "969494": {
    "answers": [
      {
        "id": "3842970",
        "text": "Ronan Keating"
      },
      {
        "id": "3842969",
        "text": "Peter Andre"
      },
      {
        "id": "3842968",
        "text": "Nick Carter"
      },
      {
        "id": "3842967",
        "text": "Justin Bieber"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3842967",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/3f19fb9d0194ee704669d4eea467aeac?fit=clamp&h=360&q=95&rect=34%2C0%2C3791%2C2784&w=360&s=3357e561d9f0c589b7df1f9a04b48480",
    "text": "Welcher M\u00e4dchenschwarm ist hier zu sehen?"
  },
  "969495": {
    "answers": [
      {
        "id": "3842973",
        "text": "\u00d6sterreich"
      },
      {
        "id": "3842972",
        "text": "Gr\u00f6nland"
      },
      {
        "id": "3842974",
        "text": "Australien"
      },
      {
        "id": "3842971",
        "text": "Island"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3842971",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/83e74d805b0d06b250ee43fd0396497f?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C24%2C1000%2C734&w=360&s=ab6e05ff23ea8804a743bd73af30945e",
    "text": "Aus welchem Land stammt die exzentrische S\u00e4ngerin \u201eBj\u00f6rk\u201c?"
  },
  "969496": {
    "answers": [
      {
        "id": "3842976",
        "text": "Milano"
      },
      {
        "id": "3842978",
        "text": "Verona"
      },
      {
        "id": "3842977",
        "text": "Rom"
      },
      {
        "id": "3842975",
        "text": "Pisa"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3842975",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/34aff638482fdf427d28b7c811567803?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C1600%2C1175&w=360&s=035febf044a2a2f48c297ae59556cfa6",
    "text": "Wo steht dieser weltber\u00fchmte \u201eSchiefe Turm\u201c?"
  },
  "969497": {
    "answers": [
      {
        "id": "3842979",
        "text": "Michaelangelo"
      },
      {
        "id": "3842981",
        "text": "Modigliani"
      },
      {
        "id": "3842980",
        "text": "Leonardo da Vinci"
      },
      {
        "id": "3842982",
        "text": "Umberto Eco"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3842979",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/e18e0d9469455532ca7b0d68a98626c1?fit=clamp&h=360&q=95&rect=180%2C0%2C2249%2C1651&w=360&s=ed269136af7220703dfade92367b5806",
    "text": "Von wem stammt das Kunstwerk \u201eDie Erschaffung Adams\u201c?"
  },
  "969498": {
    "answers": [
      {
        "id": "3842985",
        "text": "Barack Obama"
      },
      {
        "id": "3842984",
        "text": "Bernie Sanders"
      },
      {
        "id": "3842986",
        "text": "Bill Clinton"
      },
      {
        "id": "3842983",
        "text": "Donald Trump"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3842983",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/79be7bb20e481e08ddf3d6ceea473e01?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C152%2C2423%2C1779&w=360&s=74640ab5dc7090b273d3cc40cef00639",
    "text": "Wie hei\u00dft dieser Pr\u00e4sidentschaftskandidat der Republikaner in den USA 2016?"
  },
  "969499": {
    "answers": [
      {
        "id": "3842989",
        "text": "Britney Spears"
      },
      {
        "id": "3842990",
        "text": "Shania Twain"
      },
      {
        "id": "3842987",
        "text": "Lady Gaga"
      },
      {
        "id": "3842988",
        "text": "Madonna"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3842987",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/56fc404903e1fe0748d6781ed8c2b04d?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C1689%2C1240&w=360&s=cf9bfd643ebed6f421d0a67065682c71",
    "text": "Welcher Popstar ist auf diesem Bild zu erkennen?"
  },
  "969500": {
    "answers": [
      {
        "id": "3842992",
        "text": "Mannheim"
      },
      {
        "id": "3842993",
        "text": "Gie\u00dfen"
      },
      {
        "id": "3842994",
        "text": "Chemnitz"
      },
      {
        "id": "3842991",
        "text": "Heidelberg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3842991",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/f7012e544820d84a4cd7e1cfbdf69a97?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C3143%2C2308&w=360&s=26a25f5a3344caae0f7831ae30163614",
    "text": "Wo ist dieses imposante Schloss zu finden?"
  },
  "969501": {
    "answers": [
      {
        "id": "3842996",
        "text": "Claudia Schiffer"
      },
      {
        "id": "3842995",
        "text": "Heidi Klum"
      },
      {
        "id": "3842998",
        "text": "Gisele B\u00fcndchen"
      },
      {
        "id": "3842997",
        "text": "Micaela Schaffrath"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3842995",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/c0b0244ad2b9323a01f31ca137bfe732?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C34%2C1491%2C1095&w=360&s=2944a65aae1eca5a759acbe170b185cc",
    "text": "Wie hei\u00dft dieses deutsche Model?"
  },
  "969502": {
    "answers": [
      {
        "id": "3842999",
        "text": "Gustav Klimt"
      },
      {
        "id": "3843002",
        "text": "Pablo Serrano"
      },
      {
        "id": "3843000",
        "text": "Andy Warhol"
      },
      {
        "id": "3843001",
        "text": "Eduardo Chillida"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3842999",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/edf24dd18a4461b2f99f9dbff7f41986?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C4507%2C3310&w=360&s=725c7231b86c6f0f23c2612edcd7bda9",
    "text": "Von wem stammt dieses ber\u00fchmte Gem\u00e4lde?"
  },
  "969503": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843004",
        "text": "Argentinien"
      },
      {
        "id": "3843005",
        "text": "Vietnam"
      },
      {
        "id": "3843006",
        "text": "Nigeria"
      },
      {
        "id": "3843003",
        "text": "Peru"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843003",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/27cf9824ece51add7ae4122111faba83?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C1453%2C1067&w=360&s=79136de95bc912cb91cb448f4cb89d3d",
    "text": "Wo befindet sich die einmalige Ruinenstadt \u201eMachu Picchu\u201c?"
  },
  "969504": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843008",
        "text": "Latoya Jackson"
      },
      {
        "id": "3843007",
        "text": "Madonna"
      },
      {
        "id": "3843010",
        "text": "Taylor Swift"
      },
      {
        "id": "3843009",
        "text": "Christina Aguilera"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843007",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/4b075a63f32d78ba880a29bf2aa3b0ab?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C1575%2C1157&w=360&s=7648071aa04d352a2ddb9c0a8aa0d767",
    "text": "Welche Pop-Ikone ist hier zu sehen?"
  },
  "969505": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843013",
        "text": "Spitz"
      },
      {
        "id": "3843014",
        "text": "Schnauzer"
      },
      {
        "id": "3843012",
        "text": "Dackel"
      },
      {
        "id": "3843011",
        "text": "Mops"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843011",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/ac1af26ca15f33ad4e6b6f2c9dbdffbb?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C26%2C1631%2C1198&w=360&s=4f5cf277e04d10e5c55aa33dadceeb32",
    "text": "Um welche Hunderasse handelt es sich auf diesem Foto?"
  },
  "969506": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843015",
        "text": "Pablo Picasso"
      },
      {
        "id": "3843018",
        "text": "Banksy"
      },
      {
        "id": "3843016",
        "text": "Salvador Dal\u00ed"
      },
      {
        "id": "3843017",
        "text": "Gustav Klimt"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843015",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/b6e80571059389b86e4a350ea81661cc?fit=clamp&h=360&q=95&rect=141%2C0%2C1486%2C1091&w=360&s=fd93917431d1bc7f9497bdc2448a6686",
    "text": "Von welchem Maler stammt die ber\u00fchmte \u201eGuernica\u201c?"
  },
  "969507": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843022",
        "text": "Borneo"
      },
      {
        "id": "3843021",
        "text": "Portugal"
      },
      {
        "id": "3843019",
        "text": "Malaysia"
      },
      {
        "id": "3843020",
        "text": "\u00d6sterreich"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843019",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/5cb4166c3f5a3d088759d9110e98219d?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C157%2C1214%2C892&w=360&s=31b8e8570411a3f7dc8ff2692cbc98af",
    "text": "In welchem Land stehen die \u201ePetronas Towers\u201c?"
  },
  "969508": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843025",
        "text": "Will Smith"
      },
      {
        "id": "3843024",
        "text": "Tiger Woods"
      },
      {
        "id": "3843026",
        "text": "Bill Cosby"
      },
      {
        "id": "3843023",
        "text": "Barack Obama"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843023",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/16d740b53a731875fc264159d96851fb?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C61%2C2686%2C1972&w=360&s=3e2d7aef2c62d706594f5f20ede02e6f",
    "text": "Wer ist auf diesem Bild zu erkennen?"
  },
  "969509": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843028",
        "text": "Graffiti"
      },
      {
        "id": "3843027",
        "text": "Pop-Art"
      },
      {
        "id": "3843029",
        "text": "Aquarelle"
      },
      {
        "id": "3843030",
        "text": "Expressionismus"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843027",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/d20dc363af40861bc986370df077421d?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C40%2C2602%2C1910&w=360&s=f6cba27891e9ac6086bd7aa3e5fd2ea7",
    "text": "Wodurch zeichnet sich der Zeichenstil des K\u00fcnstlers Roy Lichtenstein aus?"
  },
  "969510": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843031",
        "text": "Salvador Dal\u00ed"
      },
      {
        "id": "3843034",
        "text": "Roy Lichtenstein"
      },
      {
        "id": "3843033",
        "text": "Paul Klee"
      },
      {
        "id": "3843032",
        "text": "Pablo Picasso"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843031",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/29790fb52e3e68cdfd9cfd8c1c5dda32?fit=clamp&h=360&q=95&rect=2%2C420%2C2254%2C1655&w=360&s=59db6c89f7b5791a091a46e6090683ab",
    "text": "Welcher ber\u00fchmte Maler ist hier zu erkennen?"
  },
  "969511": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843036",
        "text": "Schloss Charlottenburg"
      },
      {
        "id": "3843038",
        "text": "Burg Blomendal"
      },
      {
        "id": "3843035",
        "text": "Schloss Neuschwanstein"
      },
      {
        "id": "3843037",
        "text": "Schloss Braunfels"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843035",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/bbb4846e176f0cb60a1f5ef38f62364d?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C81%2C5976%2C4389&w=360&s=3c630337d809b610902068b1c144ae25",
    "text": "Welches weltber\u00fchmte Schloss ist hier zu erkennen?"
  },
  "969512": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843041",
        "text": "Fiat 126p"
      },
      {
        "id": "3843042",
        "text": "Porsche XS"
      },
      {
        "id": "3843039",
        "text": "Seat 600"
      },
      {
        "id": "3843040",
        "text": "Mini Cooper"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843039",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/53f9270b9faf792b9ec907ddb2785b3b?fit=clamp&h=360&q=95&rect=14%2C0%2C1825%2C1340&w=360&s=173a4320ebce97d3f1f60bae198fe319",
    "text": "Welcher Autoklassiker ist hier abgebildet?"
  },
  "969513": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843045",
        "text": "Marokko"
      },
      {
        "id": "3843043",
        "text": "Indien"
      },
      {
        "id": "3843044",
        "text": "Dubai"
      },
      {
        "id": "3843046",
        "text": "Tunesien"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843043",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/02ebc29eb01d3fd9dec1b53b01aa5141?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C2039%2C1498&w=360&s=732cfd13ec2860779d94d3b3807e8487",
    "text": "In welchem Land ist das \u201eTaj Mahal\u201c zu bestaunen?"
  },
  "969514": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843047",
        "text": "Kambodscha"
      },
      {
        "id": "3843049",
        "text": "China"
      },
      {
        "id": "3843050",
        "text": "Mexiko"
      },
      {
        "id": "3843048",
        "text": "Vietnam"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843047",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/66807c84a071ebf6b313203cebec2f4e?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C0%2C2560%2C1880&w=360&s=377be740115a8e121bf45d3e41eda706",
    "text": "Wo befindet sich das \u201eAngkor Wat\u201c, das auch schon als Filmkulisse f\u00fcr \u201eTomb Raider\u201c diente?"
  },
  "969515": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843054",
        "text": "Beagle"
      },
      {
        "id": "3843053",
        "text": "Cocker Spaniel"
      },
      {
        "id": "3843052",
        "text": "Labrador"
      },
      {
        "id": "3843051",
        "text": "Thai Ridgeback"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843051",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/1162331e398077dff889df54164ad9b5?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C93%2C2105%2C1546&w=360&s=0c6c0e8e0dcaba9d86403e38ae6e9d4d",
    "text": "Um welche seltene Hunderasse handelt es sich auf diesem Foto?"
  },
  "969516": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843057",
        "text": "Claude Monet"
      },
      {
        "id": "3843056",
        "text": "Vincent van Gogh"
      },
      {
        "id": "3843058",
        "text": "Paul Gauguin"
      },
      {
        "id": "3843055",
        "text": "Edvard Munch"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843055",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/aa9dd5dff023db7107567733d866dd33?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C825%2C3000%2C2203&w=360&s=dd980bfa28c9e294394824e6ca0432df",
    "text": "Von welchem K\u00fcnstler stammt dieses Kunstwerk mit dem Titel \u201eDer Schrei\u201c?"
  },
  "969517": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843060",
        "text": "\u00c4gypten"
      },
      {
        "id": "3843062",
        "text": "USA"
      },
      {
        "id": "3843059",
        "text": "Guatemala"
      },
      {
        "id": "3843061",
        "text": "Polen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843059",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/8d771844d796119388a85b9a0591d3a3?fit=clamp&h=360&q=95&rect=66%2C0%2C3878%2C2848&w=360&s=2495604737704aeb36c46a46a4227f87",
    "text": "In welchem Land kann man die Pyramiden von Tikal bewundern?"
  },
  "969518": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843064",
        "text": "Pekinese"
      },
      {
        "id": "3843063",
        "text": "Shar Pei"
      },
      {
        "id": "3843066",
        "text": "Foxterrier"
      },
      {
        "id": "3843065",
        "text": "Shi Tsu"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843063",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/069625ef6af5ae421f1def2e891d226d?fit=clamp&h=360&q=95&rect=0%2C13%2C1483%2C1089&w=360&s=4e12b3ac039534cd3e79e4318f0b7489",
    "text": "Um welche seltene Hunderasse handelt es sich auf diesem Foto?"
  },
  "969519": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843067",
        "text": "David Beckham"
      },
      {
        "id": "3843070",
        "text": "Franck Ribery"
      },
      {
        "id": "3843069",
        "text": "Bastian Schweinsteiger"
      },
      {
        "id": "3843068",
        "text": "Manuel Neuer"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843067",
    "photo_url": "http://quizup-questions.imgix.net/de-von-allem-ein-bisschen/ddfd1197122eb1fdad5213e68726eb94?fit=clamp&h=360&q=95&rect=2%2C360%2C964%2C708&w=360&s=13e55f59817f789da1dee1e3ccfa4dab",
    "text": "Welcher Fu\u00dfballer ist hier zu erkennen?"
  },
  "969521": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843078",
        "text": "Potsdam"
      },
      {
        "id": "3843076",
        "text": "Bayreuth"
      },
      {
        "id": "3843075",
        "text": "Ingolstadt"
      },
      {
        "id": "3843077",
        "text": "Kassel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843075",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher deutschen Stadt steht ein AUDI-Werk?"
  },
  "969522": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843081",
        "text": "Franz Kafka"
      },
      {
        "id": "3843080",
        "text": "Joanne K. Rowling"
      },
      {
        "id": "3843079",
        "text": "Stephen King"
      },
      {
        "id": "3843082",
        "text": "Else Lasker-Sch\u00fcler"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843079",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche/r Schriftsteller/in ver\u00f6ffentlichte auch Werke unter den Pseudonymen \"John Swithen\" und \"Richard Bachman\"?"
  },
  "969523": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843086",
        "text": "Eddie Redmayne"
      },
      {
        "id": "3843083",
        "text": "Leonardo DiCaprio"
      },
      {
        "id": "3843084",
        "text": "Brad Pitt"
      },
      {
        "id": "3843085",
        "text": "George Clooney"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843083",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer gewann 2016 den Oscar in der Kategorie \"Bester Schauspieler\"?"
  },
  "969524": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843088",
        "text": "Island"
      },
      {
        "id": "3843087",
        "text": "Russland"
      },
      {
        "id": "3843090",
        "text": "Finnland"
      },
      {
        "id": "3843089",
        "text": "Spanien"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843087",
    "photo_url": null,
    "text": "In welchem dieser L\u00e4nder herrschen die gr\u00f6\u00dften Temperaturunterschiede?"
  },
  "969525": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843094",
        "text": "Kowalski"
      },
      {
        "id": "3843092",
        "text": "Sauer"
      },
      {
        "id": "3843091",
        "text": "Kasner"
      },
      {
        "id": "3843093",
        "text": "Ulbricht"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843091",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie lautet der Geburtsname von Angela Merkel?"
  },
  "969526": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843096",
        "text": "2001"
      },
      {
        "id": "3843098",
        "text": "1998"
      },
      {
        "id": "3843097",
        "text": "2009"
      },
      {
        "id": "3843095",
        "text": "2005"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843095",
    "photo_url": null,
    "text": "Seit wann ist Angela Merkel Bundeskanzlerin der Bundesrepublik Deutschland?"
  },
  "969527": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843099",
        "text": "Angela Merkel"
      },
      {
        "id": "3843100",
        "text": "Gerhard Schr\u00f6der"
      },
      {
        "id": "3843101",
        "text": "Frauke Petry"
      },
      {
        "id": "3843102",
        "text": "Sigmar Gabriel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843099",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Politiker zeichnet sich durch seine stereotype Geste, eine Raute, aus?"
  },
  "969528": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843105",
        "text": "Bautzen"
      },
      {
        "id": "3843104",
        "text": "Chemnitz"
      },
      {
        "id": "3843103",
        "text": "Zwickau"
      },
      {
        "id": "3843106",
        "text": "Halle"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843103",
    "photo_url": null,
    "text": "In welcher ostdeutschen Stadt wurde der \"Trabi\" produziert?"
  },
  "969529": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843108",
        "text": "1953"
      },
      {
        "id": "3843109",
        "text": "1991"
      },
      {
        "id": "3843107",
        "text": "1988"
      },
      {
        "id": "3843110",
        "text": "1972"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843107",
    "photo_url": null,
    "text": "Seit wann gibt es den Deutschen Aktienindex DAX?"
  },
  "969530": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843112",
        "text": "Datenklau"
      },
      {
        "id": "3843111",
        "text": "Versteckte Signatur"
      },
      {
        "id": "3843114",
        "text": "Urlaubs-App"
      },
      {
        "id": "3843113",
        "text": "Virtuelles Ei"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843111",
    "photo_url": null,
    "text": "Was verstehen IT-Entwickler unter einem \"Easter Egg\"?"
  },
  "969531": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843117",
        "text": "Bill Gates Telefonnummer"
      },
      {
        "id": "3843116",
        "text": "Briefmarkensammlung"
      },
      {
        "id": "3843118",
        "text": "Sein iPhone"
      },
      {
        "id": "3843115",
        "text": "VW-Bus"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843115",
    "photo_url": null,
    "text": "Was verkaufte Steve Jobs, um das Unternehmen Apple gr\u00fcnden zu k\u00f6nnen?"
  },
  "969532": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843119",
        "text": "Chinesisch"
      },
      {
        "id": "3843121",
        "text": "Spanisch"
      },
      {
        "id": "3843120",
        "text": "Tamil"
      },
      {
        "id": "3843122",
        "text": "Englisch"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843119",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche ist die meistgesprochene Muttersprache der Welt?"
  },
  "969533": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843123",
        "text": "7 Mal"
      },
      {
        "id": "3843126",
        "text": "16 Mal"
      },
      {
        "id": "3843125",
        "text": "11 Mal"
      },
      {
        "id": "3843124",
        "text": "3 Mal"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843123",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie oft wurde Michael Schumacher Formel-1-Weltmeister?"
  },
  "969534": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843130",
        "text": "Argum"
      },
      {
        "id": "3843129",
        "text": "Ammoniak"
      },
      {
        "id": "3843127",
        "text": "Wassermolek\u00fcl"
      },
      {
        "id": "3843128",
        "text": "Stickstoff"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843127",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ergeben ein Sauferstoffatom + zwei Wasserstoffatome?"
  },
  "969535": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843132",
        "text": "Natriumchlorad"
      },
      {
        "id": "3843134",
        "text": "Nitron"
      },
      {
        "id": "3843133",
        "text": "Natronchlorid"
      },
      {
        "id": "3843131",
        "text": "Natriumchlorid"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843131",
    "photo_url": null,
    "text": "Wof\u00fcr steht die chemische Formel NaCl?"
  },
  "969536": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843137",
        "text": "Fluor"
      },
      {
        "id": "3843136",
        "text": "Kohlenstoff"
      },
      {
        "id": "3843138",
        "text": "Neon"
      },
      {
        "id": "3843135",
        "text": "Sauerstoff"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843135",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches chemische Element hat die Ordnungszahl 8?"
  },
  "969537": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843142",
        "text": "Fluor"
      },
      {
        "id": "3843141",
        "text": "Eisen"
      },
      {
        "id": "3843139",
        "text": "Wasserstoff"
      },
      {
        "id": "3843140",
        "text": "Sauerstoff"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843139",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Element kommt im Universum am h\u00e4ufigsten vor?"
  },
  "969538": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843143",
        "text": "AMU"
      },
      {
        "id": "3843144",
        "text": "ATU"
      },
      {
        "id": "3843145",
        "text": "MFG"
      },
      {
        "id": "3843146",
        "text": "DVK"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843143",
    "photo_url": null,
    "text": "Mit welcher Einheit wiegt man Atome?"
  },
  "969539": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843149",
        "text": "Sublimation"
      },
      {
        "id": "3843150",
        "text": "Legislatur"
      },
      {
        "id": "3843147",
        "text": "Aggregatzustand"
      },
      {
        "id": "3843148",
        "text": "Konglomerat"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843147",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Wort beschreibt die Beschaffenheit eines Stoffes?"
  },
  "969540": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843152",
        "text": "Stickstoff"
      },
      {
        "id": "3843151",
        "text": "Kohlenstoffdioxid"
      },
      {
        "id": "3843154",
        "text": "Kohlenmonoxid"
      },
      {
        "id": "3843153",
        "text": "Wasser"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843151",
    "photo_url": null,
    "text": "Woraus besteht Trockeneis?"
  },
  "969541": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843157",
        "text": "30 bis 50"
      },
      {
        "id": "3843155",
        "text": "70 bis 80"
      },
      {
        "id": "3843158",
        "text": "99"
      },
      {
        "id": "3843156",
        "text": "5 bis 10"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843155",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viel Prozent der normalen Luft bestehen aus Stickstoff?"
  },
  "969543": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843166",
        "text": "Sagritantum"
      },
      {
        "id": "3843165",
        "text": "Vibromantium"
      },
      {
        "id": "3843163",
        "text": "Rodium"
      },
      {
        "id": "3843164",
        "text": "Aglarantium"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843163",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches dieser Elemente existiert wirklich?"
  },
  "969544": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843169",
        "text": "Dividieren"
      },
      {
        "id": "3843167",
        "text": "Kondensieren"
      },
      {
        "id": "3843168",
        "text": "Sublimieren"
      },
      {
        "id": "3843170",
        "text": "Assimilieren"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843167",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Wort beschreibt den \u00dcbergang von gasf\u00f6rmig zu fl\u00fcssig?"
  },
  "969545": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843173",
        "text": "Silber und Eisen"
      },
      {
        "id": "3843171",
        "text": "Eisen und Nickel"
      },
      {
        "id": "3843174",
        "text": "Wolfram"
      },
      {
        "id": "3843172",
        "text": "Cobald und Nickel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843171",
    "photo_url": null,
    "text": "Aus welchen Elementen besteht der Erdkern?"
  },
  "969546": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843178",
        "text": "Kairo"
      },
      {
        "id": "3843176",
        "text": "Mumbai"
      },
      {
        "id": "3843177",
        "text": "Mexiko-Stadt"
      },
      {
        "id": "3843175",
        "text": "Tokio"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843175",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches ist die gr\u00f6\u00dfte Metropolregion der Welt?"
  },
  "969548": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843186",
        "text": "Europa"
      },
      {
        "id": "3843185",
        "text": "Zentralasien"
      },
      {
        "id": "3843183",
        "text": "S\u00fcdamerika"
      },
      {
        "id": "3843184",
        "text": "Australien"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843183",
    "photo_url": null,
    "text": "Wo liegt das l\u00e4ngste Gebirge der Welt?"
  },
  "969549": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843188",
        "text": "Sumatra"
      },
      {
        "id": "3843190",
        "text": "Madagaskar"
      },
      {
        "id": "3843187",
        "text": "Gr\u00f6nland"
      },
      {
        "id": "3843189",
        "text": "Gro\u00dfbritanien"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843187",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist die gr\u00f6\u00dfte Insel der Welt?"
  },
  "969550": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843191",
        "text": "40.000 km"
      },
      {
        "id": "3843194",
        "text": "60.000 km"
      },
      {
        "id": "3843193",
        "text": "20.000 km"
      },
      {
        "id": "3843192",
        "text": "10.000 km"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843191",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie lang ist der \u00c4quator?"
  },
  "969551": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843198",
        "text": "25"
      },
      {
        "id": "3843197",
        "text": "38"
      },
      {
        "id": "3843195",
        "text": "50"
      },
      {
        "id": "3843196",
        "text": "62"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843195",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Bundesstaaten hat die USA?"
  },
  "969552": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843201",
        "text": "New York"
      },
      {
        "id": "3843202",
        "text": "Texas"
      },
      {
        "id": "3843200",
        "text": "Florida"
      },
      {
        "id": "3843199",
        "text": "Kalifornien"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843199",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher US-amerikanische Bundesstaat hat die meisten Einwohner?"
  },
  "969553": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843204",
        "text": "50,00%"
      },
      {
        "id": "3843205",
        "text": "26,00%"
      },
      {
        "id": "3843203",
        "text": "71,00%"
      },
      {
        "id": "3843206",
        "text": "97,00%"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843203",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viel Prozent der Erdoberfl\u00e4che ist mit Wasser bedeckt?"
  },
  "969554": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843209",
        "text": "Mosel"
      },
      {
        "id": "3843207",
        "text": "Seine"
      },
      {
        "id": "3843210",
        "text": "Tegio"
      },
      {
        "id": "3843208",
        "text": "Loire"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843207",
    "photo_url": null,
    "text": "An welchem Fluss liegt die Stadt Paris?"
  },
  "969555": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843211",
        "text": "9"
      },
      {
        "id": "3843214",
        "text": "14"
      },
      {
        "id": "3843212",
        "text": "1"
      },
      {
        "id": "3843213",
        "text": "3"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843211",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Zeitzonen hat Russland?"
  },
  "969556": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843217",
        "text": "Deutschland"
      },
      {
        "id": "3843216",
        "text": "USA"
      },
      {
        "id": "3843215",
        "text": "Schweiz"
      },
      {
        "id": "3843218",
        "text": "Malta"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843215",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches dieser L\u00e4nder gilt als das reichste Land der Welt?"
  },
  "969557": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843222",
        "text": "Gehirn"
      },
      {
        "id": "3843221",
        "text": "Darm"
      },
      {
        "id": "3843220",
        "text": "Blase"
      },
      {
        "id": "3843219",
        "text": "Bauchspeicheldr\u00fcse"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843219",
    "photo_url": null,
    "text": "Um welches menschliche Organ handelt es sich beim \u201ePankreas\u201c?"
  },
  "969558": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843224",
        "text": "2,5 kg"
      },
      {
        "id": "3843226",
        "text": "6,5 kg"
      },
      {
        "id": "3843223",
        "text": "1,3 kg"
      },
      {
        "id": "3843225",
        "text": "3,7 kg"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843223",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viel wiegt in etwa das menschliche Gehirn?"
  },
  "969559": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843230",
        "text": "Darm"
      },
      {
        "id": "3843228",
        "text": "Herz"
      },
      {
        "id": "3843227",
        "text": "Haut"
      },
      {
        "id": "3843229",
        "text": "Gehirn"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843227",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist das gr\u00f6\u00dfte Organ des Menschen?"
  },
  "969560": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843231",
        "text": "650"
      },
      {
        "id": "3843233",
        "text": "120"
      },
      {
        "id": "3843232",
        "text": "230"
      },
      {
        "id": "3843234",
        "text": "890"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843231",
    "photo_url": null,
    "text": "Aus wie vielen Muskeln besteht der Mensch?"
  },
  "969561": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843235",
        "text": "24"
      },
      {
        "id": "3843236",
        "text": "11"
      },
      {
        "id": "3843237",
        "text": "32"
      },
      {
        "id": "3843238",
        "text": "44"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843235",
    "photo_url": null,
    "text": "Aus wie vielen freien Wirbeln besteht die menschliche Wirbels\u00e4ule?"
  },
  "969562": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843240",
        "text": "115-120"
      },
      {
        "id": "3843241",
        "text": "272-282"
      },
      {
        "id": "3843242",
        "text": "376-411"
      },
      {
        "id": "3843239",
        "text": "206-214"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843239",
    "photo_url": null,
    "text": "Aus wie vielen Knochen besteht das menschliche Skelett?"
  },
  "969563": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843244",
        "text": "5,20%"
      },
      {
        "id": "3843243",
        "text": "98,60%"
      },
      {
        "id": "3843245",
        "text": "51,00%"
      },
      {
        "id": "3843246",
        "text": "76,90%"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843243",
    "photo_url": null,
    "text": "Zu wie viel Prozent \u00e4hneln sich die DNA von Menschen und Schimpansen?"
  },
  "969564": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843247",
        "text": "300.000 km / Sekunde"
      },
      {
        "id": "3843248",
        "text": "100.000 km / Sekunde"
      },
      {
        "id": "3843250",
        "text": "1 Million km / Stunde"
      },
      {
        "id": "3843249",
        "text": "25.000 km / Sekunde"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843247",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie schnell ist \u201eLichtgeschwindigkeit\u201c?"
  },
  "969565": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843253",
        "text": "560 Millionen Jahren"
      },
      {
        "id": "3843251",
        "text": "13,8 Milliarden Jahren"
      },
      {
        "id": "3843252",
        "text": "200 Millionen Jahren"
      },
      {
        "id": "3843254",
        "text": "4,7 Milliarden Jahren"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843251",
    "photo_url": null,
    "text": "Vor wie vielen Jahren sch\u00e4tzungsweise entstand unser Weltall durch den sogenannten Urknall?"
  },
  "969566": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843257",
        "text": "1975"
      },
      {
        "id": "3843255",
        "text": "1969"
      },
      {
        "id": "3843256",
        "text": "1972"
      },
      {
        "id": "3843258",
        "text": "1957"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843255",
    "photo_url": null,
    "text": "Wann war die erste bemannte Mondlandung?"
  },
  "969567": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843260",
        "text": "1954/55"
      },
      {
        "id": "3843259",
        "text": "1962/63"
      },
      {
        "id": "3843262",
        "text": "1989/90"
      },
      {
        "id": "3843261",
        "text": "1946/47"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843259",
    "photo_url": null,
    "text": "Wann war die erste Bundesliga-Saison?"
  },
  "969568": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843264",
        "text": "Werder Bremen"
      },
      {
        "id": "3843266",
        "text": "Hamburger SV"
      },
      {
        "id": "3843263",
        "text": "FC Bayern M\u00fcnchen"
      },
      {
        "id": "3843265",
        "text": "Borussia Dortmund"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843263",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist der erfolgreichste Bundesliga-Verein (Stand 2016) ?"
  },
  "969569": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843269",
        "text": "Buzz Aldrin"
      },
      {
        "id": "3843270",
        "text": "Michael Collins"
      },
      {
        "id": "3843267",
        "text": "Neil Armstrong"
      },
      {
        "id": "3843268",
        "text": "Louis Taylor"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843267",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hie\u00df der erste Mann auf dem Mond?"
  },
  "969570": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843272",
        "text": "Apollo 11"
      },
      {
        "id": "3843274",
        "text": "Apollo 2"
      },
      {
        "id": "3843271",
        "text": "Apollo 13"
      },
      {
        "id": "3843273",
        "text": "Apollo 17"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843271",
    "photo_url": null,
    "text": "Von welcher missgl\u00fcckten Mondexpedition stammt der weltber\u00fchmte Satz \u201eHouston, wir haben ein Problem\u201c?"
  },
  "969571": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843277",
        "text": "Suzuki"
      },
      {
        "id": "3843278",
        "text": "Landrover"
      },
      {
        "id": "3843276",
        "text": "Porsche"
      },
      {
        "id": "3843275",
        "text": "Volkswagen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843275",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Autokonzern ist seit 2015 in einen internationalen Abgas-Skandal verwickelt?"
  },
  "969572": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843282",
        "text": "Marcus Antonius"
      },
      {
        "id": "3843280",
        "text": "Julius Caesar"
      },
      {
        "id": "3843279",
        "text": "Augustus"
      },
      {
        "id": "3843281",
        "text": "Marcus Brutus"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843279",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hie\u00df der erste r\u00f6mische Kaiser?"
  },
  "969573": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843283",
        "text": "Franz\u00f6sische Republik"
      },
      {
        "id": "3843286",
        "text": "Zarenreich Russland"
      },
      {
        "id": "3843284",
        "text": "Bundesrepublik Deutschland"
      },
      {
        "id": "3843285",
        "text": "Italienische Republik"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843283",
    "photo_url": null,
    "text": "Woher stammt der Wahlspruch \u201eFreiheit, Gleichheit, Br\u00fcderlichkeit\u201c?"
  },
  "969574": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843290",
        "text": "Elton John"
      },
      {
        "id": "3843289",
        "text": "Michael Jackson"
      },
      {
        "id": "3843287",
        "text": "David Bowie"
      },
      {
        "id": "3843288",
        "text": "Madonna"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843287",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Poplegende ist Anfang 2016 verstorben?"
  },
  "969575": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843293",
        "text": "Lewis Carroll"
      },
      {
        "id": "3843294",
        "text": "Aldous Huxley"
      },
      {
        "id": "3843292",
        "text": "Charles Dickens"
      },
      {
        "id": "3843291",
        "text": "George Orwell"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843291",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Autor schrieb den dystopischen Roman \u201e1984\u201c?"
  },
  "969576": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843297",
        "text": "HIMYM"
      },
      {
        "id": "3843295",
        "text": "Kevin allein zu Haus"
      },
      {
        "id": "3843296",
        "text": "Guck mal wer da spricht"
      },
      {
        "id": "3843298",
        "text": "Roseanne"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843295",
    "photo_url": null,
    "text": "F\u00fcr welche Filmrolle wurde der Schauspieler Macaulay Culkin ber\u00fchmt?"
  },
  "969577": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843301",
        "text": "Lebensmittel"
      },
      {
        "id": "3843299",
        "text": "Gummistiefel"
      },
      {
        "id": "3843300",
        "text": "M\u00f6bel"
      },
      {
        "id": "3843302",
        "text": "Tapeten"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843299",
    "photo_url": null,
    "text": "Was stellte der Mobilfunkkonzern NOKIA her, bevor er sich der Produktion von Handys widmete?"
  },
  "969578": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843303",
        "text": "Leipzig"
      },
      {
        "id": "3843304",
        "text": "N\u00fcrnberg"
      },
      {
        "id": "3843306",
        "text": "Madrid"
      },
      {
        "id": "3843305",
        "text": "Rotterdam"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843303",
    "photo_url": null,
    "text": "Wo findet j\u00e4hrlich das \u201eWave Gothic Treffen\u201c, kurz WGT, statt?"
  },
  "969579": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843307",
        "text": "Thailand"
      },
      {
        "id": "3843308",
        "text": "Mauritius"
      },
      {
        "id": "3843309",
        "text": "Malta"
      },
      {
        "id": "3843310",
        "text": "Gro\u00dfbritanien"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843307",
    "photo_url": null,
    "text": "Zu welchem Land geh\u00f6ren Inseln wie \u201eKo Tao\u201c, \u201eKo Samui\u201c oder \u201eKo Pha-ngan\u201c?"
  },
  "969580": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843314",
        "text": "Wecke"
      },
      {
        "id": "3843312",
        "text": "Schrippe"
      },
      {
        "id": "3843311",
        "text": "Krapfen"
      },
      {
        "id": "3843313",
        "text": "Semmel"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843311",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches Wort passt nicht in diese Reihe?"
  },
  "969581": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843317",
        "text": "Zentralverwaltungswirtschaft"
      },
      {
        "id": "3843316",
        "text": "Freie Marktwirtschaft"
      },
      {
        "id": "3843315",
        "text": "Soziale Marktwirtschaft"
      },
      {
        "id": "3843318",
        "text": "Zentralplanwirtschaft"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843315",
    "photo_url": null,
    "text": "Welche Wirtschaftsordnung gilt in der Bundesrepublik Deutschland?"
  },
  "969583": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843326",
        "text": "Bundeskanzler"
      },
      {
        "id": "3843325",
        "text": "Bundesminister"
      },
      {
        "id": "3843324",
        "text": "Bundesversammlung"
      },
      {
        "id": "3843323",
        "text": "Bundestag"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843323",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer verabschiedet in Deutschland den Bundeshaushalt?"
  },
  "969584": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843330",
        "text": "Europ\u00e4ische Gemeinschaft"
      },
      {
        "id": "3843329",
        "text": "Bundesl\u00e4nder"
      },
      {
        "id": "3843328",
        "text": "Bund"
      },
      {
        "id": "3843327",
        "text": "Landkreis und Gemeinde"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843327",
    "photo_url": null,
    "text": "Wessen Interessen werden in der Kommunalpolitik vertreten?"
  },
  "969585": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843331",
        "text": "Sputnik"
      },
      {
        "id": "3843332",
        "text": "Kosmos"
      },
      {
        "id": "3843334",
        "text": "ET"
      },
      {
        "id": "3843333",
        "text": "Apollo"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843331",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie hie\u00df der erste Satellit?"
  },
  "969586": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843336",
        "text": "Deutsche Bundesbank"
      },
      {
        "id": "3843335",
        "text": "Europ\u00e4ische Zentralbank"
      },
      {
        "id": "3843337",
        "text": "Landesbanken"
      },
      {
        "id": "3843338",
        "text": "Sparkassen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843335",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer bestimmt den Leitzinssatz im Euro-W\u00e4hrungsgebiet?"
  },
  "969587": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843340",
        "text": "Deflation"
      },
      {
        "id": "3843339",
        "text": "Inflation"
      },
      {
        "id": "3843342",
        "text": "Hyper"
      },
      {
        "id": "3843341",
        "text": "Boom"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843339",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie bezeichnet man den Vorgang, bei dem Preise immer weiter steigen und der Wert des Geldes immer geringer wird?"
  },
  "969588": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843343",
        "text": "5 verschlungene Ringe"
      },
      {
        "id": "3843346",
        "text": "5 Sterne"
      },
      {
        "id": "3843345",
        "text": "3 Sterne"
      },
      {
        "id": "3843344",
        "text": "6 verschlungene Ringe"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843343",
    "photo_url": null,
    "text": "Welches ist das Symbol f\u00fcr die Olympischen Spiele?"
  },
  "969589": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843347",
        "text": "16"
      },
      {
        "id": "3843349",
        "text": "20"
      },
      {
        "id": "3843348",
        "text": "8"
      },
      {
        "id": "3843350",
        "text": "24"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843347",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Jahre war Helmut Kohl Bundeskanzler der BRD?"
  },
  "969590": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843353",
        "text": "Beatrix von Storch"
      },
      {
        "id": "3843352",
        "text": "Frauke Petry"
      },
      {
        "id": "3843351",
        "text": "Bernd Lucke"
      },
      {
        "id": "3843354",
        "text": "Lutz Bachmann"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843351",
    "photo_url": null,
    "text": "Wer gr\u00fcndete die Partei \u201eAfD\u201c?"
  },
  "969591": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843356",
        "text": "23"
      },
      {
        "id": "3843358",
        "text": "11"
      },
      {
        "id": "3843355",
        "text": "46"
      },
      {
        "id": "3843357",
        "text": "88"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843355",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie viele Chromosomen besitzt eine menschliche K\u00f6rperzelle?"
  },
  "969592": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843362",
        "text": "Karotten"
      },
      {
        "id": "3843360",
        "text": "Bohnen"
      },
      {
        "id": "3843359",
        "text": "Erbsen"
      },
      {
        "id": "3843361",
        "text": "Mais"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843359",
    "photo_url": null,
    "text": "Womit unternahm Gregor Mendel seine Kreuzungsversuche, die Grundlage seiner Vererbungslehre wurden?"
  },
  "969593": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843363",
        "text": "Mitochondrien"
      },
      {
        "id": "3843366",
        "text": "Endoplasmatische Reticulum"
      },
      {
        "id": "3843365",
        "text": "DNA"
      },
      {
        "id": "3843364",
        "text": "Ribosomen"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843363",
    "photo_url": null,
    "text": "Was sind die Energielieferanten der Zelle?"
  },
  "969594": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843369",
        "text": "Photosynthese"
      },
      {
        "id": "3843367",
        "text": "Zellkernteilung"
      },
      {
        "id": "3843368",
        "text": "Bruchrechnung"
      },
      {
        "id": "3843370",
        "text": "Parasit"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843367",
    "photo_url": null,
    "text": "Was versteht man unter Mitose?"
  },
  "969595": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843372",
        "text": "Cellulose"
      },
      {
        "id": "3843374",
        "text": "Ammoniak"
      },
      {
        "id": "3843371",
        "text": "Glucose"
      },
      {
        "id": "3843373",
        "text": "Natron"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843371",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher energiereiche Stoff wird bei der Photosynthese produziert?"
  },
  "969596": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843375",
        "text": "Symbiose"
      },
      {
        "id": "3843377",
        "text": "Glucose"
      },
      {
        "id": "3843376",
        "text": "Cellulose"
      },
      {
        "id": "3843378",
        "text": "Deflation"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843375",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie nennt man das Zusammenleben zweier Individuen zum gegenseitigen Nutzen?"
  },
  "969597": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843381",
        "text": "Mitochondrium"
      },
      {
        "id": "3843380",
        "text": "Axiom"
      },
      {
        "id": "3843379",
        "text": "Synapse"
      },
      {
        "id": "3843382",
        "text": "Hypophyse"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843379",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie nennt man die Verbindung zwischen zwei Nervenzellen?"
  },
  "969598": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843385",
        "text": "Fang"
      },
      {
        "id": "3843386",
        "text": "Diphtong"
      },
      {
        "id": "3843384",
        "text": "Anus"
      },
      {
        "id": "3843383",
        "text": "Kloake"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843383",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie nennt man eine K\u00f6rper\u00f6ffnung bei Tieren, in die sowohl das Exkretionssystem als auch das Genitalsystem m\u00fcndet?"
  },
  "969599": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843389",
        "text": "Unterwasserpflanze"
      },
      {
        "id": "3843388",
        "text": "OP-Narkose"
      },
      {
        "id": "3843387",
        "text": "Bluterkrankung"
      },
      {
        "id": "3843390",
        "text": "Vogelart"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843387",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist \u201eAn\u00e4mie\u201c?"
  },
  "969600": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843394",
        "text": "1983"
      },
      {
        "id": "3843391",
        "text": "1964"
      },
      {
        "id": "3843393",
        "text": "1975"
      },
      {
        "id": "3843392",
        "text": "1921"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843391",
    "photo_url": null,
    "text": "Wann wurde der Minirock erfunden?"
  },
  "969601": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843396",
        "text": "Streifenmuster"
      },
      {
        "id": "3843398",
        "text": "Schwarz-wei\u00df"
      },
      {
        "id": "3843397",
        "text": "Polkadot"
      },
      {
        "id": "3843395",
        "text": "Karomuster"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843395",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist das Markenzeichen des britischen Modehauses Burberry?"
  },
  "969602": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843400",
        "text": "Kokain Style"
      },
      {
        "id": "3843401",
        "text": "Hash Glamour"
      },
      {
        "id": "3843402",
        "text": "Meth Look"
      },
      {
        "id": "3843399",
        "text": "Heroin Chic"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843399",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie nennt man den Look der fr\u00fchen 90er, f\u00fcr den Kate Moss Pate steht?"
  },
  "969603": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843405",
        "text": "Unterhose"
      },
      {
        "id": "3843406",
        "text": "Handtasche"
      },
      {
        "id": "3843404",
        "text": "Keilabsatz"
      },
      {
        "id": "3843403",
        "text": "Schlauchschal"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843403",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist ein \u201eSnood\u201c in der Modewelt?"
  },
  "969604": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843408",
        "text": "Moskau"
      },
      {
        "id": "3843407",
        "text": "New York"
      },
      {
        "id": "3843410",
        "text": "Vancouver"
      },
      {
        "id": "3843409",
        "text": "Tokio"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843407",
    "photo_url": null,
    "text": "Wo starten traditionell jedes Jahr die Fashion Weeks?"
  },
  "969605": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843412",
        "text": "Slingbacks"
      },
      {
        "id": "3843411",
        "text": "Peep Toes"
      },
      {
        "id": "3843414",
        "text": "Flip Flops"
      },
      {
        "id": "3843413",
        "text": "Ankle Boots"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843411",
    "photo_url": null,
    "text": "Wie nennt man Schuhe, aus denen die Zehen hervorschauen?"
  },
  "969606": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843416",
        "text": "G\u00fcnther Jauch"
      },
      {
        "id": "3843418",
        "text": "Marcel Reich Ranicki"
      },
      {
        "id": "3843415",
        "text": "Peter Lustig"
      },
      {
        "id": "3843417",
        "text": "Thomas Gottschalk"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843415",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher TV-Moderator starb im Februar 2016?"
  },
  "969607": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843422",
        "text": "Dante Aligheri"
      },
      {
        "id": "3843419",
        "text": "Umberto Eco"
      },
      {
        "id": "3843421",
        "text": "Giovanni Boccacio"
      },
      {
        "id": "3843420",
        "text": "Akif Pirincci"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843419",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher italienische Schriftsteller und Autor von \u201eDer Name der Rose\u201c starb im Februar 2016?"
  },
  "969608": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843423",
        "text": "Helmut Schmidt"
      },
      {
        "id": "3843425",
        "text": "Gerhard Schr\u00f6der"
      },
      {
        "id": "3843426",
        "text": "Willy Brandt"
      },
      {
        "id": "3843424",
        "text": "Helmut Kohl"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843423",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher deutsche Politiker und Ex-Bundeskanzler starb im November 2015?"
  },
  "969609": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843428",
        "text": "Hermann Hesse"
      },
      {
        "id": "3843427",
        "text": "G\u00fcnter Grass"
      },
      {
        "id": "3843430",
        "text": "Arthur Zweig"
      },
      {
        "id": "3843429",
        "text": "Sigfried Lorenz"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843427",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher deutsche Schriftsteller und Autor von \u201eDie Blechtrommel\u201c starb im April 2015?"
  },
  "969610": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843433",
        "text": "Leslie Nielson"
      },
      {
        "id": "3843431",
        "text": "Robin Williams"
      },
      {
        "id": "3843434",
        "text": "Eddie Murphy"
      },
      {
        "id": "3843432",
        "text": "Jim Carrey"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843431",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher amerikanische Schauspieler und Komiker starb im August 2014?"
  },
  "969611": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843438",
        "text": "Robbie Coltrane"
      },
      {
        "id": "3843435",
        "text": "Alan Rickman"
      },
      {
        "id": "3843437",
        "text": "Ralph Fiennes"
      },
      {
        "id": "3843436",
        "text": "Daniel Radcliffe"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843435",
    "photo_url": null,
    "text": "Welcher Harry Potter-Schauspieler ist im Januar 2016 verstorben?"
  },
  "969612": {
    "answers": [
      {
        "id": "3843439",
        "text": "Indische Filmindustrie"
      },
      {
        "id": "3843441",
        "text": "Asiatische K\u00fcche"
      },
      {
        "id": "3843442",
        "text": "Olympiadisziplin"
      },
      {
        "id": "3843440",
        "text": "Naturschutzgebiet"
      }
    ],
    "correct_answer_id": "3843439",
    "photo_url": null,
    "text": "Was ist \u201eBollywood\u201c?"
  }
}